<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="de">
  <title>urlaubsverwaltung.cloud</title>
  <subtitle></subtitle>
  <link rel="self" href="https://urlaubsverwaltung.cloud/feed.xml" />
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://urlaubsverwaltung.cloud" />
  <updated>2021-11-19T00:00:00Z</updated>
  <id>https://urlaubsverwaltung.cloud</id>
  
  
  
  <entry>
    <title>Onboarding bei der urlaubsverwaltung.cloud</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-onboarding-csv/" />
    <updated>2021-11-19T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-onboarding-csv/</id>
    <author>
      <name>Daniel Fuchs</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Damit der Einstieg reibungslos verläuft, haben wir eine kleine Artikelserie zusammengestellt, die die verschiedenen Möglichkeiten zum Onboarding beschreibt.
Direkt eins vorweg: Lehne dich zurück! Wir ermöglichen dir den passenden Einstieg.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;los-gehts&quot;&gt;Los gehts!&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col items-center mt-2 lg:flex-row lg:space-x-8 lg:mb-8&quot;&gt;
  &lt;picture&gt;
    &lt;source srcset=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/static/img/onboarding.avif&quot; type=&quot;image/avif&quot; /&gt;
    &lt;source srcset=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/static/img/onboarding.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
    &lt;img class=&quot;mx-auto lg:max-w-md lg:h-72&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/static/img/onboarding.png&quot; alt=&quot;Herzlich Willkommen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;426&quot; /&gt;
  &lt;/picture&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-none lg:max-w-screen&quot;&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
      Ein neuer Anfang, bedeutet natürlich auch immer eine gewisse Vorbereitung. Zum einen müssen die Mitarbeiter:innen in der Organisation über die neue Software informiert werden, zum anderen sollen die Abläufe von Genehmigungsprozessen passend abgebildet werden. Natürlich sind auch die Daten wie zum Beispiel Urlaubsansprüche aus dem laufenden Jahr oder die erbrachten Überstunden wichtig für einen erfolgreichen Start. In dieser Artikelserie wollen wir drei mögliche Wege des Onboardings vorstellen, die einen reibungslosen Einstieg ermöglichen.
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;csv-basiertes-onboarding&quot;&gt;CSV-basiertes Onboarding&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Onboarding deiner Organisation kann mit einer Import-Datei im CSV-Format durchgeführt werden. Wichtig hierfür ist, dass die Namen deiner Mitarbeiter:innen und ihre E-Mail-Adressen vorliegen. Zusätzlich können Informationen wie die Abteilungszugehörigkeit und der Urlaubsanspruch angegeben werden.
Eine Beispiel-Datei zur Orientierung haben wir dir &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/static/import-beispiel.csv&quot; class=&quot;underline&quot;&gt;hier&lt;/a&gt; bereitgestellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;picture&gt;
    &lt;source srcset=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-onboarding-csv/import-beispiel.avif&quot; type=&quot;image/avif&quot; /&gt;
    &lt;source srcset=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-onboarding-csv/import-beispiel.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-onboarding-csv/import-beispiel.png&quot; alt=&quot;Beispiel für einen Import&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;1209&quot; height=&quot;185&quot; /&gt;
  &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Informationen können dann in verschlüsselter Form an uns übermittelt werden.
Weitere Details zum Onboarding können wir im direkten Austausch klären. Schreibe uns dazu eine kurze E-Mail an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Onboarding%20meiner%20Organisation&quot; class=&quot;underline&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Version 4.26.0 veröffentlicht</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-16-release/" />
    <updated>2021-11-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-16-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Verbesserte Berechtigungen, optische Verbesserungen und mehr Transparenz im Anlageprozess einer Person&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserte-berechtigungen&quot;&gt;Verbesserte Berechtigungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Seit dieser Version können die Berechtigungen &lt;em&gt;Chef&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; mit den Berechtigungen &lt;em&gt;Abteilungsleiter&lt;/em&gt; bzw.
&lt;em&gt;Freigabe-Verantwortlicher&lt;/em&gt; kombiniert werden. Wir bieten dir damit die Möglichkeit deine Organisationsstruktur noch besser abbilden zu können.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
    &lt;source srcset=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-16-release/berechtigungen.avif&quot; type=&quot;image/avif&quot; /&gt;
    &lt;source srcset=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-16-release/berechtigungen.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-16-release/berechtigungen.png&quot; alt=&quot;Berechtigungen einer Person mit Abteilungsleiter und Chef bzw. Office&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;585&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;h2 id=&quot;e-mail-benachrichtigung-bei-neuanlage-einer-person&quot;&gt;E-Mail-Benachrichtigung bei Neuanlage einer Person&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Personen mit der Berechtigung &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; erhalten eine E-Mail-Benachrichtigung, sobald eine neue Person in der
Urlaubsverwaltung angelegt wurde. Diese Benachrichtigung soll dazu dienen, einen Überblick über Neuanlagen zu behalten
und die Person direkt mit einem individuellen Urlaubsanspruch oder Arbeitszeiten zu konfiguriert.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;weitere-anpassungen-und-fehlerbehebungen&quot;&gt;Weitere Anpassungen und Fehlerbehebungen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Wir haben für euch aus dem technischen Begriff &lt;strong&gt;Editieren&lt;/strong&gt; den verständlicheren und wundervollen Begriff &lt;em&gt;Bearbeiten&lt;/em&gt; gezaubert.
In der Urlaubsverwaltung wird nun nicht mehr langweilig editiert, sondern mit Spaß bearbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Das verschickten der &lt;strong&gt;Erinnerungen für bevorstehende Urlaube&lt;/strong&gt; konnte in bestimmten Konstellation nicht durchgeführt werden.
Dieser Fehler wurde behoben und es wird sichergestellt, dass die Erinnerungen korrekt versendet werden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Bei aktivierten &lt;strong&gt;halben Urlaubstagen&lt;/strong&gt; in den Einstellungen ist es möglich den jährlichen Urlaubsanspruch
einer Person auf einen halben Tag zu setzen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorläufig genehmigte Urlaube&lt;/strong&gt; wurden sowohl im Kalender auf der Übersichtsseite als auch in der Datumsauswahl
eines Antrages nicht angezeigt. Dies wurde behoben und die Anträge werden nun korrekt eingeblendet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fehlerhafte Links&lt;/strong&gt; in den E-Mails zu &lt;em&gt;meine anstehenden Vertretungen&lt;/em&gt; wurden angepasst.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Starte deine Digitalisierungsstrategie - Urlaub, Krankmeldungen und Überstunden digital abbilden</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-11-starte-deine-digitalisierungsstrategie/" />
    <updated>2021-11-11T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-11-starte-deine-digitalisierungsstrategie/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Abwesenheitsverwaltung als Software as a Service (Saas) erleichtert kleinen und mittelständischen Unternehmen die
Digitalisierung im Personalmanagement und reduziert Prozesskosten.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Jahreswechsel bietet eine optimale Gelegenheit für einen Schritt in Richtung unternehmensweiter Digitalisierung.
Die Verwaltung von Abwesenheiten und Vertretungen ist mit einem hohen Administrationsaufwand verbunden, auch wenn die
Prozesse standardisiert sind. Mit dem Produkt urlaubsverwaltung.cloud bietet die Focus Shift Software GmbH eine
intuitive Lösung für die Herausforderung, Abwesenheiten digital zu verwalten. Um insbesondere kleinen und
mittelständischen Unternehmen den wichtigen Schritt in das digitale Personalmanagement zu erleichtern, erhalten
Neukunden, die sich bis zum 31.12.2021 registrieren, die ersten 3 Monate kostenlos - zusätzlich zu der 30-tägigen
Testphase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Prozess der Abwesenheitsverwaltung ist in sich abgeschlossen und damit optimal dafür geeignet, firmeninterne
Prozesse digital abzubilden. &amp;quot;Die relevante Datengrundlage im Bereich der betrieblichen Abwesenheiten unterliegt einem
jährlichen Turnus, sodass sich vor allem Jahreswechsel dazu eignen, eine Urlaubsverwaltung zu konfigurieren,
insbesondere bei vielen Angestellten. Somit profitiert ein Kunde direkt von reduzierten Prozesskosten der
Abwesenheitsverwaltung im neuen Jahr.&amp;quot;, so Andreas Weigel Geschäftsführer der Focus Shift Software GmbH.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;urlaubsverwaltungcloud&quot;&gt;urlaubsverwaltung.cloud&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neben Urlaub und Krankmeldungen lassen sich in der SaaS-Lösung auch Überstunden DSGVO-konform verwalten.
Um die bestehenden Prozesse des Kunden bestmöglich abzubilden, existieren ein- oder zweistufige Freigabeverfahren.
Eine Aufbauorganisation kann durch Abteilungen und deren verantwortliche Personen abgebildet werden. Schnittstellen zu
Kalender- oder Single Sign-On Systemen bieten eine nahtlose Integration in bestehende Infrastruktur.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
    &lt;source srcset=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-11-starte-deine-digitalisierungsstrategie/urlaubsverwaltung.avif&quot; type=&quot;image/avif&quot; /&gt;
    &lt;source srcset=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-11-starte-deine-digitalisierungsstrategie/urlaubsverwaltung.webp&quot; type=&quot;image/webp&quot; /&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-11-starte-deine-digitalisierungsstrategie/urlaubsverwaltung.png&quot; alt=&quot;Urlaubsverwaltung Landingpage&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;850&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;h2 id=&quot;focus-shift-software-gmbh&quot;&gt;Focus Shift Software GmbH&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Focus Shift Software GmbH stellt kleinen und mittelständischen Unternehmen aller Branchen Software-as-a-Service-Produkte
zur Verfügung, die das administrative Rückgrat der Unternehmen digital abbilden. Die Verlagerung der Kompetenzen aus der
Verwaltung in Richtung der Fachkompetenz stärken das Kerngeschäft.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Version 4.25.0 veröffentlicht</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/" />
    <updated>2021-10-20T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Verbesserte Urlaub-Übersichtsseite und Hilfe direkt aus der Urlaubsverwaltung&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hilfe-direkt-aus-der-urlaubsverwaltung&quot;&gt;Hilfe direkt aus der Urlaubsverwaltung&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col items-center mt-2 lg:flex-row lg:space-x-8 lg:mb-8&quot;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;img class=&quot;mx-auto lg:max-w-md lg:h-72&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/hilfe.png&quot; alt=&quot;Hilfe über das Avatarmenü&quot; /&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-none lg:max-w-screen&quot;&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
      Unsere Philosophie mit der Urlaubsverwaltung ist es, eine mächtige Applikation zu entwickeln, die sich
      sehr leichtgewichtig anfühlt, sodass sich jeder Benutzer direkt wohlfühlt und das Anliegen einfach und
      bequem erledigen kann. Es kommt jedoch ab und an vor, dass man Fragen zu einem bestimmten Feature
      hat und die Antworten auf eigene Faust finden möchte. Deshalb haben wir für euch die &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe&quot;&gt;Hilfe&lt;/a&gt; auf
      &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe&quot;&gt;urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt; erstellt und in der Urlaubsverwaltung im Avatar-Menü verlinkt.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      Helfe dir selbst und sei dein eigener Held!
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserte-urlaub-uebersichtsseite&quot;&gt;Verbesserte Urlaub-Übersichtsseite&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col justify-end lg:flex-row-reverse lg:space-x-8 lg:space-x-reverse lg:mt-8 lg:mb-8&quot;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;img class=&quot;mx-auto mt-2 lg:max-w-md lg:h-80&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/vertretung.png&quot; alt=&quot;Anstehende Vertretung mit Notiz&quot; /&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-none lg:max-w-screen&quot;&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
      In dieser Version wurde die &lt;strong&gt;Urlaub-Übersichtsseite&lt;/strong&gt; unter &lt;em&gt;Urlaub&lt;/em&gt; verbessert, sodass diese noch schneller und
      intuitiver auf kleinen Endgeräten zu bedienen ist. Mehr Informationen über deine Urlaubsanträge sowie direkter Zugriff zum
      Genehmigen, Ablehnen und Editieren ersparen umständliche Klicks über das Öffnen des Antrags.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      Zudem wurden deine &lt;em&gt;noch offenen Urlaubsanträge&lt;/em&gt; sowie &lt;em&gt;anstehende Vertretungen&lt;/em&gt; zusammengefasst, sodass
      du auf einen Blick den aktuellen Stand deiner Anträge erkennst und immer auf dem Laufenden bist.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
        Mit der neuen Ansicht &lt;em&gt;anstehende Vertretungen&lt;/em&gt;, wird auf übersichtliche Weise aufgezeigt, wann eine
        Vertretung für wie lange geplant ist und ob eine Notiz an die Vertretung hinterlassen wurde. Zum Glück hatte
        Juliane eine Notiz an Marlene hinterlassen, sonst wäre dieser Artikel wohl erst deutlich später veröffentlicht worden.
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img class=&quot;mb-4 lg:mb-8&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/vacation-overview.png&quot; alt=&quot;Neue Urlaub-Übersichtsseite auf dem Desktop&quot; /&gt;
&lt;h2 id=&quot;weitere-anpassungen&quot;&gt;Weitere Anpassungen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex space-x-8 mt-2&quot;&gt;
    &lt;p class=&quot;mb-4&quot;&gt;
      Damit du immer weißt, welche &lt;strong&gt;Version&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung du verwendest,
      wird diese nun am Seitenende in den &lt;em&gt;Einstellungen&lt;/em&gt; angezeigt.
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  
</feed>
