<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="de">
  <title>urlaubsverwaltung.cloud</title>
  <subtitle></subtitle>
  <link rel="self" href="https://urlaubsverwaltung.cloud/feed.xml" />
  <link rel="alternate" type="text/html" href="https://urlaubsverwaltung.cloud" />
  <updated>2026-02-02T00:00:00Z</updated>
  <id>https://urlaubsverwaltung.cloud</id>
  <entry>
    <title>Warum die Gen Z psychische Gesundheit anders angeht – und was Unternehmen davon lernen können</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2026-02-02-Filderstadt-Genz-MentalHealth/" />
    <updated>2026-02-02T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2026-02-02-Filderstadt-Genz-MentalHealth/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Wie ein Projekt in Filderstadt zeigt, dass Peer-Support die Präventionsarbeit revolutioniert&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;einleitung-der-paradigmenwechsel-in-der-mental-health-praevention&quot;&gt;Einleitung: Der Paradigmenwechsel in der Mental-Health-Prävention&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In Filderstadt passiert gerade etwas Bemerkenswertes: Jugendliche und junge Erwachsene lernen systematisch, wie sie Gleichaltrige bei psychischen Problemen unterstützen können. Die Resonanz übertrifft alle Erwartungen – nicht nur hinsichtlich der Teilnehmendenzahlen, sondern vor allem in der intrinsischen Bereitschaft, sich mit diesem sensiblen Thema auseinanderzusetzen. Was auf den ersten Blick wie ein lokales Jugendprojekt erscheint, markiert tatsächlich einen fundamentalen Wandel in der präventiven Gesundheitsarbeit: weg von hierarchischen Expert*innen-Laien-Strukturen, hin zu horizontalen, community-basierten Unterstützungssystemen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dieser Artikel analysiert, warum Peer-to-Peer-Ansätze in der Mental-Health-Arbeit mit jungen Menschen so erfolgreich sind, welche strukturellen Faktoren diesen Erfolg begünstigen und welche Implikationen sich daraus für organisationale Präventionsstrategien ableiten lassen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;die-logik-des-peer-supports-warum-gleichaltrige-wirksamer-helfen&quot;&gt;Die Logik des Peer-Supports: Warum Gleichaltrige wirksamer helfen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Wirksamkeit von Peer-Support-Ansätzen basiert auf mehreren psychologischen und soziologischen Mechanismen, die in traditionellen Top-Down-Interventionen kaum zu replizieren sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst reduziert die Begegnung auf Augenhöhe das Machtgefälle, das professionellen Hilfsbeziehungen inhärent ist. Wenn junge Menschen mit Gleichaltrigen sprechen, entfällt die – oft unbewusste – Abwehrhaltung gegenüber institutioneller Autorität. Die Schwelle zur Offenheit sinkt erheblich, wenn die andere Person ähnliche Lebenswelten, Sprache und Referenzrahmen teilt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hinzu kommt der Aspekt der geteilten Normalität: Peers können glaubwürdig vermitteln, dass psychische Belastungen kein individuelles Versagen, sondern Teil der gemeinsamen Lebensrealität sind. Diese Normalisierung wirkt entstigmatisierend – ein zentraler Faktor für frühzeitiges Hilfesuchverhalten. Während professionelle Interventionen schnell als „Therapie&amp;quot; oder „Behandlung&amp;quot; gerahmt werden, bleibt Peer-Support im Bereich der alltäglichen sozialen Unterstützung verortet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nicht zuletzt fungiert das Modelllernen als Wirkmechanismus: Wenn Gleichaltrige konstruktive Bewältigungsstrategien vorleben und darüber sprechen, entsteht eine Imitation, die nachhaltiger wirkt als didaktische Wissensvermittlung.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;gen-z-und-mental-health-eine-generation-neu-kalibriert&quot;&gt;Gen Z und Mental Health: Eine Generation neu kalibriert&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die hohe Resonanz auf das Filderstädter Projekt ist kein Zufall, sondern spiegelt einen generationsspezifischen Zugang zu psychischer Gesundheit wider. Die Generation Z – grob definiert als die ab Mitte der 1990er Jahre Geborenen – weist ein fundamental verändertes Verhältnis zu Mental Health auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erstens: Psychische Gesundheit wird als integraler Bestandteil des Gesamtwellbeings begriffen, nicht als Sonderthema für „Betroffene&amp;quot;. Die Diskurse auf Social Media, in Popkultur und zunehmend auch in Bildungseinrichtungen haben zu einer Desestigmatisierung geführt, die in früheren Generationen undenkbar war. Über Angst, Depression oder Überforderung zu sprechen, gilt nicht mehr primär als Schwäche, sondern als Ausdruck von Selbstreflexion und Authentizität.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zweitens: Diese Generation ist mit partizipativen, horizontalen Kommunikationsformen aufgewachsen. Die Idee, dass Expertise nicht ausschließlich bei formalen Autoritäten liegt, sondern in Communities geteilt und ko-konstruiert wird, entspricht ihrer digitalen Sozialisation. Peer-to-Peer-Support ist strukturell kompatibel mit diesem Interaktionsmuster.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drittens: Die erhöhte psychische Belastung junger Menschen – dokumentiert durch steigende Prävalenzen von Angststörungen und Depressionen – schafft einen konkreten Bedarf. Professionelle Hilfesysteme sind vielerorts überlastet; Wartezeiten für Therapieplätze betragen Monate. Peer-Support füllt diese Lücke nicht als Ersatz, aber als niedrigschwellige Erstanlaufstelle und als Teil eines gestuften Versorgungssystems.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;community-basierte-loesungen-staerken-und-strukturelle-voraussetzungen&quot;&gt;Community-basierte Lösungen: Stärken und strukturelle Voraussetzungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Erfolg community-basierter Ansätze wie in Filderstadt hängt von spezifischen strukturellen Faktoren ab, die über den bloßen guten Willen hinausgehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zentral ist die systematische Qualifizierung der Peers. Empathie und gute Absichten allein reichen nicht aus; es bedarf strukturierter Trainings, die grundlegendes psychologisches Wissen, Gesprächsführungskompetenzen und – kritisch – auch die eigenen Grenzen vermitteln. Peers müssen lernen, wann professionelle Hilfe notwendig ist und wie sie dorthin vermitteln. Die Balance zwischen Niedrigschwelligkeit und Verantwortlichkeit ist essenziell.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein weiterer Erfolgsfaktor ist die institutionelle Einbettung ohne Vereinnahmung. Projekte wie das in Filderstadt funktionieren, weil sie von Institutionen unterstützt werden (finanziell, logistisch, durch Zugang zu Räumen), aber gleichzeitig ihre Community-Logik bewahren. Zu starke Formalisierung würde das Peer-Element untergraben; zu wenig Struktur gefährdet Nachhaltigkeit und Qualität.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schließlich spielt die Selbstselektion eine Rolle: Menschen, die sich für Peer-Support engagieren, bringen oft eine Mischung aus persönlicher Betroffenheit und dem Wunsch nach Sinnstiftung mit. Diese intrinsische Motivation ist eine Ressource, die professionelle Settings kaum replizieren können. Gleichzeitig muss gewährleistet sein, dass die Helfer*innen selbst ausreichend stabil sind und Zugang zu Supervision haben.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;implikationen-fuer-unternehmen-und-organisationen&quot;&gt;Implikationen für Unternehmen und Organisationen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Prinzipien, die den Erfolg von Peer-Support in der Jugendarbeit erklären, lassen sich partiell auf organisationale Kontexte übertragen – mit einigen wichtigen Adaptionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erstens: Unternehmen sollten hierarchieübergreifende Mental-Health-Netzwerke etablieren, in denen Mitarbeitende als Mental Health Allies oder First Responders fungieren. Auch hier gilt: Qualifizierung ist essentiell, aber die Intervention sollte explizit nicht-therapeutisch gerahmt sein. Es geht um das Erkennen von Warnsignalen, das Führen unterstützender Gespräche und das Vermitteln in professionelle Angebote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zweitens: Die Entstigmatisierung funktioniert in Organisationen über Sichtbarkeit und Normalisierung. Wenn Führungskräfte und respektierte Kolleg*innen offen über mentale Gesundheit sprechen, verändert das die organisationale Kultur nachhaltiger als jedes Top-Down-Programm. Peer-Netzwerke können diese kulturelle Transformation katalysieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drittens: Der Community-Ansatz erfordert ein Umdenken bei der Konzeption von Gesundheitsmaßnahmen. Statt standardisierter Programme, die für alle gleich sein sollen, braucht es flexible, partizipativ gestaltete Formate, die die spezifischen Bedürfnisse und Ressourcen der jeweiligen Belegschaft berücksichtigen. Peer-Strukturen funktionieren als Sensoren für diese Bedarfe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings müssen Unternehmen auch die Grenzen anerkennen: Peer-Support ersetzt keine professionelle psychologische Versorgung und sollte immer in ein breiteres betriebliches Gesundheitsmanagement eingebettet sein. Die Gefahr der Überforderung von Peers ist real und muss durch Supervision und klare Rollendefinitionen adressiert werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit-horizontalitaet-als-praeventionsparadigma&quot;&gt;Fazit: Horizontalität als Präventionsparadigma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Filderstädter Projekt illustriert einen größeren Trend: Die Demokratisierung von Gesundheitswissen und die Verlagerung von Verantwortung in Communities. Dieser Wandel ist nicht als Abwertung professioneller Expertise zu verstehen, sondern als deren Ergänzung durch komplementäre Unterstützungsstrukturen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für die Präventionsarbeit bedeutet dies eine fundamentale Erweiterung des Instrumentariums. Neben edukative, auf individuelles Verhalten zielende Maßnahmen treten strukturelle Interventionen, die soziale Netzwerke und kollektive Ressourcen aktivieren. Peer-Support ist effektiv, weil er dort ansetzt, wo Prävention am nachhaltigsten wirkt: in den alltäglichen sozialen Beziehungen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Generation Z zeigt uns, dass psychische Gesundheit keine Privatsache ist, die im therapeutischen Setting verhandelt wird, sondern ein kollektives Anliegen, das gemeinschaftlich adressiert werden kann. Diese Erkenntnis hat das Potenzial, nicht nur die Jugendarbeit, sondern auch die betriebliche Gesundheitsförderung und die öffentliche Gesundheitspolitik zu transformieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Organisationen, die diesen Paradigmenwechsel verstehen und produktiv aufgreifen, werden nicht nur effektivere Präventionsarbeit leisten, sondern auch attraktiver für eine Generation, die Gemeinschaft, Authentizität und horizontale Strukturen als Grundprinzipien versteht.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arbeitszeit an Heiligabend und Silvester</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-12-14-heiligabend-silvester/" />
    <updated>2025-12-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-12-14-heiligabend-silvester/</id>
    <author>
      <name>Daniel Fuchs</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Du kannst festlegen, ob an Heiligabend (24.12.) und Silvester (31.12.) bei euch ganztägig, halbtägig oder gar nicht gearbeitet wird.
Diese Einstellung wirkt sich automatisch auf die Sollarbeitszeit in der Zeiterfassung aus.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;welche-optionen-gibt-es&quot;&gt;Welche Optionen gibt es?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für Heiligabend und Silvester kannst du jeweils eine der folgenden Arbeitsdauern auswählen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ganzer Tag&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vormittags&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nachmittags&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gar nicht&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Einstellung erfolgt in der Urlaubsverwaltung.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;auswirkungen-auf-die-zeiterfassung&quot;&gt;Auswirkungen auf die Zeiterfassung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die gewählte Arbeitsdauer wird automatisch an die Zeiterfassung übergeben und dort berücksichtigt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das bedeutet:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die Sollarbeitszeit an Heiligabend bzw. Silvester wird entsprechend angepasst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es ist keine zusätzliche Einstellung in der Zeiterfassung notwendig&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Anpassung erfolgt automatisch im Hintergrund&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;beispiel&quot;&gt;Beispiel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Einstellung in der Urlaubsverwaltung:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Arbeitsdauer an Heiligabend: Vormittags&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Auswirkung in der Zeiterfassung:
Statt z. B. 8 Stunden Sollarbeitszeit werden nur 4 Stunden Sollarbeitszeit erwartet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So stimmen die Sollstunden automatisch mit der verkürzten Arbeitszeit überein.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;aenderungen-oder-entfernen-der-einstellung&quot;&gt;Änderungen oder Entfernen der Einstellung&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wird die Arbeitsdauer geändert (z. B. von &lt;em&gt;Vormittags&lt;/em&gt; auf &lt;em&gt;Ganzer Tag&lt;/em&gt;), wird die Sollarbeitszeit automatisch neu berechnet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wird die Einstellung auf &amp;quot;Ganzer Tag&amp;quot; gesetzt, gilt wieder die normale tägliche Arbeitszeit.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;wichtig-zu-wissen&quot;&gt;Wichtig zu wissen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Abstimmung zwischen Urlaubsverwaltung und Zeiterfassung erfolgt automatisch.
Die Arbeitsdauer muss nur einmal zentral gepflegt werden und gilt dann für alle Mitarbeitenden.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung 2.24.0 – Korrekte Verrechnung von Arbeits- und Pausenzeiten</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-11-01-pausenzeiten/" />
    <updated>2025-11-01T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-11-01-pausenzeiten/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mit dem neuesten Update unserer Zeiterfassung führen wir eine wichtige Änderung ein, die sowohl die rechtliche
Genauigkeit als auch die Transparenz der Zeiterfassung verbessert. Ziel ist es, Arbeits- und Pausenzeiten
realitätsgetreuer abzubilden und dadurch verlässliche Arbeitszeitnachweise zu ermöglichen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;bisheriges-verhalten&quot;&gt;Bisheriges Verhalten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bislang wurden Pausen rein informativ erfasst. Das bedeutete:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arbeits- und Pausenzeiteinträge konnten sich überschneiden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Überschneidungen wurden nicht verrechnet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beispiel: Ein Arbeitszeiteintrag von 8:00 bis 16:00 Uhr sowie eine Pause von 12:00 bis 13:00 Uhr ergaben weiterhin 8 Arbeitsstunden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mitarbeitende erfüllten damit formal ihr Arbeitssoll, auch wenn die Pausenzeit innerhalb des Arbeitszeitraums lag.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-11-01-pausenzeiten/alt-pausenabzug.png&quot; alt=&quot;&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Pausen wurden bei Überschneidungen bisher nicht abgezogen.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Diese Methode war einfach, entsprach jedoch nicht den arbeitsrechtlichen Vorgaben, nach denen Arbeit und Pause nicht gleichzeitig stattfinden dürfen.
Der bisher korrekte Weg war, drei Zeiteinträge zu erstellen: Arbeitszeit vor der Pause, Pausenzeit und Arbeitszeit nach der Pause.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;was-aendert-sich&quot;&gt;Was ändert sich?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit dem Update werden Arbeits- und Pausenzeiten automatisch miteinander verrechnet.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Überschneidet sich ein Arbeitszeiteintrag mit einem Pauseneintrag, wird die Pausenzeit künftig von der Arbeitszeit abgezogen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Beispiel:
Arbeitszeit: 8:00–16:00 Uhr (8 Stunden)
Pause: 12:00–13:00 Uhr (1 Stunde)
Neue Berechnung: 8 Stunden – 1 Stunde Pause = 7 Arbeitsstunden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-11-01-pausenzeiten/neu-pausenabzug.png&quot; alt=&quot;&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Pause machen und gleichzeitig arbeiten? Geht nicht! Pausen sollen bei Überschneidung abgezogen werden.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Alternativ kann die Pause natürlich auch – wie bisher – durch getrennte Einträge dargestellt werden (z. B. 8–12 Uhr Arbeit, 12–13 Uhr Pause, 13–16 Uhr Arbeit).
Dies ist weiterhin möglich, jedoch nicht mehr zwingend erforderlich.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fuer-wen-gilt-die-aenderung&quot;&gt;Für wen gilt die Änderung?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Neukunden:&lt;/em&gt; Die neue Berechnung ist ab sofort standardmäßig aktiv.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Bestandskunden:&lt;/em&gt; Die Änderung kann in den Einstellungen optional aktiviert werden, um bestehende Prozesse nicht ungewollt zu beeinträchtigen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-11-01-pausenzeiten/pausenabzug-einstellung.png&quot; alt=&quot;Einstellung, ab wann der Pausenabzug aktiv ist.&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;1906&quot; height=&quot;700&quot; /&gt;
    &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Einstellung, ab wann der Pausenabzug aktiv ist.&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;was-bleibt-unveraendert&quot;&gt;Was bleibt unverändert?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Verhalten bei überschneidenden Arbeitszeiteinträgen bleibt vorerst unverändert.
Diese werden weiterhin addiert, auch wenn sie sich zeitlich überschneiden.
Achtung: Dadurch kann es zu Abweichungen zwischen Soll- und Ist-Arbeitszeit kommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir wissen, dass dieses Thema insbesondere in Richtung Projektzeiterfassung relevant ist.
Wie wir diesen Bereich künftig gestalten, lassen wir bewusst offen und werden passende Lösungen mit Bedacht und in
engem Austausch mit unseren Nutzer:innen entwickeln.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;warum-diese-aenderung-wichtig-ist&quot;&gt;Warum diese Änderung wichtig ist&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;✔ Rechtskonforme Abbildung von Pausenpflichten&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✔ Korrekte Soll-Ist-Vergleiche&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✔ Mehr Transparenz für Mitarbeitende und Arbeitgeber&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✔ Einfachere Nachvollziehbarkeit bei Prüfungen oder Lohnabrechnungen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;✔ Vorbereitung für automatische Pausenerfassung&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;euer-feedback-ist-mehr-als-willkommen&quot;&gt;Euer Feedback ist mehr als willkommen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dieses Update ist ein wichtiger Schritt in Richtung genauerer Zeiterfassung – aber nicht der letzte. Wir freuen uns über Rückmeldungen, Ideen oder Anwendungsfälle, die wir künftig berücksichtigen sollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/zeiterfassung/releases/tag/zeiterfassung-2.24.0&quot;&gt;Release 2.24.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.28.0 – Brandneue Statistik zu Krankmeldungen</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-08-22-release-5.28.0/" />
    <updated>2025-08-22T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-08-22-release-5.28.0/</id>
    <author>
      <name>Daniel Fuchs</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Im Release &lt;strong&gt;5.28.0&lt;/strong&gt; wurden die Statistiken zu Krankmeldungen überarbeitet und komplett neu gedacht.
Neben einer frischen Visualisierung stehen nun auch detailliertere Auswertungen zur Verfügung, die mehr Einblick in Krankmeldungen geben.
So entsteht ein klareres Bild darüber, wie sich Krankheitstage im Unternehmen entwickeln und welche Faktoren dabei eine Rolle spielen können.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;gesundheit-im-blick-behalten-–-auch-im-arbeitsalltag&quot;&gt;Gesundheit im Blick behalten – auch im Arbeitsalltag&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Thema Mental Health und die allgemeine Gesundheit von Mitarbeitenden rückt immer stärker in den Fokus moderner Unternehmen. Krankheitstage sind dabei nicht nur eine Kennzahl, sondern auch ein Signal für Belastung, Stress oder Überlastung. Wer diese Entwicklungen frühzeitig erkennt, kann besser reagieren – sei es mit Präventionsangeboten, gezielten Entlastungen oder offener Kommunikation. Die neuen Krankmeldungsstatistiken in der Urlaubsverwaltung sind ein Werkzeug, um genau hier mehr Transparenz und Verständnis zu schaffen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;die-neue-krankmeldungsstatistik-im-detail&quot;&gt;Die neue Krankmeldungsstatistik im Detail&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neben einer klaren Visualisierung im Jahresverlauf können jetzt auch vergangene Jahre ausgewählt werden. So lassen sich Trends erkennen und Veränderungen im Unternehmen über die Zeit hinweg nachvollziehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Darstellung erfolgt natürlich basierend auf den Berechtigungen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Office und Chef&lt;/strong&gt; erhalten eine Übersicht über die gesamte Organisation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abteilungsleitung und Freigabeberechtigte&lt;/strong&gt; sehen die Daten nur für die Abteilungen, für die sie zuständig sind.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Damit bleibt die Vertraulichkeit gewahrt, während gleichzeitig die jeweils relevanten Informationen zur Verfügung stehen.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-08-22-release-5.28.0/krankmeldungsstatistik-verteilung-der-krankheitstage-graph.png&quot; alt=&quot;Verteilung der Krankheitstage über das Kalenderjahr als Balkendiagramm&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Verteilung der Krankheitstage über das Kalenderjahr als Balkendiagramm&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-08-22-release-5.28.0/krankmeldungsstatistik-krankheitstage-zahlen.png&quot; alt=&quot;Informationen zu den Krankheitstagen aufgeschlüsselt nach Kategorie (Normale Krankmeldung und Kind-Krankmeldung)&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Informationen zu den Krankheitstagen aufgeschlüsselt nach Kategorie (Normale Krankmeldung und Kind-Krankmeldung)&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-08-22-release-5.28.0/krankmeldungsstatistik-krankmeldungen-zahlen.png&quot; alt=&quot;Informationen zu den Krankmeldungen aufgeschlüsselt nach Kategorie (Normale Krankmeldung und Kind-Krankmeldung)&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Informationen zu den Krankmeldungen aufgeschlüsselt nach Kategorie (Normale Krankmeldung und Kind-Krankmeldung)&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;ein-erster-schritt-zu-mehr-bewusstsein&quot;&gt;Ein erster Schritt zu mehr Bewusstsein&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die neuen Auswertungen sind mehr als nur Zahlen und Diagramme. Sie sind ein erster Schritt, um im Unternehmen ein Bewusstsein für Gesundheit zu schaffen. Wenn sichtbar wird, wann und wie oft Krankmeldungen auftreten, lassen sich Muster erkennen – und vor allem Maßnahmen ableiten, die Mitarbeitende nachhaltig entlasten können.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit Release &lt;strong&gt;5.28.0&lt;/strong&gt; bringt die Urlaubsverwaltung eine komplett überarbeitete Sicht auf Krankmeldungen ins Unternehmen. Durch die &lt;strong&gt;klaren Visualisierungen&lt;/strong&gt;, die Möglichkeit, auch &lt;strong&gt;vergangene Jahre&lt;/strong&gt; einzusehen, und die Steuerung der Zugriffe über Berechtigungen entsteht eine solide Basis, um Gesundheit und Arbeitsbelastung besser wahrzunehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die neuen Statistiken sind damit nicht nur ein praktisches Werkzeug für Transparenz, sondern auch ein wichtiger Impuls, das Thema Gesundheit im Unternehmen bewusster zu betrachten und aktiv zu fördern.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ausblick&quot;&gt;Ausblick&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit der neuen Krankmeldungsstatistik ist der Grundstein gelegt. In kommenden Versionen wird die Auswertung weiter ausgebaut:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;strong&gt;Krankenquote&lt;/strong&gt; wird als zentrale Kennzahl integriert, sodass Unternehmen noch schneller einen Überblick über die gesundheitliche Situation bekommen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Außerdem wird es möglich sein, &lt;strong&gt;direkte Vergleiche mit dem Vorjahr&lt;/strong&gt; vorzunehmen, um Entwicklungen und Trends besser sichtbar zu machen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;So wächst die Statistik Schritt für Schritt zu einem umfassenden Werkzeug, das nicht nur Zahlen liefert, sondern echte &lt;strong&gt;Einblicke in die Gesundheit der Organisation&lt;/strong&gt; ermöglicht.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;wir-freuen-uns-ueber-euer-feedback&quot;&gt;Wir freuen uns über euer Feedback!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wie immer gilt: Wir entwickeln unsere Produkte gemeinsam mit euch weiter. Testet das neue Feature, sagt uns, wie es euch gefällt – und was ihr euch als Nächstes wünscht!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.28.0&quot;&gt;Release 5.28.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>iOS-App für deine Mitarbeitende</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-06-26-mobile-app-ios/" />
    <updated>2025-06-26T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-06-26-mobile-app-ios/</id>
    <author>
      <name>Daniel Fuchs</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr, euch heute ein ganz besonderes Update präsentieren zu können:
Ab sofort ist die &lt;strong&gt;urlaubsverwaltung.cloud Mitarbeiter-App auch für iOS verfügbar!&lt;/strong&gt; Damit können deine Mitarbeitenden jetzt noch einfacher und flexibler Abwesenheiten beantragen und Arbeitszeiten erfassen – direkt vom iPhone oder iPad.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;was-kann-die-ios-app&quot;&gt;Was kann die iOS-App?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit der neuen iOS-App stehen dir und deinem Team alle wichtigen Funktionen der Urlaubsverwaltung und Zeiterfasssung auch unterwegs zur Verfügung:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Abwesenheiten beantragen:&lt;/strong&gt; z.B. Erholungsurlaub, Krankheit oder Homeoffice können direkt über die App beantragt bzw. eingetragen werden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Arbeitszeiten erfassen:&lt;/strong&gt; Die Zeiterfassung ist jederzeit griffbereit – inklusive Stoppuhr-Funktion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Übersicht behalten:&lt;/strong&gt; Alle Anträge, Urlaubsansprüche und Arbeitszeiten auf einen Blick.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Synchronisation:&lt;/strong&gt; Alle Daten werden automatisch mit der Web-Anwendung synchronisiert – keine lokalen Daten auf dem Gerät.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-06-26-mobile-app-ios/ios-teaser.png&quot; alt=&quot;Die neue urlaubsverwaltung.cloud iOS-App&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; height=&quot;auto&quot; /&gt;
  &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fuer-wen-ist-die-app-gedacht&quot;&gt;Für wen ist die App gedacht?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die App richtet sich an alle Organisationen, die urlaubsverwaltung.cloud als SaaS-Lösung nutzen.
Sie ist für alle Mitarbeitenden gedacht, die ihre Abwesenheiten und Arbeitszeiten bequem vom Smartphone oder Tablet aus verwalten möchten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;so-bekommst-du-die-app&quot;&gt;So bekommst du die App&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die iOS-App steht ab sofort kostenlos im &lt;a href=&quot;https://apps.apple.com/us/app/urlaubsverwaltung-cloud/id6747396834&quot;&gt;Apple App Store&lt;/a&gt; zum Download bereit.
Natürlich gibt es die App weiterhin auch für &lt;a href=&quot;https://play.google.com/store/apps/details?id=cloud.urlaubsverwaltung.mobile.urlaubsverwaltung&amp;amp;gl=DE&quot;&gt;Android im Google Play Store&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;wir-freuen-uns-auf-euer-feedback&quot;&gt;Wir freuen uns auf euer Feedback!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wie immer gilt: Wir entwickeln unsere Produkte gemeinsam mit euch weiter.
Testet die neue iOS-App, gebt uns Feedback und sagt uns, was ihr euch als Nächstes wünscht!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei Fragen oder Anregungen erreicht ihr uns jederzeit per &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=iOS%20App%20Feedback&quot;&gt;E-Mail&lt;/a&gt; oder telefonisch unter +49 (721) 98614542.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur Übersicht aller Neuigkeiten: &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/&quot;&gt;Alle News anzeigen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.25.0 – Neue Einstellungen und Abteilungsleiter und Freigabe-Verantwortliche dürfen nun auch Abwesenheiten editieren</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-05-02-release-5.25.0/" />
    <updated>2025-06-20T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-05-02-release-5.25.0/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Im Release &lt;strong&gt;5.25.0&lt;/strong&gt; haben wir die Einstellungen in Unterkategorien aufgeteilt und die Berechtigungen für Abteilungsleiter und Freigabe-Verantwortliche angepasst.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;editieren-von-abwesenheiten-fuer-abteilungsleiter-und-freigabe-verantwortliche&quot;&gt;Editieren von Abwesenheiten für Abteilungsleiter und Freigabe-Verantwortliche&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Abteilungsleiter und Freigabe-Verantwortliche dürfen nun auch die Abwesenheiten von Personen bearbeiten, für die sie verantwortlich sind.
Bisher war dies nicht möglich und der Abteilungsleiter oder Freigabe-Verantwortliche musste den Antrag zunächst löschen und neu anlegen oder
diese Aufgabe an eine Person mit der Berechtigung „Office“ abgeben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch diese Anpassung wird das autonome Arbeiten für Abteilungsleiter und Freigabe-Verantwortliche erleichtert.
Die entsprechende Berechtigung wird automatisch hinzugefügt, sofern die Person bereits über die Berechtigung &amp;quot;Pflege von Abwesenheiten&amp;quot; verfügt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;aufteilung-der-einstellungen&quot;&gt;Aufteilung der Einstellungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Einstellungen der Urlaubsverwaltung wurden in weitere Unterkategorien aufgeteilt. Dadurch wird die Übersichtlichkeit erhöht.
Zudem wird die Navigation innerhalb der Einstellungen erleichtert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Einstellungen sind nun in folgende Kategorien unterteilt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Abwesenheiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abwesenheitsarten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Überstunden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feiertagsregelung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avatare&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kalender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kalender Synchronisation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-05-02-release-5.25.0/Einstellung-kategorien.png&quot; alt=&quot;Übersicht der Einstellungskategorien&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Übersicht der Einstellungskategorien&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;berechtigungen-der-personen-einer-abteilung-wird-angezeigt&quot;&gt;Berechtigungen der personen einer Abteilung wird angezeigt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bisher musste man eine Abteilung bearbeiten, um die Berechtigungen der Personen darin einzusehen.
Die Berechtigungen einer Person können ab jetzt direkt in der Übersicht der entsprechenden Abteilung eingesehen werden.
Das erleichtert die Verwaltung der Berechtigungen.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-05-02-release-5.25.0/abteilung-uebersicht.png&quot; alt=&quot;Abteilungsübersicht mit Berechtigungen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Abteilungsübersicht mit Berechtigungen&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 5.25.0&lt;/strong&gt; bringt spürbare Verbesserungen für die tägliche Arbeit mit sich. Abteilungsleiter und Freigabe-Verantwortliche
erhalten durch die Möglichkeit, Abwesenheiten direkt zu bearbeiten, mehr Autonomie und Flexibilität.
Gleichzeitig sorgt die neue, übersichtlichere Struktur der Einstellungen für eine bessere Benutzerführung und erleichtert
das Auffinden relevanter Einstellungen. Darüber hinaus verbessert die direkte Anzeige der Berechtigungen innerhalb der
Abteilungsübersicht die Transparenz und Effizienz in der Berechtigungsverwaltung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.25.0&quot;&gt;Release 5.25.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung 2.21.0 – Festschreiben von Zeiteinträgen</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-25-release-2.21.0/" />
    <updated>2025-06-18T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-25-release-2.21.0/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Release &lt;strong&gt;2.21.0&lt;/strong&gt; bringt das Festschreiben von Zeiteinträgen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;festschreiben-von-zeiteintraegen&quot;&gt;Festschreiben von Zeiteinträgen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Hinzufügen und Ändern von Zeiteinträgen kann, seit dem Release 2.21.0, ab einem bestimmten Datum verhindert werden, um sie vor Änderungen zu schützen.
Dies ist besonders wichtig, wenn die Zeitbuchungen für die Lohnabrechnung verwendet werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Zeiterfassung können Personen mit der Berechtigung &amp;quot;darf die globalen Einstellungen bearbeiten&amp;quot; unter
&#39;Einstellungen &amp;gt; Festschreiben von Zeitslots&#39; einstellen nach wie vielen Tagen Zeiteinträge für die Mitarbeitenden festgeschrieben werden sollen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-25-release-2.21.0/zeiteintrag_festschreiben.png&quot; alt=&quot;&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;982&quot; height=&quot;593&quot; /&gt;
  &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nur Mitarbeitende mit der Berechtigung &#39;darf die Zeiteinträge aller Personen bearbeiten&#39;
können an einem festgeschriebenen Tag neue Zeiteinträge hinzufügen oder bestehende bearbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Festgeschriebene Tage sind in der Übersicht mit einem Schloss-Symbol markiert.
An diesen Tagen können keine Zeiteinträge hinzugefügt oder geändert werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-25-release-2.21.0/zeiteintrag_festschreiben_lock_zeit.png&quot; alt=&quot;&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;1036&quot; height=&quot;903&quot; /&gt;
  &lt;/picture&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für Personen mit der Berechtigung &amp;quot;darf die globalen Einstellungen bearbeiten&amp;quot; wird das Schloss-Symbol angezeigt.
Diese können aber weiterhin neue Zeiteinträge hinzufügen bzw. bearbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Das Festschreiben von Zeiteinträgen ist eine wichtige Funktion, um die Integrität der Daten zu gewährleisten und sicherzustellen,&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 2.21.0&lt;/strong&gt; bringt eine wichtige Erweiterung der Zeiterfassung. Das Festschreiben von Zeiteinträgen ist eine wichtige Funktion,
um die Integrität der Daten zu gewährleisten und um sicherzustellen, dass ab einem bestimmten Zeitpunkt keine Änderungen mehr vorgenommen werden können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/zeiterfassung/releases/tag/zeiterfassung-2.21.0&quot;&gt;Release 2.21.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.24.0 – Direkte Kommentare bei Abwesenheiten und Überstunden</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-23-release-5.24.0/" />
    <updated>2025-06-13T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-23-release-5.24.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 5.24.0&lt;/strong&gt; ermöglicht es einheitlich Kommentare ohne das Bearbeiten von Krankmeldungen, Urlaubsanträgen und Überstunden hinzuzufügen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;kommentare-direkt-bei-urlaubantraegen-ueberstunden-&amp;amp;-co-–-ganz-easy&quot;&gt;Kommentare direkt bei Urlaubanträgen, Überstunden &amp;amp; Co. – ganz easy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ab jetzt kannst du direkt &lt;strong&gt;Kommentare&lt;/strong&gt; zu &lt;strong&gt;Urlaubsanträgen, Überstunden oder Krankmeldungen&lt;/strong&gt; hinzufügen – ohne den Antrag oder die Überstunden extra bearbeiten zu müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So bleibt der Verlauf übersichtlich und die Kommunikation läuft entspannter. Die Funktion gibt’s schon für Krankmeldungen – und &lt;strong&gt;jetzt auch für Urlaubsanträge &amp;amp; Überstunden&lt;/strong&gt;.
Das ist besonders praktisch, wenn du schnell etwas anmerken möchtest, ohne den gesamten Antrag durchzugehen. Einfach Kommentar hinzufügen und fertig!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-23-release-5.24.0/kommentar-krankmeldung.png&quot; alt=&quot;Kommentar direkt zum Verlauf hinzufügen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Kommentar direkt zum Verlauf hinzufügen&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Urlaubsanträge und Überstunden müssen nicht mehr bearbeitet werden, um einen Kommentar zum Verlauf hinzuzufügen. Dies erleichtert es den Verlauf zu verwenden und die Kommunikation zu verbessern.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 5.24.0&lt;/strong&gt; macht es einfacher, Kommentare zu Abwesenheiten hinzuzufügen, ohne die Abwesenheit selbst zu bearbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.24.0&quot;&gt;Release 5.24.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.23.0 – Abwesenheitsstatistik einsehen und Fehlerbehebungen</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-28-release-5.23.0/" />
    <updated>2025-06-11T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-28-release-5.23.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 5.23.0&lt;/strong&gt; der &lt;strong&gt;Urlaubsverwaltung&lt;/strong&gt; bringt spannende neue &lt;strong&gt;Funktionen&lt;/strong&gt; sowie &lt;strong&gt;Verbesserungen&lt;/strong&gt;.
Besonders hervorzuheben ist die Möglichkeit für Benutzende, die &lt;strong&gt;Abwesenheitsstatistik&lt;/strong&gt; einzusehen.
Darüber hinaus ist es ab jetzt möglich initial &lt;strong&gt;negative Überstunden&lt;/strong&gt; zu erheben.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;neue-funktionen&quot;&gt;Neue Funktionen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;abwesenheitsstatistik-fuer-benutzende-einsehbar&quot;&gt;Abwesenheitsstatistik für Benutzende einsehbar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit diesem Update können Benutzende nun eine &lt;strong&gt;Abwesenheitsstatistik&lt;/strong&gt; einsehen, die es ihnen ermöglicht, ihre vergangenen und geplanten Abwesenheiten schnell zu überprüfen. Diese Funktion bietet eine Übersicht über &lt;strong&gt;Urlaubstage&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Krankmeldungen&lt;/strong&gt; und andere relevante Abwesenheiten und hilft dabei, eine bessere Übersicht und Planung zu gewährleisten.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-28-release-5.23.0/Abwesenheitsstatistik.png&quot; alt=&quot;Einblick in die Abwesenheitsstatistik&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Einblick in die Abwesenheitsstatistik&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Diese Funktion erleichtert Benutzern die &lt;strong&gt;Selbstkontrolle&lt;/strong&gt; über ihre &lt;strong&gt;Abwesenheitszeiten&lt;/strong&gt; und fördert eine transparentere Verwaltung von Urlaub und Krankheitstagen. Besonders nützlich für &lt;strong&gt;Personalabteilungen&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Mitarbeiter&lt;/strong&gt;, die ihre Abwesenheiten genau im Blick behalten müssen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;initiales-anlegen-von-negativen-ueberstunden-mit-minus-10-zb-moeglich&quot;&gt;Initiales Anlegen von negativen Überstunden mit Minus (-10 z.B.) möglich&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit diesem Update ist es möglich, &lt;strong&gt;negative Überstunden&lt;/strong&gt; zu erstellen (z.B. -10 Stunden).
Ab jetzt können &lt;strong&gt;negative Überstunden&lt;/strong&gt; korrekt angelegt werden, was für &lt;strong&gt;Überstundenabbau&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;Guthaben&lt;/strong&gt; von Bedeutung ist.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-28-release-5.23.0/minusstunden.png&quot; alt=&quot;Formular zum Eintragen von Minusstunden&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Formular zum Eintragen von Minusstunden&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Für die &lt;strong&gt;Überstundenverwaltung&lt;/strong&gt; ist es entscheidend, dass sowohl &lt;strong&gt;positive als auch negative Stunden&lt;/strong&gt; korrekt erfasst werden können.
Mit diesem Fix können Unternehmen &lt;strong&gt;negative Überstunden&lt;/strong&gt; zur Reduzierung von Arbeitszeitguthaben oder Abbau von Überstunden nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 5.23.0&lt;/strong&gt; bietet einige nützliche &lt;strong&gt;Erweiterungen&lt;/strong&gt;, insbesondere die Möglichkeit für Benutzer,
ihre &lt;strong&gt;Abwesenheitsstatistik&lt;/strong&gt; einzusehen. Zudem wurden behoben: &lt;strong&gt;Anlage von negativen Überstunden&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.23.0&quot;&gt;Release 5.23.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Neues Feature-Release - Nahtlose Synchronisierung von Überstunden zwischen Zeiterfassung und Urlaubsverwaltung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-05-28-overtime-sync/" />
    <updated>2025-06-06T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-05-28-overtime-sync/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Wir freuen uns riesig, ein Feature zu präsentieren, auf das viele von euch lange gewartet haben: ab sofort synchronisieren sich Überstunden und Minusstunden automatisch zwischen unserer Zeiterfassungssoftware und der Urlaubsverwaltung – für mehr Transparenz, weniger Verwaltungsaufwand und eine reibungslose HR-Erfahrung!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;was-genau-macht-das-neue-feature&quot;&gt;Was genau macht das neue Feature?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unsere beiden Anwendungen – Zeiterfassung und Urlaubsverwaltung – sind schon heute in vielen Unternehmen im Einsatz, sowohl als Open Source als auch als SaaS.
Unsere SaaS Kunden haben bereits seit einiger Zeit die Möglichkeit, Abwesenheiten wie Urlaub, Krankheit oder Homeoffice in der Urlaubsverwaltung zu erfassen
und diese Informationen in der Zeiterfassung zu berücksichtigen.
Bisher mussten Überstunden und deren Abbau jedoch manuell gepflegt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Damit ist jetzt Schluss:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hier-aktivierst-du-die-synchronisierung-der-ueberstunden&quot;&gt;Hier aktivierst du die Synchronisierung der Überstunden:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In den Einstellungen der Urlaubsverwaltung im Reiter &amp;quot;Überstunden&amp;quot; kann die Synchronisierung der Überstunden aktiviert werden.
Beachte, dass diese Einstellung nur für SaaS-Kunden verfügbar ist, die sowohl die Zeiterfassung als auch die Urlaubsverwaltung nutzen.
Außerdem ist ab der Aktivierung eine manuelle erhebung von Überstunden nicht mehr möglich, da es sonst zu Inkonsistenzen kommen kann.
Die zuvor manuel angelegten Überstunden, können weiterhin bearbeitet werden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-05-28-overtime-sync/overtime-sync-config.png&quot; alt=&quot;Aktivierung der Synchronisierung der Überstunden&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Aktivierung der Synchronisierung der Überstunden&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;so-funktioniert-die-neue-synchronisierung&quot;&gt;So funktioniert die neue Synchronisierung:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Überstunden und Minusstunden, die in der Zeiterfassung anfallen, werden automatisch in die Urlaubsverwaltung übertragen. Die manuell erstellten Überstunden können weiterhin bearbeitet werden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-05-28-overtime-sync/overtime-listview.png&quot; alt=&quot;Übersicht der Synchronisierten Überstunden&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Übersicht der Synchronisierten Überstunden&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wird in der Urlaubsverwaltung ein Überstundenabbau beantragt und genehmigt, wird diese Information an die Zeiterfassung übertragen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-05-28-overtime-sync/overtime-ze.png&quot; alt=&quot;Abteilungsübersicht mit Berechtigungen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Überstundenabbau in der Zeiterfassung&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;In der Folge müssen an diesen Tagen keine oder reduzierte Arbeitsstunden erfasst werden – die Abwesenheit wird automatisch bei den Soll-Stunden berücksichtigt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;warum-ist-das-wichtig&quot;&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/h2&gt;
&lt;h4 id=&quot;1-spart-zeit-in-der-hr-und-fuer-mitarbeitende&quot;&gt;1. Spart Zeit in der HR und für Mitarbeitende&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Keine doppelten Einträge, kein ständiges Abgleichen mehr. Einmal buchen – überall korrekt.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;2-erhoeht-die-transparenz&quot;&gt;2. Erhöht die Transparenz&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Mitarbeitende sehen auf einen Blick, wie viele Überstunden sie haben und wie viel sie bereits abgebaut haben&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;3-reduziert-fehlerquellen&quot;&gt;3. Reduziert Fehlerquellen&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Weniger manuelle Übertragung = weniger Risiko für Ungenauigkeiten oder Missverständnisse.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;4-perfekt-fuer-hybride-teams-und-moderne-arbeitsmodelle&quot;&gt;4. Perfekt für hybride Teams und moderne Arbeitsmodelle&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;In Zeiten von Gleitzeit, Homeoffice und flexibler Arbeitszeit wird es umso wichtiger, dass Systeme intelligent miteinander sprechen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fuer-wen-ist-dieses-feature-verfuegbar&quot;&gt;Für wen ist dieses Feature verfügbar?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Feature ist ab sofort in unseren SaaS-Versionen beider Tools enthalten. Es benötigt keine zusätzliche Einrichtung, sondern lässt sich direkt über die Einstellungen aktivieren – die nötigen Synchronisationsschnittstellen sind bereits integriert.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;wir-freuen-uns-ueber-euer-feedback&quot;&gt;Wir freuen uns über euer Feedback!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wie immer gilt: Wir entwickeln unsere Produkte gemeinsam mit euch weiter. Testet das neue Feature, sagt uns, wie es euch gefällt – und was ihr euch als Nächstes wünscht!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.22.0 veröffentlicht – neue Features für transparente Urlaubs- und Krankheitsverwaltung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-21-release-5.22.0/" />
    <updated>2025-06-06T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-21-release-5.22.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die Urlaubsverwaltung hat ein neues Update erhalten – und das bringt einige sinnvolle Erweiterungen für Personalabteilungen und Mitarbeitende mit sich. Mit der &lt;strong&gt;Version 5.22.0&lt;/strong&gt; setzen wir auf mehr &lt;strong&gt;Transparenz&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Nutzerfreundlichkeit&lt;/strong&gt; und eine präzisere &lt;strong&gt;Darstellung wichtiger Informationen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hinweis-auf-verfall-von-urlaub&quot;&gt;Hinweis auf Verfall von Urlaub&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Verbesserte Transparenz: Ab sofort wird &lt;strong&gt;direkt in der Erinnerungsmail angezeigt&lt;/strong&gt;, wann ein &lt;strong&gt;Resturlaub verfällt&lt;/strong&gt;.
So behalten Mitarbeitende den Überblick und verpassen keine Fristen mehr – und die HR-Abteilung spart sich Rückfragen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteil:&lt;/strong&gt; Frühzeitige Planung wird gefördert und unerwarteter Urlaubsverlust verhindert.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserte-anzeige-bei-krankmeldungen-kalendertage-und-lohnfortzahlung&quot;&gt;Verbesserte Anzeige bei Krankmeldungen: Kalendertage und Lohnfortzahlung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In der Detailansicht einer Krankmeldung werden nun &lt;strong&gt;Kalendertage&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Zeiträume mit Lohnfortzahlung&lt;/strong&gt; sichtbar dargestellt.
Insbesondere wird dargestellt, wenn es &lt;strong&gt;keine Entgeltfortzahlung&lt;/strong&gt; während der Krankheitszeit gibt – z. B. bei längerer Krankheit über die gesetzlichen sechs Wochen hinaus.
Das schafft mehr Transparenz über den Verlauf einer Krankheitsphase.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-21-release-5.22.0/krankmeldung-detail.png&quot; alt=&quot;Details einer Krankmeldung inklusive Informationen zur Lohnfortzahlung&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Details einer Krankmeldung inklusive Informationen zur Lohnfortzahlung&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteil:&lt;/strong&gt; Arbeitgeber und Arbeitnehmer erkennen sofort, wie sich die Krankmeldung auf Gehalt und Abwesenheit auswirkt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;neuer-sonderurlaub-betriebsjubilaeen&quot;&gt;Neuer Sonderurlaub: Betriebsjubiläen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ein Meilenstein im Unternehmen verdient auch Anerkennung:
Laut Tarifvertrag der Länder (TV-L) haben Angehörige des öffentlichen Dienstes Anspruch auf jeweils einen Tag Urlaub am 25. und 50. Betriebsjubiläum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit diesem Release ist es möglich, beim Antrag auf Sonderurlaub, die Anzahl der freien Tage zum &lt;strong&gt;Betriebsjubiläen&lt;/strong&gt; anzuzeigen.
Das minimiert die notwendige Kommunikation und sorgt für klare Abläufe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteil:&lt;/strong&gt; Personalabteilungen können Jubiläen systematisch würdigen – Mitarbeitende fühlen sich gesehen und wertgeschätzt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit Version 5.22.0 zeigt die Urlaubsverwaltung, wie kleine Verbesserungen große Wirkung entfalten: &lt;strong&gt;mehr Übersicht&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;mehr Fairness&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;mehr Effizienz&lt;/strong&gt;. Egal ob Urlaub, Krankheit oder Jubiläum – der Umgang mit Abwesenheiten wird für alle Beteiligten einfacher und transparenter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.22.0&quot;&gt;Release 5.22.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung 2.19.0 – Verbesserte Arbeitszeiteinstellungen &amp; privilegierte Benutzeransicht</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-21-release-2.19.0/" />
    <updated>2025-06-04T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-21-release-2.19.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Release &lt;strong&gt;2.19.0&lt;/strong&gt; der Zeiterfassung bringt spannende Neuerungen für die &lt;strong&gt;Arbeitszeiterfassung&lt;/strong&gt; und die &lt;strong&gt;Benutzeransichten&lt;/strong&gt;. Ebenso wurde die Berechtigungsänderung verbessert.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;arbeitszeit-auf-0-stunden-setzen&quot;&gt;Arbeitszeit auf 0 Stunden setzen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ab sofort können Nutzer ihre &lt;strong&gt;Arbeitszeit pro Tag auf 0 Stunden setzen&lt;/strong&gt;.
Diese Funktion ist besonders nützlich, wenn eine Person an einem bestimmten Tag nicht arbeitet,
beispielsweise bei einem Arbeitsbeginn, der in der Zukunft liegt oder bei Elternzeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Die Möglichkeit, Arbeitszeiten auf 0 Stunden zu setzen, vereinfacht die Konfiguration der Zeiterfassung und macht die Anwendung
flexibler bei der Verwaltung von Abwesenheiten.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;startseitenansicht-einer-anderen-person-fuer-privilegierte-nutzer&quot;&gt;Startseitenansicht einer anderen Person für privilegierte Nutzer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Privilegierte Nutzer haben jetzt die Möglichkeit, die &lt;strong&gt;Startseitenansicht&lt;/strong&gt; einer anderen Person zu sehen.
Dies ist besonders für &lt;strong&gt;Vorgesetzte&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;HR-Administratoren&lt;/strong&gt; nützlich, die die &lt;strong&gt;Arbeitszeiten&lt;/strong&gt; ihrer Mitarbeitenden verwalten müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Diese Erweiterung verbessert die &lt;strong&gt;Benutzerverwaltung&lt;/strong&gt; und ermöglicht es den verantwortlichen Personen,
schnell einen Überblick über die Arbeitszeiterfassung ihrer Mitarbeiter zu bekommen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;berechtigungsaenderung-direkt-aktiv-und-sichtbar&quot;&gt;Berechtigungsänderung direkt aktiv und sichtbar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ab sofort wird eine &lt;strong&gt;Berechtigungsänderung&lt;/strong&gt; direkt aktiv und korrekt angezeigt, ohne dass eine Aktualisierung der Seite erforderlich ist.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 2.19.0&lt;/strong&gt; bringt wichtige Erweiterungen und Verbesserungen für die Zeiterfassungssoftware.
Die Möglichkeit, &lt;strong&gt;Arbeitszeiten auf 0 Stunden zu setzen&lt;/strong&gt;, sowie die verbesserte &lt;strong&gt;Startseitenansicht für privilegierte Nutzer&lt;/strong&gt; machen das Tool noch benutzerfreundlicher.
Zudem wurde die Berechtigungsänderung verbessert, was die Zuverlässigkeit der Anwendung weiter erhöht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/zeiterfassung/releases/tag/zeiterfassung-2.19.0&quot;&gt;Release 2.19.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.21.0 – Wir können nun Singular und Plural!</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-14-release-5.21.0/" />
    <updated>2025-05-30T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-14-release-5.21.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mit dem &lt;strong&gt;Release 5.21.0&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung wird die &lt;strong&gt;Darstellung von Tagen und Stunden&lt;/strong&gt; verbessert.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;singular-/-plural-bei-den-tagen-und-stunden&quot;&gt;Singular / Plural bei den Tagen und Stunden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eine kleine, aber feine Verbesserung: Wenn es um die Angabe von &lt;strong&gt;Tagen&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Stunden&lt;/strong&gt; geht, wird jetzt korrekt zwischen Singular und Plural unterschieden. Das mag sich komisch anhören.
Aber auch hier muss man sich Gedanken machen und Zeit in die Entwicklung stecken. Wer mag schon &amp;quot;1 Urlaubstage&amp;quot; lesen? Niemand.
Das ist einfach nicht korrekt und sieht auch noch komisch aus.
Deshalb zeigen wir euch nun bei einem einzelnen Tag als Abwesenheit &amp;quot;1 Tag&amp;quot; und bei mehreren Tagen z.B. &amp;quot;2 Tage&amp;quot; an.
So einfach kann es sein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteil:&lt;/strong&gt; Diese Anpassung sorgt für eine &lt;strong&gt;benutzerfreundlichere Darstellung&lt;/strong&gt; und verhindert Missverständnisse. Hoffentlich.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die &lt;strong&gt;Version 5.21.0&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung mag auf den ersten Blick eine kleine Veränderung sein, aber sie macht die
Anwendung deutlich &lt;strong&gt;benutzerfreundlicher&lt;/strong&gt;. Besonders im täglichen Umgang mit Urlaubs- und Krankheitsmeldungen
sorgt die Verbesserung der Anzeige von Tagen und Stunden für mehr Klarheit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.21.0&quot;&gt;Release 5.21.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung 2.18.0 – Verbesserte Performance &amp; Personensuche</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-14-release-2.18.0/" />
    <updated>2025-05-28T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-14-release-2.18.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 2.18.0&lt;/strong&gt; bringt wichtige Verbesserungen für die &lt;strong&gt;Performance&lt;/strong&gt; der Zeiterfassung, insbesondere im Bereich der &lt;strong&gt;Datenbankoptimierung&lt;/strong&gt;. Außerdem wurden mehrere &lt;strong&gt;Fehler&lt;/strong&gt; behoben, die die Benutzererfahrung beeinträchtigten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;die-zeiterfassung-wird-schneller&quot;&gt;Die Zeiterfassung wird schneller&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jetzt wird es ein wenig technisch – aber keine Sorge, wir erklären es einfach!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben die &lt;strong&gt;Zugriffe&lt;/strong&gt; auf die Datenbank vorangetrieben - also da wo eure und unsere Daten gespeichert werden - verbessert.
Damit wird die &lt;strong&gt;Performance&lt;/strong&gt; der Zeiterfassung erheblich gesteigert, da die Datenbank nicht so lange suchen muss. Das kennen wir alle,
wir suchen etwas und es dauert ewig, bis wir es finden. Das ist jetzt vorbei! Die Zeiterfassung weiß nun genau, wo sie suchen muss.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Die Optimierung sorgt für eine &lt;strong&gt;flüssigere Benutzererfahrung&lt;/strong&gt; und somit macht es viel mehr Spaß mit der Zeiterfassung zu arbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fehlerbehebungen&quot;&gt;Fehlerbehebungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;suche-nach-einer-person-mit-vorname-und-nachname-ergab-keine-treffer&quot;&gt;Suche nach einer Person mit Vorname und Nachname ergab keine Treffer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein Problem bei der &lt;strong&gt;Personensuche&lt;/strong&gt; wurde behoben. Bisher war es nicht möglich, eine Person korrekt zu finden,
wenn man sowohl den &lt;strong&gt;Vornamen&lt;/strong&gt; als auch den &lt;strong&gt;Nachnamen&lt;/strong&gt; eingab. Dies führte dazu, dass keine Treffer angezeigt wurden,
obwohl die Person in der Zeiterfassung natürlich existierte.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Die Korrektur dieses Bugs stellt sicher, dass die &lt;strong&gt;Suche nach Personen&lt;/strong&gt; wie erwartet funktioniert.
Gerade bei großen Teams ist eine &lt;strong&gt;schnelle und präzise Personensuche&lt;/strong&gt; entscheidend für die effiziente Zeiterfassung.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 2.18.0&lt;/strong&gt; bringt mit der Verbesserung des &lt;strong&gt;PostgreSQL-Indexing&lt;/strong&gt; eine wichtige &lt;strong&gt;Performance-Steigerung&lt;/strong&gt;,
die die Anwendung schneller und effizienter macht. Die behobenen &lt;strong&gt;Bugs&lt;/strong&gt; sorgen für eine verbesserte Benutzererfahrung,
insbesondere bei der &lt;strong&gt;Personensuche&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/zeiterfassung/releases/tag/zeiterfassung-2.18.0&quot;&gt;Release 2.18.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.20.0 veröffentlicht – präzisere Kalenderangaben und optimierte Bestätigungs-Mails</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-11-release-5.20.0/" />
    <updated>2025-05-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-11-release-5.20.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mit &lt;strong&gt;Version 5.20.0&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung werden gleich mehrere wichtige Verbesserungen eingeführt,
die den Arbeitsalltag in der Personalverwaltung deutlich erleichtern. Dabei stehen vor allem der
&lt;strong&gt;Kalender&lt;/strong&gt;, die &lt;strong&gt;Bestätigungs-Mails&lt;/strong&gt; und die &lt;strong&gt;Weiterleitungen&lt;/strong&gt; an verantwortliche Abteilungsleiter
im Fokus. Hier die Details zu den wichtigsten Neuerungen:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;kalender-arbeitsstartzeit-und-arbeitsendzeit-praeziser-einstellen&quot;&gt;Kalender: Arbeitsstartzeit und Arbeitsendzeit präziser einstellen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Für die &lt;strong&gt;Kalenderfreigabe&lt;/strong&gt; und die &lt;strong&gt;Kalender Synchronisation&lt;/strong&gt; kann nun die &lt;strong&gt;Arbeitsstartzeit&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Arbeitsendzeit&lt;/strong&gt;
präziser angegeben werden – einschließlich der &lt;strong&gt;Minutenangabe&lt;/strong&gt;. Dies ermöglicht eine genauere Übersicht über die Abwesenheiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteil:&lt;/strong&gt; Die &lt;strong&gt;Zeitgenauigkeit&lt;/strong&gt; sorgt für eine genauere Abbildung der Arbeitszeiten und hilft, Missverständnisse
bei der Urlaubs- und Arbeitszeitberechnung zu vermeiden.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;ics-anhang-in-der-bestaetigungs-mail-bei-urlauben-ohne-genehmigungsprozess&quot;&gt;Ics-Anhang in der Bestätigungs-Mail bei Urlauben ohne Genehmigungsprozess&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein weiteres nützliches Feature: Ab sofort wird in der &lt;strong&gt;Bestätigungs-E-Mail&lt;/strong&gt; für Urlaubsanträge,
die keinen &lt;strong&gt;Genehmigungsprozess&lt;/strong&gt; durchlaufen (z. B. in Unternehmen ohne Genehmigungsworkflow), ein &lt;strong&gt;ICS-Anhang&lt;/strong&gt; hinzugefügt.
Somit kann der Urlaubszeitraum direkt in den Kalender des Mitarbeiters importiert werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteil:&lt;/strong&gt; Die &lt;strong&gt;Einfache Integration&lt;/strong&gt; in den persönlichen Kalender erleichtert die Planung und Organisation von Abwesenheiten.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;weiterleitungen-an-abteilungsleiter-und-freigabe-verantwortliche&quot;&gt;Weiterleitungen an Abteilungsleiter und Freigabe-Verantwortliche&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die Weiterleitungen von Urlaubsanträgen können nun gezielt an die &lt;strong&gt;Abteilungsleiter&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Freigabe-Verantwortlichen&lt;/strong&gt;
weitergeleitet werden. Damit wird sichergestellt, dass auch Abteilungsleiter Freigabe-Verantwortlichen beim Genehmigungsprozess
schnell und effizient einbezogen werden können&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteil:&lt;/strong&gt; Optimierte &lt;strong&gt;Prozesskette&lt;/strong&gt; für die Urlaubs- und Abwesenheitsgenehmigung. Es wird keine Zeit mehr verschwendet, um den richtigen Verantwortlichen zu finden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit der &lt;strong&gt;Version 5.20.0&lt;/strong&gt; bringt die Urlaubsverwaltung spannende &lt;strong&gt;Verbesserungen&lt;/strong&gt; für eine genauere &lt;strong&gt;Abwesenheitsinformation&lt;/strong&gt; im Kalender,
vereinfachte &lt;strong&gt;Bestätigungs-E-Mails&lt;/strong&gt; und eine &lt;strong&gt;optimierte Weiterleitung&lt;/strong&gt; von Anträgen.
Diese Neuerungen erhöhen die &lt;strong&gt;Effizienz&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Transparenz&lt;/strong&gt; für alle Beteiligten und machen die Urlaubsverwaltung noch benutzerfreundlicher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.20.0&quot;&gt;Release 5.20.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.19.0 veröffentlicht – verbesserte Benachrichtigungen und neue Antwortfunktionen</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-07-release-5.19.0/" />
    <updated>2025-05-21T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-07-release-5.19.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mit der neuen Version &lt;strong&gt;5.19.0&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung werden gleich zwei wichtige Verbesserungen eingeführt,
die den &lt;strong&gt;Kommunikationsfluss&lt;/strong&gt; und die &lt;strong&gt;Transparenz&lt;/strong&gt; im Urlaubs- und Krankheitsmanagement verbessern. Diese
neuen Funktionen sorgen für eine klarere Kommunikation zwischen &lt;strong&gt;Antragsstellern&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Vorgesetzten&lt;/strong&gt; und
&lt;strong&gt;privilegierten Personen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;antwort-an-auf-antragssteller-setzen-bei-benachrichtigungen-an-vorgesetzte-person&quot;&gt;Antwort-An auf Antragssteller setzen bei Benachrichtigungen an vorgesetzte Person&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ab sofort wird bei Benachrichtigungen über Urlaubsanträge an die &lt;strong&gt;vorgesetzte Person&lt;/strong&gt; der &lt;strong&gt;Antwort-An&lt;/strong&gt; direkt
auf den &lt;strong&gt;Antragssteller&lt;/strong&gt; gesetzt. Dies erleichtert den Kommunikationsprozess, da die vorgesetzte Person direkt
auf die Anfrage des Mitarbeiters oder der Mitarbeiterin antworten kann, ohne manuell die E-Mail-Adresse des Antragsstellers
hinzufügen zu müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteil:&lt;/strong&gt; Der Kommunikationsfluss wird &lt;strong&gt;vereinfacht&lt;/strong&gt; und Fehler durch falsche E-Mail-Adressen werden vermieden.
Der Urlaubsantrag wird effizienter bearbeitet, und Rückfragen können direkt und schnell beantwortet werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;benachrichtigung-an-privilegierte-personen-bei-aenderung-einer-krankmeldung&quot;&gt;Benachrichtigung an privilegierte Personen bei Änderung einer Krankmeldung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Änderungen an einer &lt;strong&gt;Krankmeldung&lt;/strong&gt; lösen nun eine &lt;strong&gt;Benachrichtigung&lt;/strong&gt; an die &lt;strong&gt;privilegierten Personen&lt;/strong&gt; aus,
wie z. B. den &lt;strong&gt;Vorgesetzten&lt;/strong&gt; oder den &lt;strong&gt;HR-Verantwortlichen&lt;/strong&gt;, wenn in den Benachrichtigungen &lt;strong&gt;Bearbeitungen von Krankmeldungen&lt;/strong&gt;
aktiviert ist. Diese Funktion stellt sicher, dass alle relevanten Personen sofort informiert werden,
wenn es Änderungen an Krankmeldungen gibt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteil:&lt;/strong&gt; So bleiben alle Beteiligten stets &lt;strong&gt;up-to-date&lt;/strong&gt; und der Krankheitsprozess wird transparenter.
Es wird gewährleistet, dass keine Änderungen übersehen werden, was vor allem in großen Organisationen von großem Nutzen ist.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit dem &lt;strong&gt;Release 5.19.0&lt;/strong&gt; hat die Urlaubsverwaltung zwei bedeutende &lt;strong&gt;Verbesserungen&lt;/strong&gt; im Bereich der
&lt;strong&gt;Kommunikation&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Benachrichtigung&lt;/strong&gt; eingeführt. Diese Änderungen optimieren den Arbeitsablauf und
sorgen für mehr &lt;strong&gt;Effizienz&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Transparenz&lt;/strong&gt; im Umgang mit Urlaubs- und Krankheitsanträgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.19.0&quot;&gt;Release 5.19.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung 2.17.0 – Verbesserte Sortierung &amp; privilegierte Benutzerfunktionen</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-07-release-2.17.0/" />
    <updated>2025-05-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-03-07-release-2.17.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 2.17.0&lt;/strong&gt; bringt wichtige Erweiterungen zur &lt;strong&gt;Zeiterfassung und Benutzerverwaltung&lt;/strong&gt;. Neue Funktionen für die &lt;strong&gt;Sortierung von Personen und Zeiteinträgen&lt;/strong&gt; sowie &lt;strong&gt;verbesserte Rechte für privilegierte Nutzer&lt;/strong&gt; machen die Anwendung noch benutzerfreundlicher und leistungsfähiger. Zudem wurde ein Fehler behoben, der die Anzeige von bearbeiteten Zeitslots betraf.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;sortierung-von-personen-zb-auf-der-personen-seite&quot;&gt;Sortierung von Personen (z.B. auf der Personen-Seite)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ab sofort werden die &lt;strong&gt;Personen auf der Personen-Seite&lt;/strong&gt; anhand des Vornamen und dann des Nachnamen sortiert.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;sortierung-von-zeiteintraegen-anhand-der-startzeit&quot;&gt;Sortierung von Zeiteinträgen anhand der Startzeit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Zeiteinträge werden nun nach der &lt;strong&gt;Startzeit&lt;/strong&gt; anstatt der &lt;strong&gt;Erfassungszeit&lt;/strong&gt; sortiert.
Diese neue Sortierungsoption erleichtert es, die Zeiteinträge nach ihrer tatsächlichen &lt;strong&gt;Arbeitszeit&lt;/strong&gt; und nicht nach dem Zeitpunkt der Erfassung zu ordnen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;zeiteintrag-bei-berichten-bearbeiten-koennen-als-privilegierte-person&quot;&gt;Zeiteintrag bei Berichten bearbeiten können als privilegierte Person&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Jetzt können &lt;strong&gt;privilegierte Personen&lt;/strong&gt;, wie Vorgesetzte oder Administratoren, &lt;strong&gt;Zeiteinträge bei Berichten bearbeiten&lt;/strong&gt;.
Dies ermöglicht eine einfache Korrektur von fehlerhaften oder ungenauen Zeiteinträgen, ohne dass die betroffenen Mitarbeiter:innen die Änderung vornehmen müssen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;zeiterfassung-fuer-mitarbeitende-als-privilegierte-benutzende&quot;&gt;Zeiterfassung für Mitarbeitende als privilegierte Benutzende&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Als &lt;strong&gt;privilegierte Benutzende&lt;/strong&gt; Person, kann ich nun &lt;strong&gt;Zeiteinträge&lt;/strong&gt; für andere Personen anlegen und löschen.
Dies ist besonders nützlich für &lt;strong&gt;Vorgesetzte&lt;/strong&gt; oder &lt;strong&gt;HR-Mitarbeitende&lt;/strong&gt;, die die Zeiterfassung für ihre Teammitglieder verwalten müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Für &lt;strong&gt;Verwaltungsaufgaben&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;HR-Management&lt;/strong&gt; in größeren Organisationen ist es entscheidend, eine gut strukturierte und durchsuchbare Liste von Personen zu haben. Diese Funktion ermöglicht eine schnelle Navigation und eine bessere Übersicht.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die &lt;strong&gt;Startzeit&lt;/strong&gt; ist oft relevanter für die &lt;strong&gt;Projekt- und Arbeitszeiterfassung&lt;/strong&gt; als die Zeit der Erfassung. Diese Änderung hilft dabei, einen genaueren Überblick über den Verlauf des Arbeitstages und die geleisteten Stunden zu erhalten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Für &lt;strong&gt;HR-Abteilungen&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Vorgesetzte&lt;/strong&gt; ist es wichtig, die &lt;strong&gt;Berichte zu überprüfen&lt;/strong&gt; und gegebenenfalls Anpassungen vorzunehmen. Diese Funktion ermöglicht es, Zeiteinträge zentral zu korrigieren und die Genauigkeit der Daten sicherzustellen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;fehlerbehebungen&quot;&gt;Fehlerbehebungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;bearbeiteter-noch-nicht-gespeicherter-zeitslot-wurden-nicht-mehr-hervorgehoben&quot;&gt;Bearbeiteter, noch nicht gespeicherter Zeitslot wurden nicht mehr hervorgehoben&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein Fehler, bei dem &lt;strong&gt;bearbeitete, aber noch nicht gespeicherte Zeitslots&lt;/strong&gt; nicht mehr hervorgehoben wurden, wurde behoben.
Zuvor war es schwierig, Änderungen an Zeitslots zu erkennen, bevor sie gespeichert wurden. Dieser Bugfix sorgt dafür,
dass bearbeitete Zeitslots weiterhin visuell hervorgehoben bleiben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Die visuelle Hervorhebung von &lt;strong&gt;unterschiedlichen Zeitslots&lt;/strong&gt; ist wichtig, damit Nutzer erkennen können, welche Einträge geändert wurden. So wird der &lt;strong&gt;Bearbeitungsstatus&lt;/strong&gt; klar und ermöglicht eine effizientere Verwaltung der Zeiterfassung.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 2.17.0&lt;/strong&gt; bringt eine Reihe von Verbesserungen in der &lt;strong&gt;Zeiterfassungssoftware&lt;/strong&gt;, die die Benutzerfreundlichkeit und Verwaltung von Arbeitszeiten weiter verbessern. Mit den neuen Funktionen zur &lt;strong&gt;Sortierung von Personen und Zeiteinträgen&lt;/strong&gt; sowie den erweiterten Rechten für &lt;strong&gt;privilegierte Benutzer&lt;/strong&gt; wird die Anwendung noch leistungsfähiger. Der behobene Bug bei der Hervorhebung bearbeiteter Zeitslots sorgt für eine noch genauere &lt;strong&gt;Zeiterfassungsverwaltung&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/zeiterfassung/releases/tag/zeiterfassung-2.17.0&quot;&gt;Release 2.17.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.18.0 veröffentlicht – mit Demo-Banner, stabilerem Dark Mode und Zeitzonen-Fix</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-02-25-release-5.18.0/" />
    <updated>2025-05-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-02-25-release-5.18.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die Version &lt;strong&gt;5.18.0&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung legt den Fokus darauf, die &lt;strong&gt;Stabilität&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Nutzerfreundlichkeit&lt;/strong&gt; zu erhöhen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fehlerbehebungen&quot;&gt;Fehlerbehebungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;dark-mode-mit-deaktiviertem-gravatar-wird-nicht-korrekt-angezeigt&quot;&gt;Dark Mode mit deaktiviertem Gravatar wird nicht korrekt angezeigt&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein Darstellungsproblem im &lt;strong&gt;Dark Mode&lt;/strong&gt;, das auftrat, wenn der &lt;strong&gt;Gravatar deaktiviert&lt;/strong&gt; war, wurde behoben. Die Benutzeroberfläche zeigt nun wieder alle Elemente korrekt an – auch ohne Nutzerbilder.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;kalenderfreigabe-fehlerhafte-konvertierung-der-zeitzone&quot;&gt;Kalenderfreigabe: Fehlerhafte Konvertierung der Zeitzone&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein Fehler in der &lt;strong&gt;Kalenderfreigabe&lt;/strong&gt; wurde behoben: Urlaube wurden unter Umständen in der falschen &lt;strong&gt;Zeitzone&lt;/strong&gt; angezeigt. Jetzt stimmt die Zeitangabe wieder mit der realen Abwesenheit überein.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;text-zu-sonderurlaub-gemaess-bgb-616-inkorrekt-in-spezialfaellen&quot;&gt;Text zu Sonderurlaub gemäß BGB § 616 inkorrekt in Spezialfällen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Der angezeigte Hinweistext bei &lt;strong&gt;Sonderurlaub gemäß BGB § 616&lt;/strong&gt; war in Fällen mit &lt;strong&gt;Tarifverträgen oder betrieblichen Regelungen&lt;/strong&gt; nicht korrekt. Dies wurde nun angepasst, sodass die juristische Information wieder präzise ist.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Release &lt;strong&gt;5.18.0&lt;/strong&gt; stärkt die Urlaubsverwaltung gleich mehrfach: Mit besserer &lt;strong&gt;Entwicklungsumgebung&lt;/strong&gt;, mehr &lt;strong&gt;Code-Stabilität&lt;/strong&gt; und gezielten &lt;strong&gt;Fehlerbehebungen&lt;/strong&gt;, die das tägliche Arbeiten spürbar verbessern. Auch kleine Details – wie Zeitzonen oder Hinweise zu Sonderurlaub – wurden optimiert, damit alles noch reibungsloser funktioniert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.18.0&quot;&gt;Release 5.18.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung 2.16.0 – Änderungshistorie für Zeiteinträge</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-02-21-release-2.16.0/" />
    <updated>2025-05-09T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-02-21-release-2.16.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 2.16.0&lt;/strong&gt; bietet eine wichtige Neuerung: die Einführung der &lt;strong&gt;Änderungshistorie für Zeiteinträge&lt;/strong&gt;. Diese Funktion ermöglicht es, alle Änderungen, die an Zeiteinträgen vorgenommen wurden, zu verfolgen und gibt so eine detaillierte Übersicht über die Historie von Zeiteinträgen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;aenderungshistorie-an-zeiteintraegen&quot;&gt;Änderungshistorie an Zeiteinträgen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Das EuGH-Urteil zur Arbeitszeiterfassung fordert ein objektives, verlässliches und zugängliches System zur Dokumentation der Arbeitszeit. Dies bedeutet, dass die erfassten Daten der Arbeitszeit objektiv und verlässlich sein müssen, und sowohl Arbeitgeber als auch Arbeitnehmer Zugriff darauf haben müssen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit diesem Release können nun alle &lt;strong&gt;Änderungen an Zeiteinträgen&lt;/strong&gt; anhand des Histoy-Icons nachverfolgt werden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-02-21-release-2.16.0/slot-history-icon.png&quot; alt=&quot;Zeiteintrag mit History-Icon&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Zeiteintrag mit History-Icon&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Jede Änderung wird in einer übersichtlichen Historie gespeichert, die den &lt;strong&gt;Verlauf&lt;/strong&gt; der Zeiteinträge dokumentiert.
Dies ist besonders nützlich, um &lt;strong&gt;Fehler&lt;/strong&gt; zu korrigieren und nachzuvollziehen, wer wann eine Änderung vorgenommen hat.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-02-21-release-2.16.0/slot-history.png&quot; alt=&quot;Historie zum Zeiteintrag&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Historie zum Zeiteintrag&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Die &lt;strong&gt;Nachverfolgbarkeit&lt;/strong&gt; von Änderungen an Zeiteinträgen ist für Unternehmen und Teams von großer Bedeutung. Sie ermöglicht eine &lt;strong&gt;größere Transparenz&lt;/strong&gt; und eine verbesserte &lt;strong&gt;Datenintegrität&lt;/strong&gt;. Durch die Änderungshistorie können &lt;strong&gt;Fehlerquellen&lt;/strong&gt; schneller identifiziert und behoben werden. Auch für Audits oder &lt;strong&gt;Compliance-Anforderungen&lt;/strong&gt; kann diese Funktion von großer Bedeutung sein.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 2.16.0&lt;/strong&gt; bringt eine &lt;strong&gt;wertvolle Neuerung&lt;/strong&gt; in der Zeiterfassungssoftware: die &lt;strong&gt;Änderungshistorie für Zeiteinträge&lt;/strong&gt;. Diese Funktion trägt zur Verbesserung der &lt;strong&gt;Datenintegrität&lt;/strong&gt; bei und sorgt für mehr &lt;strong&gt;Transparenz&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Nachvollziehbarkeit&lt;/strong&gt; bei der Verwaltung von Zeiteinträgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/zeiterfassung/releases/tag/zeiterfassung-2.16.0&quot;&gt;Release 2.16.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.17.0 – bessere Testdoku und Bugfixes für stabileres Verhalten</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-02-15-release-5.17.0/" />
    <updated>2025-05-07T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-02-15-release-5.17.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mit &lt;strong&gt;Release 5.17.0&lt;/strong&gt; liefert die Urlaubsverwaltung ein kleines, aber wichtiges Update. Im Fokus stehen eine &lt;strong&gt;aktualisierte UI-Test-Dokumentation&lt;/strong&gt; für Entwickler:innen sowie zwei &lt;strong&gt;relevante Bugfixes&lt;/strong&gt;, die sich auf asynchrone Prozesse und die Verwaltung inaktiver Personen auswirken.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;dokumentation-der-ui-tests&quot;&gt;Dokumentation der UI-Tests&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Die README wurde aktualisiert und enthält nun eine überarbeitete Anleitung zur &lt;strong&gt;Ausführung und Pflege von UI-Tests&lt;/strong&gt;. Diese Dokumentation ist besonders hilfreich für neue Mitwirkende sowie beim Onboarding neuer Entwickler:innen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist neu?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Klarere Struktur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Konkrete Hinweise zur Testausführung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bessere Lesbarkeit und Verständlichkeit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Erleichtert den Einstieg ins Projekt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unterstützt nachhaltige Testqualität&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fördert Community-Beiträge&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;fehlerbehebungen&quot;&gt;Fehlerbehebungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;inaktive-stellvertretung-fuehrte-zu-fehlern&quot;&gt;Inaktive Stellvertretung führte zu Fehlern&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein seltener Fall, bei dem eine Person mit der Berechtigung &lt;strong&gt;&amp;quot;INACTIVE&amp;quot;&lt;/strong&gt; als Stellvertretung (Backup) eingetragen war, führte zu inkonsistentem Verhalten. Dies wurde behoben – inaktive Personen werden nun korrekt behandelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ergebnis:&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Kein Versand oder Fehler mehr durch inaktive Accounts in Stellvertreterrollen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit Release &lt;strong&gt;5.17.0&lt;/strong&gt; wird die Urlaubsverwaltung wieder ein Stück robuster: Die &lt;strong&gt;Dokumentation der UI-Tests&lt;/strong&gt; wurde auf Vordermann gebracht, und zwei wichtige Bugs im Bereich &lt;strong&gt;Benutzerverwaltung&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;asynchrone Ausführung&lt;/strong&gt; wurden beseitigt. Gerade in Teams mit vielen Accounts und parallelen Prozessen macht sich dieses Update bemerkbar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.17.0&quot;&gt;Release 5.17.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.15.0 – Noch schneller!</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-01-30-release-5.15.0/" />
    <updated>2025-05-02T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-01-30-release-5.15.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mit dem &lt;strong&gt;Release 5.15.0&lt;/strong&gt; legt die Urlaubsverwaltung den Fokus auf eine technische Optimierung im Hintergrund.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;noch-schneller&quot;&gt;Noch schneller!&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In dieser Version wurde gezielt die &lt;strong&gt;Indexierung von Fremdschlüsseln&lt;/strong&gt; in der Datenbankstruktur überprüft und angepasst. Das Ziel: eine &lt;strong&gt;schnellere Urlaubsverwaltung&lt;/strong&gt;, vor allem bei hoher Datenlast.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was wurde gemacht?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das wird nun ein wenig technisch. Aber vielleicht interessiert es dich ja:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Analyse bestehender Foreign Keys&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ergänzung fehlender Indizes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optimierung der Datenbankzugriffe&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Besonders bei &lt;strong&gt;Urlaubsstatistiken&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Genehmigungsprozessen&lt;/strong&gt; und vielen weiteren Seiten wird die Urlaubsverwaltung nun effizienter arbeiten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bei größeren Installationen mit vielen Benutzern oder Daten wächst die Belastung auf die Datenbank – hier helfen saubere Indizes, um Anfragen deutlich schneller auszuführen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auch wenn es auf den ersten Blick ein kleines Update ist: &lt;strong&gt;Release 5.15.0&lt;/strong&gt; bringt eine spürbare &lt;strong&gt;schnellere Urlaubsverwaltung&lt;/strong&gt;. Es ist ein technischer Meilenstein auf dem Weg zu einer noch robusteren und skalierbareren Anwendung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.15.0&quot;&gt;Release 5.15.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.14.0 – Schneller!</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-01-29-release-5.14.0/" />
    <updated>2025-04-30T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-01-29-release-5.14.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 5.14.0&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung bringt einige gezielte Verbesserungen unter der Haube mit sich: Die &lt;strong&gt;Benutzerübersicht&lt;/strong&gt; lädt jetzt spürbar schneller.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;optimierung-beim-laden-der-benutzeruebersicht&quot;&gt;Optimierung beim Laden der Benutzerübersicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Benutzerübersicht ist häufig der Einstiegspunkt für Vorgesetzte – umso wichtiger, dass sie &lt;strong&gt;schnell und performant&lt;/strong&gt; lädt. In diesem Update wurde genau daran gearbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was wurde verbessert?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Verbesserte Ladezeiten insbesondere bei vielen Nutzer:innen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reduzierung unnötiger Berechnungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Datenbankzugriffe optimiert&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ergebnis:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Spürbar schnellere Ladezeiten bei Zugriff auf die Benutzerübersicht&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mehr Übersicht ohne Wartezeit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit &lt;strong&gt;Version 5.14.0&lt;/strong&gt; wird die Urlaubsverwaltung wieder ein Stück &lt;strong&gt;schneller&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;aufgeräumter&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;besser dokumentiert&lt;/strong&gt;. Wer viele Mitarbeitende verwaltet profitiert besonders von diesem Update.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.14.0&quot;&gt;Release 5.14.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.12.0 – Ab in die Cloud!</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-01-17-release-5.12.0/" />
    <updated>2025-04-25T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-01-17-release-5.12.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die Version &lt;strong&gt;5.12.0&lt;/strong&gt; bringt ein besonders spannendes neues Feature für alle welche von On-Premise auf urlaubsverwaltung.cloud wechseln möchten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ab-in-die-cloud&quot;&gt;Ab in die Cloud!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit diesem Release wird ein neues Feature eingeführt, das es ermöglicht, &lt;em&gt;Daten zu sichern und in der Cloud wiederherzustellen&lt;/em&gt;. Das betrifft u.a. Urlaubsanträge, Krankmeldungen und Personaldaten in der Urlaubsverwaltung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Möchtest du &lt;strong&gt;in die Cloud migrieren&lt;/strong&gt;? Dann schreibe uns an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Ab%20in%20die%20Cloud!&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist neu?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Möglichkeit, ein vollständiges &lt;strong&gt;Backup&lt;/strong&gt; der Datenbankinhalte zu erstellen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unterstützung für das &lt;strong&gt;Wiederherstellen&lt;/strong&gt; der Daten in der Cloud&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Eure Daten werden DSGVO-konform in Deutschland verarbeitet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Backups aller gespeicherter Daten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schnelle Sicherheitsupdates und agile Weiterentwicklung ohne weiteres Zutun&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Immer ein offenes Ohr für Fragen, Feedback und Feature-Wünsche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Single Sign-On über z.B. mit Microsoft 365&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was nehmen wir dir ab?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Installation &amp;amp; Konfiguration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Betrieb der Datenbank und des OpenID Connect Providers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Regelmäßige Backups &amp;amp; Updates (Urlaubsverwaltung + Betriebssystem)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anschaffung &amp;amp; Betrieb eines Servers&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Betrieb eines Reverse-Proxys inkl. SSL-Zertifikatserneuerung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IT-Personal- und Supportkosten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit Release &lt;em&gt;5.12.0&lt;/em&gt; wird &lt;strong&gt;der Weg in die Cloud&lt;/strong&gt; geebnet. Das neue Backup- und Restore-Feature ist ein wichtiger Schritt, um den Wechsel von On-Premise zur Cloud zu erleichtern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Möchtest du in die Cloud migrieren? Dann schreibe uns an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Ab%20in%20die%20Cloud!&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.12.0&quot;&gt;Release 5.12.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.10.0 – Regionale US-Feiertage</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-12-09-release-5.10.0/" />
    <updated>2025-04-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-12-09-release-5.10.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der neuen Version &lt;strong&gt;5.10.0&lt;/strong&gt; erweitert die Urlaubsverwaltung ihre Unterstützung für &lt;strong&gt;regionale Feiertage in den USA&lt;/strong&gt;. Mit an Bord: drei neue Konfigurationen für Standorte in &lt;strong&gt;Washington, D.C., Virginia und Maryland&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;neue-feiertagsregelungen-fuer-us-bundesstaaten&quot;&gt;Neue Feiertagsregelungen für US-Bundesstaaten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit dieser Erweiterung können nun Feiertage für die folgenden US-Regionen automatisch berücksichtigt werden:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Washington, D.C.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Virginia&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maryland&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Was ist neu?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alle staatlich anerkannten Feiertage für die genannten Regionen sind jetzt in der Urlaubsverwaltung verfügbar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feiertage werden automatisch im Kalender angezeigt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Auswahl kann für einzelne Mitarbeitenden individuell getroffen werden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bessere Unterstützung für &lt;strong&gt;internationale oder US-basierte Teams&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Genauere Abbildung regionaler Arbeitszeitregelungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grundlage für eine skalierbare globale Nutzung der Urlaubsverwaltung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&quot;internationalisierung-im-fokus&quot;&gt;Internationalisierung im Fokus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Diese Erweiterung ist Teil der kontinuierlichen Bemühungen, die Urlaubsverwaltung für &lt;strong&gt;multinationale Organisationen&lt;/strong&gt; nutzbar zu machen. Mit jeder neuen Region wird das Tool vielseitiger – und gerechter im Umgang mit Urlaubstagen und Feiertagsregelungen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit Release &lt;strong&gt;5.10.0&lt;/strong&gt; wird die Urlaubsverwaltung erneut internationaler. Unternehmen mit Standorten in Washington, D.C., Virginia oder Maryland profitieren von der genauen Feiertagsberechnung – ein weiterer Schritt Richtung globaler Einsatzfähigkeit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.10.0&quot;&gt;Release 5.10.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung 2.14.0 – Neue Feiertage und Bugfixes</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-12-06-release-2.14.0/" />
    <updated>2025-04-18T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-12-06-release-2.14.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 2.14.0&lt;/strong&gt; der Zeiterfassung bringt spannende neue Funktionen und wichtige Bugfixes mit sich. Besonders hervorzuheben sind die &lt;strong&gt;neuen Feiertage&lt;/strong&gt; für &lt;strong&gt;Washington, D.C., Virginia und Maryland&lt;/strong&gt;, die nun offiziell in der Zeiterfassung berücksichtigt werden. Zusätzlich wurden einige Bugs behoben, welche die Nutzung der Zeiterfassung noch zuverlässiger machen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;usa-feiertage-–-washington-dc-virginia-und-maryland&quot;&gt;USA Feiertage – Washington, D.C., Virginia und Maryland&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit diesem Release wurden die &lt;strong&gt;USA Feiertage&lt;/strong&gt; für &lt;strong&gt;Washington, D.C., Virginia und Maryland&lt;/strong&gt; in die Zeiterfassung integriert. Nutzer aus diesen Regionen können nun problemlos ihre &lt;strong&gt;Feiertage&lt;/strong&gt; in der Zeiterfassungssoftware eintragen und verwalten. Dies sorgt für eine verbesserte Anpassung der Anwendung an die regionalen Gegebenheiten und ermöglicht eine genauere Erfassung der Arbeitszeiten in diesen Gebieten.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Durch die Berücksichtigung regionaler Feiertage können Unternehmen und Mitarbeiter nun ihre &lt;strong&gt;Urlaubs- und Arbeitszeiterfassung&lt;/strong&gt; genau und konform zu den gesetzlichen Vorgaben in diesen Regionen durchführen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fehlerbehebungen&quot;&gt;Fehlerbehebungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;avatar-nicht-verfuegbar-wenn-name-mit-leerzeichen-beginnt/endet&quot;&gt;Avatar nicht verfügbar, wenn Name mit Leerzeichen beginnt/endet&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein weiterer Bug wurde behoben, der dazu führte, dass der &lt;strong&gt;Avatar&lt;/strong&gt; eines Nutzers nicht angezeigt wurde, wenn der &lt;strong&gt;Name des Nutzers&lt;/strong&gt; mit einem Leerzeichen begann oder endete. Dieser Fehler wurde korrigiert, sodass Avatare jetzt auch bei Leerzeichen korrekt dargestellt werden.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Ein funktionierender Avatar ist nicht nur für die Benutzererfahrung wichtig, sondern trägt auch zur &lt;strong&gt;Visibilität&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Zugehörigkeit&lt;/strong&gt; der Nutzer innerhalb der Software bei. Mit diesem Fix wird die Anzeige von Avataren jetzt zuverlässig und korrekt gewährleistet.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 2.14.0&lt;/strong&gt; bringt mit der Integration der &lt;strong&gt;USA Feiertage&lt;/strong&gt; für Washington, D.C., Virginia und Maryland eine wichtige Anpassung für Nutzer aus diesen Regionen. Dazu wurden auch mehrere &lt;strong&gt;Bugfixes&lt;/strong&gt; durchgeführt, die die Stabilität und Benutzerfreundlichkeit der Zeiterfassung weiter verbessern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/zeiterfassung/releases/tag/zeiterfassung-2.14.0&quot;&gt;Release 2.14.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.9.0 – Optimierte Feiertagsberechnung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-11-22-release-5.9.0/" />
    <updated>2025-04-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-11-22-release-5.9.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Release &lt;strong&gt;5.9.0&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung bringt eine &lt;strong&gt;vereinfachte Feiertagsverwaltung&lt;/strong&gt; mithilfe der bewährten Bibliothek &lt;strong&gt;Jollyday&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;feiertagsregelung&quot;&gt;Feiertagsregelung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Berechnung von gesetzlichen Feiertagen wurde auf eine neue Grundlage gestellt: Die Urlaubsverwaltung nutzt nun die etablierte Open-Source-Bibliothek &lt;a href=&quot;https://github.com/focus-shift/jollyday&quot;&gt;Jollyday&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorteile:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Zuverlässige und aktuelle Feiertagsdaten für viele Länder und Regionen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Keine manuelle Pflege mehr nötig&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bessere Zukunftssicherheit und Wartbarkeit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hintergrund:&lt;/strong&gt; Jollyday deckt eine Vielzahl von Regionen ab und wird aktiv gepflegt – ein solides Fundament für internationale Nutzung.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 5.9.0&lt;/strong&gt; ist ein weiterer Qualitätsschritt: Die Anwendung wird durch umfassende &lt;strong&gt;automatisierte UI-Tests&lt;/strong&gt; robuster und gleichzeitig durch &lt;strong&gt;Jollyday&lt;/strong&gt;-Integration deutlich wartungsärmer in der Feiertagsverwaltung. Das freut sowohl Entwickler:innen als auch Administrator:innen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.9.0&quot;&gt;Release 5.9.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Hilfe zur Zeiterfassung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-14-help-zeiterfassung/" />
    <updated>2025-04-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-14-help-zeiterfassung/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hilfe der Zeiterfassung. Die Hilfe ist übersichtlich in vier Bereiche unterteilt: Zeiteinträge, Berichte, Personen und Feiertage.
So findest du schneller die passenden Informationen und kannst die Zeiterfassung noch effizienter nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;neue-hilfe-funktion-im-avatar-menue-fuer-die-zeiterfassung&quot;&gt;Neue Hilfe-Funktion im Avatar-Menü für die Zeiterfassung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ab sofort findest du im &lt;strong&gt;Avatar-Menü&lt;/strong&gt; einen direkten Zugang zur &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/#dokumentation-zeiterfassung&quot;&gt;&lt;strong&gt;Hilfe-Seite der Zeiterfassung&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; – damit du noch schneller und einfacher Antworten auf deine Fragen bekommst.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2025-04-14-help-zeiterfassung/help.png&quot; alt=&quot;Hilfe der Zeiterfassung auf urlaubsverwaltung.cloud&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Hilfe der Zeiterfassung auf urlaubsverwaltung.cloud&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Die Hilfe ist übersichtlich in vier zentrale Bereiche gegliedert:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zeiteinträge&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Erfahre alles rund um das Erfassen, Bearbeiten und Verwalten deiner Zeiteinträge und die für deine Mitarbeitenden. Ob manuelle Einträge oder automatische Zeiterfassung – diese Sektion führt dich Schritt für Schritt durch alle Funktionen.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/zeiterfassung/zeiteintraege/&quot;&gt;Hilfe zu Zeiteinträgen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Berichte&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Lerne, wie du aussagekräftige Berichte erstellst, analysierst und exportierst. Egal individuelle Auswertungen oder Teamübersichten – hier findest du alle wichtigen Informationen.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/zeiterfassung/berichte/&quot;&gt;Hilfe zu den Berichten&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Personen&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Hier erfährst du, wie du Mitarbeitende verwaltest und Berechtigungen definierst. Zusätzlich gibt es Informationen zur Konfiguration von individuellen Arbeitszeiten und Überstundenregelungen.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/zeiterfassung/personen/&quot;&gt;Hilfe zu Personen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Feiertage&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Wie werden Feiertage berücksichtigt? Wie kannst du die globale Feiertagsregelung für Mitarbeitenden anpassen?&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/zeiterfassung/feiertage/&quot;&gt;Hilfe zu Feiertagen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dank der neuen Struktur findest du schneller die Informationen, die du brauchst – direkt erreichbar über dein Avatar-Menü.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung 2.13.0 – Verbesserungen bei Berichten und Bugfixes</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-11-15-release-2.13.0/" />
    <updated>2025-04-11T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-11-15-release-2.13.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 2.13.0&lt;/strong&gt; der Zeiterfassung bringt wichtige &lt;strong&gt;Verbesserungen&lt;/strong&gt; bei der Darstellung von Arbeitszeiten und behebt einen Fehler, der die Sollzeiten in Berichten betraf. Mit dieser Version werden Berichte nun noch genauer und nützlicher, was die Nutzung für alle Anwender optimiert.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;berichte-noch-zu-leistende-arbeitszeit-/-mehr-geleistete-arbeitszeit-zu-ausgewaehlten-personen-anzeigen&quot;&gt;Berichte: Noch zu leistende Arbeitszeit / Mehr geleistete Arbeitszeit zu ausgewählten Personen anzeigen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eine der wichtigsten Verbesserungen in diesem Release ist die erweiterte Funktionalität für &lt;strong&gt;Berichte&lt;/strong&gt;. Nun können für &lt;strong&gt;ausgewählte Personen&lt;/strong&gt; sowohl die &lt;strong&gt;noch zu leistende Arbeitszeit&lt;/strong&gt; als auch die &lt;strong&gt;mehr geleistete Arbeitszeit&lt;/strong&gt; angezeigt werden. Diese Erweiterung sorgt dafür, dass Nutzer und Administratoren eine präzisere Übersicht über die Arbeitszeiten erhalten, was die Planung und Verwaltung von Arbeitsstunden noch einfacher und effizienter macht.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Die präzise Anzeige von Arbeitszeiten ist ein entscheidender Faktor für das &lt;strong&gt;Zeitmanagement&lt;/strong&gt; und die &lt;strong&gt;Effizienz&lt;/strong&gt; in Unternehmen. Mit dieser Funktion können nun auch detailliertere Analysen der Arbeitszeit durchgeführt werden.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fehlerbehebungen&quot;&gt;Fehlerbehebungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;falsche-sollzeiten-in-berichten-bei-tagen-mit-halben-abwesenheiten&quot;&gt;Falsche Sollzeiten in Berichten bei Tagen mit halben Abwesenheiten&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein &lt;strong&gt;Bug&lt;/strong&gt; in der Berechnung der &lt;strong&gt;Sollzeiten&lt;/strong&gt; in Berichten wurde behoben. Zuvor trat der Fehler auf, dass bei Tagen mit &lt;strong&gt;halben Abwesenheiten&lt;/strong&gt; die Sollzeiten nicht korrekt angezeigt wurden. Mit diesem Fix wird nun sichergestellt, dass &lt;strong&gt;halbe Abwesenheiten&lt;/strong&gt; korrekt berücksichtigt werden und die Sollzeiten in den Berichten präzise sind.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Die korrekte Darstellung von &lt;strong&gt;Sollzeiten&lt;/strong&gt; ist essenziell für die &lt;strong&gt;Arbeitszeitabrechnung&lt;/strong&gt; und die Planung von Abwesenheiten. Dieser Fix sorgt dafür, dass keine &lt;strong&gt;Ungenauigkeiten&lt;/strong&gt; mehr auftreten, die zu Fehlern in der Abrechnung führen könnten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 2.13.0&lt;/strong&gt; bringt mit der verbesserten Darstellung der &lt;strong&gt;noch zu leistenden&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;mehr geleisteten Arbeitszeiten&lt;/strong&gt; in Berichten eine nützliche Erweiterung für die Zeiterfassung. Darüber hinaus wurde ein Bug behoben, der die Sollzeiten in Berichten bei &lt;strong&gt;halben Abwesenheiten&lt;/strong&gt; fehlerhaft anzeigte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die neue Version sorgt somit für noch genauere Berichte und eine verbesserte Benutzererfahrung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/zeiterfassung/releases/tag/zeiterfassung-2.13.0&quot;&gt;Release 2.13.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung 2.12.0 – Verbesserungen bei Berichten und Fehlerbehebungen</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-31-release-2.12.0/" />
    <updated>2025-04-09T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-31-release-2.12.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 2.12.0&lt;/strong&gt; der Zeiterfassung bringt &lt;strong&gt;wichtige Verbesserungen&lt;/strong&gt; in Bezug auf die &lt;strong&gt;Berichtsfunktionen&lt;/strong&gt; und behebt mehrere &lt;strong&gt;Bugs&lt;/strong&gt;, die die korrekte Anzeige von Soll-Stunden und Übersetzungen betrafen. Diese Version stellt sicher, dass Berichte noch benutzerfreundlicher sind und genauer arbeiten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserungen&quot;&gt;Verbesserungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;berichte-beim-wechsel-zwischen-woche-und-monat-sollen-die-ausgewaehlten-personen-uebernommen-werden&quot;&gt;Berichte: Beim Wechsel zwischen Woche und Monat sollen die ausgewählten Personen übernommen werden&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mit diesem Update wird beim Wechsel zwischen &lt;strong&gt;Wochen-&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Monatsansicht&lt;/strong&gt; in den &lt;strong&gt;Berichten&lt;/strong&gt; die Auswahl der &lt;strong&gt;Personen&lt;/strong&gt; nun &lt;strong&gt;beibehalten&lt;/strong&gt;. Das bedeutet, dass Anwender beim Wechsel der Ansicht nicht erneut Personen auswählen müssen, was die Bedienbarkeit und Effizienz beim Arbeiten mit Berichten erheblich verbessert.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Durch die Übernahme der &lt;strong&gt;Personenwahl&lt;/strong&gt; wird der Arbeitsablauf effizienter, besonders für Nutzer, die regelmäßig Berichte über mehrere Zeiträume hinweg auswerten müssen. Dies spart Zeit und reduziert die Notwendigkeit zur wiederholten Auswahl von Personen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fehlerbehebungen&quot;&gt;Fehlerbehebungen&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;berichte-bei-auswahl-von-mehreren-personen-werden-die-&amp;quot;soll-stunden&amp;quot;-nicht-korrekt-angezeigt-wenn-eine-person-abwesend-war&quot;&gt;Berichte: Bei Auswahl von mehreren Personen werden die &amp;quot;Soll-Stunden&amp;quot; nicht korrekt angezeigt, wenn eine Person abwesend war&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In dieser Version wurde ein Fehler behoben, der dazu führte, dass die &lt;strong&gt;Soll-Stunden&lt;/strong&gt; in den &lt;strong&gt;Berichten&lt;/strong&gt; bei der Auswahl von mehreren Personen nicht korrekt angezeigt wurden, wenn eine der ausgewählten Personen abwesend war. Mit diesem Fix wird die Sollzeit nun korrekt berechnet und angezeigt, selbst wenn eine Person an den betreffenden Tagen abwesend war.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Die korrekte Anzeige der &lt;strong&gt;Soll-Stunden&lt;/strong&gt; ist für die genaue Arbeitszeiterfassung und Abrechnung von entscheidender Bedeutung. Mit diesem Fix können Anwender sicher sein, dass ihre Berichte auch bei abwesenden Mitarbeitern präzise sind.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&quot;berichte-fehlende-uebersetzungen&quot;&gt;Berichte: fehlende Übersetzungen&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ein weiterer Bugfix betrifft &lt;strong&gt;fehlende Übersetzungen&lt;/strong&gt; in den Berichten. Bei bestimmten Sprachen wurden Texte nicht korrekt angezeigt. Dieser Fehler wurde behoben, sodass nun alle wichtigen Elemente in den Berichten auch in den entsprechenden Sprachen korrekt übersetzt erscheinen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Die Unterstützung für mehrere Sprachen ist entscheidend, um eine breite Nutzerbasis zu bedienen. Dieser Fix stellt sicher, dass die Zeiterfassungssoftware für alle Benutzer weltweit zugänglich und benutzerfreundlich bleibt.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Release 2.12.0&lt;/strong&gt; verbessert mit der &lt;strong&gt;übernommenen Personenauswahl&lt;/strong&gt; zwischen den Zeitansichten von Berichten die Benutzerfreundlichkeit erheblich. Außerdem wurden kritische &lt;strong&gt;Bugs&lt;/strong&gt; behoben, die die Anzeige von &lt;strong&gt;Soll-Stunden&lt;/strong&gt; bei Abwesenheiten sowie &lt;strong&gt;fehlende Übersetzungen&lt;/strong&gt; betrafen. Mit diesen Verbesserungen und Fehlerbehebungen wird das Arbeiten mit Berichten noch präziser und komfortabler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/zeiterfassung/releases/tag/zeiterfassung-2.12.0&quot;&gt;Release 2.12.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Urlaubsverwaltung 5.8.0 – Verbesserte Krankmeldungsverwaltung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-02-release-5.8.0/" />
    <updated>2025-04-06T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-02-release-5.8.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Das &lt;strong&gt;Release 5.8.0&lt;/strong&gt; bringt bedeutende Verbesserungen für die &lt;strong&gt;Krankmeldungsverwaltung&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Benutzerfreundlichkeit&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;erweiterung-der-krankmeldung-mehr-flexibilitaet-fuer-bestehende-krankmeldungen&quot;&gt;Erweiterung der Krankmeldung: Mehr Flexibilität für bestehende Krankmeldungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Diese Erweiterung erlaubt es, &lt;strong&gt;bestehende Krankmeldungen zu erweitern&lt;/strong&gt; und flexibel anzupassen. Die wichtigsten Neuerungen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Nutzer können &lt;strong&gt;bereits angelegte Krankmeldungen&lt;/strong&gt; nachträglich um weitere Tage erweitern.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bessere Anpassungsmöglichkeiten, wenn sich etwa der Zeitraum oder der Status einer Krankmeldung ändert.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Warum ist das wichtig?&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Diese Funktion ermöglicht eine flexiblere Handhabung von Krankmeldungen und ist besonders hilfreich, wenn Änderungen nachträglich erforderlich sind, z. B. bei einer Verlängerung der Krankheitsdauer oder der Anpassung der Entgeltfortzahlung.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Release &lt;strong&gt;5.8.0&lt;/strong&gt; liefert eine große Neuerung: Die &lt;strong&gt;Erweiterung der Krankmeldung&lt;/strong&gt; sorgt für eine noch &lt;strong&gt;benutzerfreundlichere Verwaltung von Krankheitsfällen&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;sub&gt;Zur vollständigen Release-Übersicht: &lt;a href=&quot;https://github.com/urlaubsverwaltung/urlaubsverwaltung/releases/tag/urlaubsverwaltung-5.8.0&quot;&gt;Release 5.8.0 auf GitHub ansehen&lt;/a&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Optimierung der UI in den Berichten und Eintrag über Mitternacht</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-30-release-2.11.0/" />
    <updated>2024-10-30T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-30-release-2.11.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;🕒 Neue Features in der Zeiterfassung Version 2.11.0! Jetzt mit Avatar-Icons für eine bessere Übersicht, präziser Monatsansicht und exakten Summen bei Nachteinträgen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die neueste Version 2.11.0 unserer Zeiterfassungssoftware ist jetzt verfügbar und bringt gleich mehrere nützliche Verbesserungen für ein noch effizienteres Zeitmanagement und eine verbesserte Benutzererfahrung. Besonders im Fokus stehen dabei präzisere Darstellungen und benutzerfreundliche Anpassungen, die die tägliche Arbeit erleichtern. Hier sind die wichtigsten Neuerungen:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-avatar-icons-in-der-berichtsuebersicht-fuer-bessere-team-uebersicht&quot;&gt;1. Avatar-Icons in der Berichtsübersicht für bessere Team-Übersicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Für alle, die täglich mit mehreren Teammitgliedern und Projekten arbeiten, haben wir die Berichtsübersicht optimiert. Ab sofort werden auf dieser Seite Avatare angezeigt, die die ausgewählten Personen repräsentieren. Dies vereinfacht die Identifizierung der Teammitglieder und bringt eine verbesserte visuelle Übersicht für Manager und Teamleiter.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-30-release-2.11.0/MAIcons.jpg&quot; alt=&quot;Zeiteinträge mit neuen Icons für Pausen und Kommentare&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Zeiteinträge mit neuen Icons für Pausen und Kommentare&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;2-verbesserte-darstellung-von-8-stunden-eintraegen-in-der-monatsansicht&quot;&gt;2. Verbesserte Darstellung von 8-Stunden-Einträgen in der Monatsansicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unsere Kunden haben uns wertvolles Feedback zur Monatsansicht gegeben. In der neuen Version wird jetzt eine korrekte Anzeige der 8-Stunden-Einträge gewährleistet. Das erleichtert die Monatsübersicht und die genaue Planung des Arbeitspensums.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;3-korrekte-zeitsummen-bei-eintraegen-ueber-mitternacht-hinaus&quot;&gt;3. Korrekte Zeitsummen bei Einträgen über Mitternacht hinaus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ein Problem der bisherigen Version war die fehlerhafte Berechnung von Zeiteinträgen, die über Mitternacht hinausgehen. Dieses Feature ist jetzt optimiert und zeigt die genaue Summe der Stunden an. Damit verbessern wir nicht nur die Genauigkeit der Arbeitszeitdaten, sondern auch die Verlässlichkeit der Abrechnung.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;fazit&quot;&gt;Fazit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Version 2.11.0 ist ein weiterer Schritt in Richtung Effizienz und Benutzerfreundlichkeit für die Zeiterfassung. Durch diese kleinen, aber wirkungsvollen Anpassungen wird die tägliche Arbeit für Nutzer noch unkomplizierter und präziser. Wir freuen uns auf Ihr Feedback und stehen bei Fragen wie immer gern zur Verfügung!
Einfach E-Mail an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud&quot; class=&quot;underline&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Neue Icons für Pausen und Kommentare in der Berichtübersicht</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-18-release-2.10.0/" />
    <updated>2024-10-18T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-18-release-2.10.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Im Release 2.10.0 der Zeiterfassung wurden kleine Veränderung in der Darstellung der Einträge im Bericht vorgenommen.
Neue Icons verdeutlichen, ob es sich um eine Pause handelt und ob es einen Kommentar gibt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;neue-icons-fuer-die-beschreibung-der-zeiteintraege-in-der-berichtuebersicht&quot;&gt;Neue Icons für die Beschreibung der Zeiteinträge in der Berichtübersicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Im Release 2.10.0 der Zeiterfassungssoftware wurden kleinere Anpassungen in der Darstellung der Berichte vorgenommen,
um die Benutzerfreundlichkeit zu verbessern. Besonders hervorzuheben ist die Einführung neuer Icons, die zusätzliche Informationen zu den Einträgen visuell unterstützen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zwei neue Icons bieten dabei mehr Klarheit:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Pause-Icon zeigt auf einen Blick, wenn eine erfasste Zeit eine Pause darstellt.
Ein weiteres Kommentar-Icon macht deutlich, ob zu einem Zeiteintrag ein Kommentar hinterlegt wurde.
Durch diese visuellen Hinweise können Benutzer schneller erkennen, welche Einträge besondere Merkmale haben, was die Übersichtlichkeit der Berichte weiter steigert.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-18-release-2.10.0/KommentarPause.png&quot; alt=&quot;Zeiteinträge mit neuen Icons für Pausen und Kommentare&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Zeiteinträge mit neuen Icons für Pausen und Kommentare&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Soll und Ist Arbeitszeit in der Berichtübersicht</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-14-release-2.9.0/" />
    <updated>2024-10-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-14-release-2.9.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Im Release 2.9.0 der Zeiterfassung wurden wichtige neue Werte in die Berichte aufgenommen,
die den Anwendern eine detailliertere Übersicht über ihre Arbeitszeiten bieten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;neue-zeitwerte-in-der-berichtuebersicht&quot;&gt;Neue Zeitwerte in der Berichtübersicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neu hinzugefügt wurden:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soll-Tageszeit: Diese zeigt die vorgesehene Arbeitszeit pro Tag an.
Ist-Tageszeit: Dieser Wert gibt die tatsächlich geleistete Arbeitszeit an.
Tages-Über-/Unterstunden: Diese Kennzahl zeigt an, ob an einem Tag Überstunden geleistet oder weniger Stunden als vorgesehen gearbeitet wurden.
Zusätzlich werden die Summen dieser Werte nun auch auf Wochen- und Monatsbasis dargestellt, was den Nutzern eine umfassende Analyse ihrer Arbeitszeit über längere Zeiträume ermöglicht.
Diese Verbesserungen unterstützen eine präzisere Übersicht und Planung der Arbeitszeit.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-14-release-2.9.0/Stunden%C3%BCbersicht.png&quot; alt=&quot;Soll- und Ist-Werte, sowie Überstunden in der Berichtübersicht&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Soll- und Ist-Werte, sowie Überstunden in der Berichtübersicht&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Konsistente Darstellung von erfassten Zeiten und Uhrzeiten im CSV Export</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-02-release-2.8.0/" />
    <updated>2024-10-02T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-02-release-2.8.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In der Berichtübersicht werden die Summen nicht mehr in Industriestunden, sondern lesbar dargestellt.
Der CSV Export enthält jetzt auch die konkreten Arbeitszeiten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserte-darstellung-in-der-berichtuebersicht&quot;&gt;Verbesserte Darstellung in der Berichtübersicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In der Zeiterfassung werden unter dem Menüpunkt &amp;quot;Berichte&amp;quot; die erfassten Zeiten sowohl grafisch als auch tabellarisch dargestellt.
Die Summen der erfassten Zeiten wurden bisher in Industriestunden dargestellt, was für viele Anwender nicht intuitiv war.
Ab jetzt werden die Summen in Stunden und Minuten dargestellt, konsistent zu den Einträgen des ausgewählten Zeitraumes,
was die Lesbarkeit deutlich verbessert.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-02-release-2.8.0/reformat-time.png&quot; alt=&quot;Die Summer der Arbeitszeiten wird jetzt in Stunden und Minuten dargestellt&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Die Summer der Arbeitszeiten wird jetzt in Stunden und Minuten dargestellt&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;csv-export-mit-arbeitszeiten&quot;&gt;CSV Export mit Arbeitszeiten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der CSV Export enthält jetzt auch die konkreten Arbeitszeiten, die in der Zeiterfassung erfasst wurden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-10-02-release-2.8.0/CSV-Export.png&quot; alt=&quot;Der CSV Export enthält jetzt auch die konkreten Arbeitszeiten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Der CSV Export enthält jetzt auch die konkreten Arbeitszeiten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>AU Validierung Erweitert und Überstunden via API</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-09-20-release-5.7.0/" />
    <updated>2024-09-20T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-09-20-release-5.7.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Der Zeitraum der AU Bescheinigung darf ab jetzt den Zeitraum der Krankmeldung überschreiten.
Außerdem können abgebaute Überstunden über die API abgerufen werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;au-bescheinigung-zeitraumvalidierung-erweitert&quot;&gt;AU-Bescheinigung Zeitraumvalidierung erweitert&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In der Urlaubsverwaltung ist es möglich einer Krankmeldung die Informationen einer AU-Bescheinigung wie zum Beispiel den Zeitraum hinzuzufügen.
Wir haben dieser Funktion eine Validierung verpasst, um sicherzustellen, dass der Zeitraum der AU nicht den Zeitraum der Krankmeldung überschreitet,
da es üblich ist, dass die AU-Bescheinigung sowie die Krankmeldung zum gleichen Zeitpunkt endet.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;feedback-und-anforderung-von-kunden&quot;&gt;Feedback und Anforderung von Kunden&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kürzlich haben wir Feedback von einem Kunden bekommen, dass diese Validierung bei ihnen zu einer Herausforderung führt,
da es bei ihnen nicht unüblich ist, dass Mitarbeitende früher aus dem Krankenstand zurückkehren, wenn sie wieder arbeitsfähig sind.
In diesem Fall muss die Krankmeldung in der Urlaubsverwaltung gekürzt werden, die AU-Bescheinigung bleibt jedoch gleich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum ist das so?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine AU-Bescheinigung ist ein offizielles Dokument, welches von einem Arzt ausgestellt wird und die Arbeitsunfähigkeit
eines Mitarbeitenden beurteilt und den Zeitraum bis zur Genesung einschätzt. Anhand dieser Informationen
kann die Buchhaltung eine eAU abrufen. Der Zeitraum einer Krankmeldung kann an der AU-Bescheinigung ausgerichtet sein, ist aber nicht zwingend.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;erweiterung-der-funktion&quot;&gt;Erweiterung der Funktion&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Diese Anforderung entspricht einem validen Anwendungsfall, daher haben wir die Validierung angepasst.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-09-20-release-5.7.0/AU-Zeitraum.png&quot; alt=&quot;Der Zeitraum der AU überschreitet den Zeitraum der Krankmeldung&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Der Zeitraum der AU überschreitet den Zeitraum der Krankmeldung&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Ab jetzt kann der Zeitraum der AU-Bescheinigung, den Zeitraum der Krankmeldung überschreiten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ueberstundenabbau-via-api&quot;&gt;Überstundenabbau via API&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&quot;anforderung-aus-der-opensource-community&quot;&gt;Anforderung aus der OpenSource Community&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Anwender unserer Software binden die Urlaubsverwaltung an, um die erhobenen Daten in anderen Systemen zu verwenden.
Eine Anfrage aus der OpenSource Community war es, abgebaute Überstunden über die API abrufbar zu machen, um in einem
übergreifenden Controlling Tool anzuzeigen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;implementierung-durch-opensource-community&quot;&gt;Implementierung durch OpenSource Community&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Diesem Thema hat sich ein Entwickler aus der OpenSource Community angenommen und die Funktion implementiert,
sodass wir sie direkt in der letzten Version der Urlaubsverwaltung veröffentlichen konnten.
Vielen Dank für Contribution!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Einfach, digital und nachvollziehbar Krankmelden durch Mitarbeitende</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-06-21-selbsteintragen-von-krankmeldungen/" />
    <updated>2024-06-21T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-06-21-selbsteintragen-von-krankmeldungen/</id>
    <author>
      <name>Daniel Fuchs</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Krankmelden direkt über die Urlaubsverwaltung: wenige Klicks statt aufwendiger Kommunikation, direkt über die urlaubsverwaltung.cloud.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;krankmeldung-selbst-eintragen&quot;&gt;Krankmeldung selbst eintragen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit der neuen Version der Urlaubsverwaltung.cloud können jetzt auch die Mitarbeitenden selbst ihre Krankmeldung eintragen. Sobald eine Krankmeldung eingereicht wurde, werden alle Personen mit der Berechtigung &amp;quot;Office&amp;quot; oder &amp;quot;Pflege von Krankmeldungen&amp;quot; benachrichtigt. Sie können die Krankmeldung dann für die Organisation annehmen und z. B. in nachgelagerten Prozessen einfließen lassen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;der-ablauf-der-einreichung&quot;&gt;Der Ablauf der Einreichung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hier bekommst du eine Schritt-für-Schritt-Anleitung:&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;vorab-funktion-aktivieren&quot;&gt;Vorab: Funktion aktivieren&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Dein Office bzw. deine Personalabteilung kann die Funktion &amp;quot;Mitarbeiter-Krankmeldung&amp;quot; aktivieren/deaktivieren.
Mehr zur Konfiguration der urlaubsverwaltung.cloud findest du in unserer &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/urlaubsverwaltung/krankmeldungen/#kann-eine-mitarbeitende-die-krankmeldung-selbst-einreichen&quot;&gt;Hilfe zu Krankmeldungen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&quot;1-krankmeldung-eintragen&quot;&gt;1. Krankmeldung eintragen&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Jetzt kannst du als Mitarbeitende über das &#39;+&#39;-Zeichen neben einer Abwesenheit auch eine Krankmeldung eintragen.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-06-21-selbsteintragen-von-krankmeldungen/user-neue-krankmeldung.png&quot; alt=&quot;Krankmeldung erstellen als Mitarbeitende&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Krankmeldung erstellen als Mitarbeitende&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h4 id=&quot;2-benachrichtigung-ueber-neue-krankmeldung&quot;&gt;2. Benachrichtigung über neue Krankmeldung&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Mitarbeitende mit der Berechtigung &amp;quot;Office&amp;quot; oder &amp;quot;Pflege von Krankmeldungen&amp;quot; bekommen jetzt eine Benachrichtigung,
dass eine neue Krankmeldung eingereicht wurde. Sie können diese im Bereich &amp;quot;Abwesenheiten&amp;quot; unter
&amp;quot;Eingereichte Krankmeldungen von Kolleg:innen&amp;quot; einsehen. Hier gibt es jetzt die Möglichkeit,
die Einreichung direkt anzunehmen oder auch zu stornieren (für eine fälschlich eingetragene Krankmeldung).
Wenn die Krankmeldung angenommen wird, bekommen auch alle Kollegen der erkrankten Person eine Benachrichtigung (konfigurierbar),
dass sie abwesend ist (ohne Grundangabe oder Abwesenheitsart), analog zu allen anderen Abwesenheiten.
Außerdem kann die Person aus dem Office jetzt nachgelagerte Prozesse in der Organisation anstoßen,
zum Beispiel in der Lohnbuchhaltung.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-06-21-selbsteintragen-von-krankmeldungen/office-eingereichte-krankmeldungen.png&quot; alt=&quot;Mitarbeitende mit der Berechtigung &#39;Office&#39; oder &#39;Pflege von Krankmeldungen&#39; bekommen eingereichte Krankmeldungen angezeigt&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Mitarbeitende mit der Berechtigung &quot;Office&quot; oder &quot;Pflege von Krankmeldungen&quot; bekommen eingereichte Krankmeldungen angezeigt&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;An einer Krankmeldung ist für alle Berechtigten sichtbar, wann und wer die Krankmeldung eingereicht hat und wann und wer sie danach angenommen hat.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-06-21-selbsteintragen-von-krankmeldungen/verlauf-krankmeldung.png&quot; alt=&quot;Verlauf in einer Krankmeldung, die von einer Mitarbeitenden eingetragen wurde&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Der Verlauf an einer Krankmeldung zeigt die Einreichung sowie das Annehmen einer Krankmeldung&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;benachrichtigungen&quot;&gt;Benachrichtigungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neben der bereits bestehenden Benachrichtigung über neu erfasste Krankmeldungen durch pflegeberechtigte ist es nun auch möglich,
sich als Mitarbeitende mit der Berechtigung &amp;quot;Office&amp;quot; oder &amp;quot;Pflege von Krankmeldungen&amp;quot; über eingereichte und angenommene
Krankmeldungen benachrichtigen zu lassen.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-06-21-selbsteintragen-von-krankmeldungen/benachrichtigungen-krankmeldungen.png&quot; alt=&quot;Einstellung der Benachrichtigungen für eingereichte und angenommene Krankmeldungen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Einstellung der Benachrichtigungen für eingereichte und angenommene Krankmeldungen&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;ausblick&quot;&gt;Ausblick&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In den nächsten Versionen der urlaubsverwaltung.cloud werden wir die Funktion verbessern und ausbauen.
Dabei wollen wir vor allem darauf achten, dass die Funktion einfacher zu bedienen ist und wir
sie noch besser an eure Bedürfnisse anpassen. Meldet euch gerne bei uns, wenn ihr Feedback habt oder mitgestalten wollt.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;zusammenfassen-und-verlaengern&quot;&gt;Zusammenfassen und Verlängern&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Doch einen Tag länger krank gewesen? Mehrere Krankmeldungen hintereinander aus dem gleichen Grund? Dafür werden wir für Mitarbeitende die Möglichkeit schaffen, eine bestehende Krankmeldung ohne viel Aufwand zu verlängern. Auch als Person mit der Berechtigung &amp;quot;Office&amp;quot; oder &amp;quot;Pflege von Krankmeldungen&amp;quot; werden wir in dem Zuge es ermöglichen, Krankmeldungen zusammenzufassen.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;vereinfachte-krankmeldung&quot;&gt;Vereinfachte Krankmeldung&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wenn ich krank im Bett liege, möchte ich so einfach wie möglich die Krankmeldung loswerden, ohne 1000 Fragen beantworten zu müssen. Deshalb werden wir die Krankmeldung weiter vereinfachen, damit du dich auf das Wesentliche konzentrieren kannst: Gesund werden. 😊&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback%20Krankmeldung%20durch%20Mitarbeitende&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Globale Feiertagsregelung in der Zeiterfassung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-05-17-zeiterfassung-globale-feiertagsregelung/" />
    <updated>2024-05-17T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-05-17-zeiterfassung-globale-feiertagsregelung/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Globale Feiertagsregelungen und Arbeitszeiten zentral für dein Unternehmen festlegen. Diese Einstellungen gelten als Standard für alle Mitarbeitenden und können bei Bedarf individuell angepasst werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;globale-feiertagsregelung&quot;&gt;Globale Feiertagsregelung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bisher musste für jede Person einzeln das Bundesland und die dazugehörige Feiertagsregelung konfiguriert werden – eine mühsame Aufgabe bei einer größeren Anzahl von Mitarbeitern. Doch das ändert sich jetzt: Mit den neuen globalen Einstellungen kannst du ab sofort länderspezifische Feiertage und Arbeitsregelungen zentral für dein gesamtes Unternehmen festlegen.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-05-17-zeiterfassung-globale-feiertagsregelung/globale-feiertagsregelung-konfiguration.jpg&quot; alt=&quot;Konfiguration der globalen Feiertagsregelung in der Zeiterfassung&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Konfiguration der globalen Feiertagsregelung in der Zeiterfassung&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Konfiguriere einmalig, ob an Feiertagen gearbeitet wird oder nicht, und lege das Bundesland für die Feiertagsregelung fest. Diese globalen Einstellungen gelten dann als Standard für alle Mitarbeitenden und können bei Bedarf individuell überschrieben werden. Spare Zeit und vereinfache die Zeiterfassung – ganz ohne Kompromisse bei der Genauigkeit.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Individuelle Abwesenheitsarten in der Urlaubsverwaltung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-05-10-uv-v5/" />
    <updated>2024-05-17T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-05-10-uv-v5/</id>
    <author>
      <name>Daniel Fuchs</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mit einem Update der Urlaubsverwaltung stehen nun einige neue Funktionen und Verbesserungen bereit.
Außerdem wurden viele Aktualisierungen durchgeführt, um die Sicherheit der Anwendung weiter zu verbessern.
Einen Einblick in die neuen Funktionen geben wir euch in diesem Blog.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;individuelle-abwesenheitsarten&quot;&gt;Individuelle Abwesenheitsarten&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-05-10-uv-v5/individuelle-abwesenheitsarten-einstellungen.png&quot; alt=&quot;Konfiguration von individuellen Abwesenheitsarten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Konfiguration von individuellen Abwesenheitsarten können nun in den Einstellungen hinterlegt werden&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Gibt es im Unternehmen besondere Abwesenheitsarten? Je nach Branche und Ausrichtung sind nicht nur die Arbeitsbereiche stark unterschiedlich, sondern auch die Abwesenheitsarten können variieren. Daher bietet die Urlaubsverwaltung jetzt individuelle Abwesenheitsarten, um die betrieblichen Abläufe besser abbilden zu können. Die individuellen Abwesenheitsarten können als Mitarbeitende mit der Berechtigung Office in den Einstellungen unter Abwesenheitsarten gepflegt werden. Mit den entsprechenden Übersetzungen in Deutsch, Österreichisch, Englisch und Griechisch bist du bestens auch für deine internationalen Kollegen aufgestellt.
Die individuellen Abwesenheitsarten werden außerdem auch in der Zeiterfassung berücksichtigt, sodass die Sollstunden reduziert werden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;my-8 flex flex-col gap-4 md:flex-row&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-05-10-uv-v5/individuelle-abwesenheitsarten-kalender.png&quot; alt=&quot;Kalender enthalten ebenfalls die individuellen Abwesenheitsarten&quot; width=&quot;1242&quot; height=&quot;904&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Der Kalender enthält die individuellen Abwesenheitsarten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
        &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-05-10-uv-v5/individuelle-abwesenheitsarten-abwesenheitsuebersicht.png&quot; alt=&quot;Beispiel für eine individuelle Abwesenheitsart in der Abwesenheitsübersicht&quot; width=&quot;1239&quot; height=&quot;526&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Beispiel für eine individuelle Abwesenheitsart in der Abwesenheitsübersicht&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserung-der-menue-struktur&quot;&gt;Verbesserung der Menü-Struktur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Einstieg für das Erstellen von Anträgen, das Eintragen von Überstunden sowie die Krankmeldung erfolgt über den gleichen Einstieg oben rechts mit dem &amp;quot;+&amp;quot;-Zeichen. Im Zuge der neuen Version ist der Menü-Eintrag &amp;quot;Antrag stellen&amp;quot; entfernt worden, wodurch das Menü übersichtlicher wird.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verfallsdatum-des-resturlaubs-fuer-ganzes-unternehmen&quot;&gt;Verfallsdatum des Resturlaubs für ganzes Unternehmen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es ist nun möglich das Verfallsdatum des Resturlaubs für das ganze Unternehmen festzulegen. Davon unabhängig können auch für einzelne Mitarbeitende individuelle Regelungen hinterlegt werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;anlage-von-abteilungen&quot;&gt;Anlage von Abteilungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Abteilungen können nun nicht mehr mit gleichen Namen doppelt angelegt werden, um Missverständnisse zu vermeiden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;exchange-kalenderintegration-entfernt&quot;&gt;Exchange Kalenderintegration entfernt&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Kalenderintegration für Exchange (EWS) wurde von Microsoft abgekündigt und im Zuge dessen aus der Urlaubsverwaltung entfernt. Zur Synchronisation von Abwesenheiten kann die Kalenderintegration via &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/urlaubsverwaltung/kalender/&quot;&gt;abonnierten ICal-Kalender&lt;/a&gt; genutzt werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;vereinfachter-ablauf-bei-korrektur-von-antraegen&quot;&gt;Vereinfachter Ablauf bei Korrektur von Anträgen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Als Mitarbeitende mit der Berechtigung Office ist es nun möglich Anträge jederzeit zu editieren. Damit ist es nicht mehr nötig, z.B. bei einer Anpassung aufgrund von Krankheit, eine Stornierung des Antrags durchzuführen, um den korrigierten Zeitraum zu erfassen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;mehr-durchblick-beim-start&quot;&gt;Mehr Durchblick beim Start!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gerade beim Loslegen mit der Urlaubsverwaltung kommt es vor, dass zur Datenübernahme die Pflege von vergangenen oder auch zukünftigen Abwesenheiten relevant wird. Wir haben hierfür die Standardwerte erhöht, sodass die Anzahl der Monate in die Vergangenheit als auch in die Zukunft höher ist. Diese Standardwerte können natürlich in den Einstellungen nach den Bedürfnissen der eigenen Organisation angepasst werden.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Arbeitszeiten, Feiertagsregelung und mehr Berechtigungen in der Zeiterfassung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-01-06-zeiterfassung-2.0.0/" />
    <updated>2024-01-08T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-01-06-zeiterfassung-2.0.0/</id>
    <author>
      <name>Benjamin Seber</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Zum Jahresstart gibt es spannende Aktualisierungen bei der Zeiterfassung:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;flexible Arbeitszeiten für Vertragsänderungen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bundesländer und Feiertagsregelungen individuell anpassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Berechtigungen direkt in der Anwendung vergeben&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;flexible-arbeitszeiten-abbilden&quot;&gt;Flexible Arbeitszeiten abbilden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ab sofort könnt ihr mühelos mehrere Arbeitszeiten erstellen und verwalten. Sei es aufgrund von Teilzeitvereinbarungen,
Vollzeitbeschäftigungen oder wechselnden Schichtzeiten. Die Anwendung passt sich flexibel euren Bedürfnissen an, damit
ihr stets den Überblick behaltet. Die Eingabe dieser Änderungen ist auch für die Zukunft möglich, sodass ihr eure
Arbeitszeit langfristig planen könnt.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;my-8 flex flex-col gap-4 md:flex-row&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-01-06-zeiterfassung-2.0.0/arbeitszeiten.png&quot; alt=&quot;Weitere Arbeitszeiten erstellen und verwalten für Vertragsänderungen.&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1156&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Weitere Arbeitszeiten erstellen und verwalten für Vertragsänderungen.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-01-06-zeiterfassung-2.0.0/arbeitszeiten_edit.png&quot; alt=&quot;Weitere Arbeitszeiten erstellen und verwalten für Vertragsänderungen.&quot; width=&quot;1440&quot; height=&quot;1157&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Bundesland und Feiertagsregelung individuell pflegen.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;individuelle-feiertagsregelung-pro-bundesland&quot;&gt;Individuelle Feiertagsregelung pro Bundesland&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bei verteilten Teams ist es nicht selten, dass unterschiedliche Anforderungen an Bundesländer und Feiertage existieren.
Für Personen, die in Baden-Württemberg angestellt sind, gelten andere Feiertage als z. B. in Hessen. Daher könnt ihr ab
sofort das Bundesland und die Feiertagsregelung für jede Person individuell anpassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Zeiterfassung unterstützt dabei nicht nur deutsche Bundesländer, sondern auch viele andere Länder aus Europa.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;🇩🇪 Deutschland&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🇦🇹 Österreich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🇨🇭 Schweiz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🇲🇹 Malta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🇭🇷 Kroatien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🇮🇹 Italien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🇬🇧 Vereinigtes Königreich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🇬🇷 Griechenland&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🇳🇱 Niederlande&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🇪🇸 Spanien&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dir fehlen Feiertage für ein bestimmtes Land? Dann melde dich bei uns am einfachsten
&lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feiertage&quot;&gt;per E-Mail&lt;/a&gt;, wir freuen uns über dein Feedback!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;berechtigungen-ueber-die-anwendung-vergeben&quot;&gt;Berechtigungen über die Anwendung vergeben&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns, euch ab sofort die Möglichkeit zu geben, direkt in der Anwendung die Berechtigungen von Personen
pflegen zu können. Egal ob Teamleiter, Mitarbeiter oder Administrator - ihr habt die Möglichkeit, die Zugriffsrechte
ganz bequem und sicher anzupassen, ohne die Anwendung verlassen zu müssen.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2024-01-06-zeiterfassung-2.0.0/berechtigungen.png&quot; alt=&quot;Berechtigungen einer Person pflegen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Berechtigungen einer Person direkt in der Anwendung pflegen.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Probiert die neuen Funktionalitäten gleich aus und gestaltet eure Arbeitszeit so, wir es für euch am besten passt!
Habt ihr weitere Anforderungen und Wünsche lasst es uns wissen. Die urlaubsverwaltung.cloud ist euere Plattform! Schreibt
uns an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Dobrodošla Hrvatska - Kroatische Feiertage hinzugefügt 🇭🇷</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-10-27-V-4.71.0-Kroatien-Feiertage/" />
    <updated>2023-10-27T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-10-27-V-4.71.0-Kroatien-Feiertage/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Homeoffice im Ausland? Workation? Oder einfach nur Urlaub? Die Urlaubsverwaltung bietet nun auch Feiertage für Kroatien an.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;herausforderungen-bei-laenderuebergreifender-zusammenarbeit-im-unternehmen&quot;&gt;Herausforderungen bei länderübergreifender Zusammenarbeit im Unternehmen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nicht zuletzt aufgrund der Pandemie hat sich die Arbeitswelt stark verändert. Neue Modelle mit Fokus auf verteilte Arbeit
wie Homeoffice im Ausland und Workation sind in den Fokus gerückt.
Somit arbeiten Mitarbeitende nicht erst nach einer Expansion ins Ausland verteilt, sondern schon deutlich früher je nach Organisationsmodell.
Eine große Herausforderung dabei ist die Kommunikation und Koordination der Mitarbeitenden hinsichtlich ihrer Verfügbarkeit,
Arbeitszeiten und Urlaubszeiten, die sich je nach Land unterscheiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Urlaubsansprüche müssen individuell berechnet werden, da sie von den gesetzlichen Feiertagen abhängen.
Eine Übersicht muss die individuellen Abwesenheiten im Kontext der Mitarbeitenden DSGVO-konform darstellen,
um nicht nur eine aktuelle Übersicht für die nächste Abwesenheit zu bieten, sondern auch die langfristige Planung von
Projekten und Aufgaben zu ermöglichen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Urlaubsverwaltung.cloud hat sich diesen Herausforderungen gestellt und bietet sowohl automatisierte Berechnungen
der Urlaubsansprüche als auch eine übersichtliche Darstellung der Abwesenheiten der Mitarbeitenden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-10-27-V-4.71.0-Kroatien-Feiertage/kalenderuebersicht_Feiertage.png&quot; alt=&quot;Pausen erfassen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Individuelle Feiertage pro Mitarbeitenden in der Kalenderübersicht&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;jetzt-auch-fuer-kroatien-🇭🇷&quot;&gt;Jetzt auch für Kroatien 🇭🇷&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neben allen Bundesländern aus Deutschland und Österreich, den Kantonen aus der Schweiz, den Regionen aus dem vereinigten Königreich,
Malta, Italien und Griechenland sind nun auch die Feiertage aus Kroatien verfügbar. Dobrodošla Hrvatska!&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-10-27-V-4.71.0-Kroatien-Feiertage/arbeitszeiten_Kroatien.png&quot; alt=&quot;Pausen erfassen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Feiertagsregelung in den Arbeitszeiten: jetzt mit Kroatien&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Dir Fehlen Feiertage für ein bestimmtes Land? Dann &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feiertage&quot;&gt;melde&lt;/a&gt; dich bei uns, wir freuen uns über dein Feedback!&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Warum Ruhepausen für Unternehmen wichtig sind.</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-03-08-zeiterfassung-pausenzeiten/" />
    <updated>2023-03-08T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-03-08-zeiterfassung-pausenzeiten/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;In unserem Büro herrscht immer Hochkonzentration. Wir arbeiten hart und versuchen, so viel wie möglich in kürzester Zeit zu erledigen.
Doch ist das wirklich die beste Methode? Nein!
Genauso wie unser Körper in einer Pause neue Energie tankt, braucht auch unser Geist ab und an eine Auszeit,
um wieder fit zu werden für neue Herausforderungen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;die-bedeutung-von-ruhepausen-fuer-unternehmen&quot;&gt;Die Bedeutung von Ruhepausen für Unternehmen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ruhepausen sind ein wesentlicher Aspekt des Arbeitszeitgesetzes (ArbZG).
Nach § 4 ArbZG müssen Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer an jedem Arbeitstag mindestens eine ununterbrochene Ruhepause von
mindestens 30 Minuten nehmen, wenn sie 6 bis 9 Stunden arbeiten und 45 Minuten bei einer Arbeitszeit von mehr als 9 Stunden.
Diese Ruhepause kann in Teilpausen aufgeteilt werden. Die Teilpausen müssen aber zusammen mindestens 15 Minuten betragen.
Diese Pause kann sowohl am Anfang als auch am Ende der täglichen Arbeitszeit genommen werden, aber sie muss ununterbrochen sein.
Die Ruhepause muss unmittelbar nach der Arbeitszeit eingelegt werden, sie kann also nicht auf den folgenden Werktag verschoben werden.
Wenn dein Unternehmen diese Pause ablehnt, dann verstößt es damit gegen das Arbeitszeitgesetz.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die Arbeit ist durch im voraus feststehende Ruhepausen von mindestens 30 Minuten bei einer Arbeitszeit von mehr als
sechs bis zu neun Stunden und 45 Minuten bei einer Arbeitszeit von mehr als neun Stunden insgesamt zu unterbrechen.
Die Ruhepausen nach Satz 1 können in Zeitabschnitte von jeweils mindestens 15 Minuten aufgeteilt werden.
Länger als sechs Stunden hintereinander dürfen Arbeitnehmer nicht ohne Ruhepause beschäftigt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- &lt;a href=&quot;https://www.gesetze-im-internet.de/arbzg/__4.html&quot;&gt;Arbeitszeitgesetz (ArbZG) § 4 Ruhepausen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ruhepausen sollten nicht heruntergespielt werden. Sie sind ein wichtiger Bestandteil des Arbeitslebens.
Sie dienen dem Erholungs- und Regenerationsbedürfnis der Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer.
Ohne diese Pausen droht demnach eine Überlastung und dadurch auch Fehlverhalten am Arbeitsplatz.
Unternehmen sollten auf die Einhaltung der Ruhepausen achten und diese in ihr Gesundheitsmanagement mit einbinden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ruhepausen-digital-erfassen&quot;&gt;Ruhepausen digital erfassen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es ist wichtig, dass Arbeitnehmer in Deutschland die gesetzlichen Vorgaben beachten. Um diese Vorschriften einzuhalten,
aber Zusatzaufwände zu minimieren, können Unternehmen digitale Lösungen nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moderne Zeiterfassungssysteme können beispielsweise die Uhrzeit der Beginn- und Endzeit im System speichern und übersichtlich darstellen.
Dadurch kann sichergestellt werden, dass alle Mitarbeitende ihre gesetzlich vorgeschriebene Pausendauer einhalten.
Darüber hinaus bietet eine digitale Lösung für das Erfassen von Ruhepausen den Vorteil,
dass sie auch für mobile Mitarbeitende mit unterschiedlichen Arbeitsorten geeignet ist.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-03-08-zeiterfassung-pausenzeiten/pause-erfassen.png&quot; alt=&quot;Pausen erfassen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Pausen direkt in der Zeiterfassung erfassen&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Die Zeiterfassung auf &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/&quot;&gt;urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt; bietet genau diese Möglichkeit.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Zeiterfassung - Arbeitszeiten, neue Berichte und geleistete Stunden</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-02-23-zeiterfassung-arbeitszeiten/" />
    <updated>2023-02-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-02-23-zeiterfassung-arbeitszeiten/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Wir haben in der neuen Version der Zeiterfassung viel von eurem Feedback umsetzen können.
Mit dabei sind verbesserte Einsichten in die geleisteten Stunden deiner Mitarbeitenden und auch die Erfassung von
Sollstunden bzw. die dazugehörige Pflege von Arbeitszeiten.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;geleisteten-stunden-von-mitarbeitenden&quot;&gt;Geleisteten Stunden von Mitarbeitenden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Unter Berichte konnten bereits die geleisteten Stunden pro Mitarbeitende eingesehen werden in Form einer Grafik sowie
als CSV-Download. Diese Ansicht wurde nun erweitert, um die einzelnen Zeitbuchungen der Mitarbeitenden. Diese können
nach Mitarbeitenden selektiert anzeigt werden. Auch die Auswahl von mehreren Mitarbeitenden ist möglich. Zusätzlich
erhält mal durch die Auswahl des jeweiligen Tages schnell einen Überblick wann und wie tatsächlich gearbeitet wurde.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-02-23-zeiterfassung-arbeitszeiten/zeiterfassung-person-details.png&quot; alt=&quot;Auswahl einer Person zur Ansicht der gebuchten Zeiten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Auswahl einer Person zur Ansicht der gebuchten Zeiten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;arbeitszeiten-festlegen&quot;&gt;Arbeitszeiten festlegen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Zeiterfassung wurde um die Konfiguration von Arbeitszeiten erweitert. Diese können nun pro Mitarbeitende eingestellt werden.
Es ist möglich für die ganze Woche, als auch feingranular pro Tag die Arbeitszeiten festzulegen.
Diese Einstellung kann durch eine Person mit der entsprechenden Berechtigung vorgenommen werden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-02-23-zeiterfassung-arbeitszeiten/zeiterfassung-workingtime.png&quot; alt=&quot;Einstellung der Arbeitszeiten pro Mitarbeitenden&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Einstellung der Arbeitszeiten pro Mitarbeitenden&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Die gepflegten Arbeitszeiten fließen nach der Konfiguration in die Berechnung der Plan- und tatsächliche erfassten Arbeitszeiten mit ein.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;wie-viel-habe-ich-diese-woche-schon-geschafft&quot;&gt;Wie viel habe ich diese Woche schon geschafft?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Arbeitszeiten fliesen nun auch in die Zeiterfassung mit ein. So ist jetzt auf Tages- als auch auf Wochenebene einsehbar wie viel Zeit
bereits von der geplanten Arbeitszeit geleistet wurde. Auch Überstunden sind in der Darstellung direkt sichtbar.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-02-23-zeiterfassung-arbeitszeiten/zeiterfassung-new-timeslot.png&quot; alt=&quot;Darstellung der geplanten Arbeitszeiten und der geleisteten Stunden&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Darstellung der geplanten Arbeitszeiten und der geleisteten Stunden&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;In den Berichten ist ebenfalls der Vergleich von Planarbeitszeiten und tatsächlich geleisteten Stunden grafisch aufbereitet
und können sowohl auf Wochen- als auch Monatsbasis aggregiert angezeigt werden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-02-23-zeiterfassung-arbeitszeiten/zeiterfassung-report-week.png&quot; alt=&quot;Wöchentliche Berichte mit grafischer Darstellung der geplanten Arbeitszeiten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Wöchentliche Berichte mit grafischer Darstellung der geplanten Arbeitszeiten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-02-23-zeiterfassung-arbeitszeiten/zeiterfassung-report-month.png&quot; alt=&quot;Monatliche Berichte mit grafischer Darstellung der geplanten Arbeitszeiten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Monatliche Berichte mit grafischer Darstellung der geplanten Arbeitszeiten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;roadmap-zur-zeiterfassung&quot;&gt;Roadmap zur Zeiterfassung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Folgende Features sind außerdem geplant für die Zeiterfassung:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Automatische Synchronisation von Abwesenheiten aus der Urlaubsverwaltung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automatische Synchronisation von Überstunden in die Urlaubsverwaltung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automatisierte Berechnung der Pausenzeiten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Projektzeiterfassung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Wie Open-Source-Software durch Transparenz den Datenschutz erhöht</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-01-20-opensource-vs-datenschutz/" />
    <updated>2023-01-20T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-01-20-opensource-vs-datenschutz/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es gibt viele gute Gründe, warum Unternehmen sich für Open-Source-Software entscheiden.
Aber wie wirkt sich diese Wahl auf den Datenschutz und die Transparenz aus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datenschutz und Open-Source sind zwei Konzepte, die oft miteinander in Konflikt stehen.
Auf der einen Seite steht der Schutz der Privatsphäre und die Sicherung sensibler persönlicher Daten,
auf der anderen Seite die Freiheit und Transparenz von Open-Source-Software.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col items-center mt-2 lg:flex-row lg:space-x-8 lg:mb-8&quot;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;img class=&quot;mx-auto lg:max-w-md lg:h-72&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/static/lupe_code.png&quot; alt=&quot;Hilfe über das Avatarmenü&quot; /&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-none lg:max-w-screen&quot;&gt;
    &lt;h2&gt;Datenschutz als beschützendes Konzept&lt;/h2&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
      Der Schutz insbesondere von persönlichen Daten ist ein wichtiges Anliegen,
das in den letzten Jahren immer stärker in den Fokus der Öffentlichkeit gerückt ist.
Nicht zuletzt wegen der Anforderungen der Datenschutz-Grundverordnung.
Durch die zunehmende Digitalisierung und den stetig wachsenden Datenfluss ist es für Unternehmen und Organisationen
immer wichtiger geworden, Datenschutzmaßnahmen zu implementieren und zu dokumentieren, um die Privatsphäre der
Mitarbeitenden zu schützen.
Gleichzeitig stellt sie diese Anforderung vor große Herausforderungen, da nicht bei jedem digitalen Prozess ersichtlich
ist, wie personenbezogene Daten verarbeitet werden.
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;open-source-als-offenes-konzept&quot;&gt;Open-Source als offenes Konzept&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Open-Source-Software hingegen basiert auf der Idee, dass der Quellcode der Software frei zugänglich ist. Versierte
Softwareentwickler haben somit einen Einblick, sowohl in die Codequalität als auch in die Verarbeitungsprozesse der
Daten.
Diese Offenheit und Kontrollierbarkeit bewirkt, dass Kritik expliziter Teil der Softwareevolution ist und aus diesem
Grund Software mit einem hohen Mindest-Qualitätsstandard bereitgestellt wird.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;wie-sich-beide-konzepte-ergaenzen&quot;&gt;Wie sich beide Konzepte ergänzen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Auf den ersten Blick könnte man denken, dass Open-Source-Software und Datenschutz unvereinbare Konzepte sind.
Schließlich könnte jeder Nutzer den Quellcode einsehen und möglicherweise persönliche Daten ausspähen.
Doch tatsächlich kann Open-Source-Software dazu beitragen, den Datenschutz zu stärken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Missverständnis ist oft, dass der Quellcode Anwendungsdaten der Benutzenden offenbart.
Daten werden aber in der Datenbank gespeichert und der Quellcode beschreibt nur, wie diese verarbeitet werden.
Damit können die offensichtlichen datenverarbeitenden Prozesse auch in das Datenschutzkonzept des Unternehmens übernommen werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durch die Transparenz und Offenheit des Quellcodes können Sicherheitslücken und Schwachstellen leichter identifiziert
und behoben werden.
Die vorhandene Feedbackkultur der aktiven Community hat dabei eine treibende Kraft, da sie die Software selbst im
Einsatz hat.
Dieser Umstand führt dazu, dass potenzielle Ungereimtheiten schneller entdeckt und kompetent diskutiert und behoben
werden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col justify-end lg:flex-row-reverse lg:space-x-8 lg:space-x-reverse lg:mt-8 lg:mb-8&quot;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;img class=&quot;mx-auto mt-2 lg:max-w-md lg:h-80 border-none&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2023-01-20-opensource-vs-datenschutz/OSIApproved_300X350_0.png&quot; alt=&quot;Open Source Initiative Logo&quot; /&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-none lg:max-w-screen&quot;&gt;
    &lt;h2&gt; Datenschutz der Open-Source-Software urlaubsverwaltung.cloud&lt;/h2&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
        In der Urlaubsverwaltung werden sensible personenbezogene Daten verarbeitet. Schon aus diesem Grund sind Datenschutz und 
        Sicherheit ein inhärenter Bestandteil bei der Konzeption und Umsetzung von Software und Architektur der Urlaubsverwaltung.
        Die verwendeten Open-Source-Lizenzen sind von der Open-Source-Software Initiative verifiziert.
        Es wird immer verschlüsselt kommuniziert und Prozesse werden anhand der Frage des &quot;berechtigten Interesse&quot; validiert.
    &lt;/p&gt;
        &lt;h2&gt; Open-Source-Software als Entscheidungskriterium &lt;/h2&gt;
        &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
            Open-Source-Software ist eine wesentliche Entwicklung, wenn es um Datenschutz, Transparenz und Sicherheit geht. 
            Es ermöglicht jedem Benutzer, die Quellcodes anzusehen und zu überprüfen, was zu mehr Vertrauen in die Technologie führt. 
            Open-Source ist ein Schlüsselkonzept der Verbindung von Menschen in der digitalen Welt und verändert die Art und Weise, 
            wie wir unsere Daten schützen können. 
        &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>4 Gründe für die Digitalisierung deiner HR zum Jahreswechsel 2023</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-19-jahreswechsel/" />
    <updated>2022-12-19T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-19-jahreswechsel/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Es hat generell viele Vorteile die Urlaubsverwaltung zu digitalisieren.
Vor allem der Jahreswechsel ist ein sehr guter Zeitpunkt damit zu starten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hier kommen 4 Gründe warum es sinnvoll ist jetzt damit zu starten!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;1-neuberechnung-des-urlaubsanspruchs&quot;&gt;1. Neuberechnung des Urlaubsanspruchs&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Jahreswechsel ist ein guter Zeitpunkt, um die Urlaubsverwaltung zu digitalisieren,
da zu diesem Zeitpunkt die Urlaubstage für das kommende Jahr festgelegt werden. Einflussfaktoren sind
Änderungen in der Arbeitszeit oder z.B. Resturlaub. Diese Kalkulation wird durch eine digitale Urlaubsverwaltung vereinfacht.
Rechnungsfehler werden vermieden.&lt;/p&gt;
 &lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-19-jahreswechsel/%C3%BCbersicht.png&quot; alt=&quot;Übersicht des Urlaubsanspruchs&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Überblick des Urlaubsanspruchs sowie des Resturlaubs&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;2-jahresurlaub-planen&quot;&gt;2. Jahresurlaub planen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eine digitale Urlaubsverwaltung unterstützt dich dabei, die Planung und Verwaltung der Urlaubstage zu vereinfachen, zu verbessern und schafft transparenz.
Mit dem kalkulierten Urlaubsanspruch können Mitarbeitende direkt den Jahresurlaub ins Auge fassen
und im Hinblick auf der Verteilung der Feiertage die optimale Urlaubsverteilung planen.
Außerdem können mithilfe der Abwesenheitsübersicht die Urlaubstage anderer Personen im Team berücksichtigt werden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-19-jahreswechsel/Abwesenheits%C3%BCbersicht.png&quot; alt=&quot;Abwesenheitsübersicht der Mitarbeitenden einer Abteilung&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Abwesenheitsübersicht der Mitarbeitenden einer Abteilung&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;3-zeit-zur-reflexion&quot;&gt;3. Zeit zur Reflexion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Jahresende wird meist durch eine stürmische und stressige Endjahresstimmung eingeleitet,
bis sie in eine besinnliche und ruhige Phase übergeht. Gerade wenn die ersten
Mitarbeitenden im Urlaub sind, öffnet sich der Raum (vor allem mental), um das vergangene Jahr zu reflektieren.
Dabei können alte Systeme und Verfahren neu gedacht und aufgeräumt werden, um Platz für verbesserte Lösungen zu schaffen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;4-jahreswechselaktion&quot;&gt;4. Jahreswechselaktion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um die Digitalisierung voranzubringen, haben wir aktuell die Aktion &amp;quot;Starte digital in das Jahr 2023&amp;quot;. Damit habt ihr
noch mehr Zeit die Urlaubsverwaltung anzuschauen und auszuprobieren, wie eure Prozesse und Organisationsstruktur abgebildet werden können.
Wir helfen euch beim Onboarding und stehen für Fragen gerne zur Verfügung.&lt;/p&gt;
 &lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-19-jahreswechsel/aktion2023.png&quot; alt=&quot;Aktionsbanner Starte digital in das Jahr 2023&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Aktion Starte digital in das Jahr 2023&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Alles in allem kann der Jahreswechsel ein guter Anlass sein,
um die Urlaubsverwaltung zu digitalisieren und damit die Effizienz und Produktivität im Unternehmen zu steigern.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;px-4 xl:px-2 my-24 md:my-32 md:text-center&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;inline-block&quot;&gt;
		&lt;p class=&quot;text-xl lg:text-2xl mb-6 md:mb-4&quot;&gt;
			Mache dir selbst ein Bild und starte mit deiner eigenen Urlaubsverwaltung noch heute.
		&lt;/p&gt;
		&lt;div class=&quot;md:max-w-sm md:mx-auto text-lg sm:text-xl md:text-lg&quot;&gt;
			&lt;a data-append-utm=&quot;&quot; href=&quot;https://registry.apps.urlaubsverwaltung.cloud/registration&quot; class=&quot;px-3 py-2 text-lg font-medium flex items-center justify-center no-underline rounded whitespace-nowrap bg-yellow-300 text-sky-900 text-opacity-90 hover:text-opacity-100 border border-sky-100 hover:border-blue-200 hover:shadow-md active:shadow&quot; data-goal=&quot;signup&quot; data-goal-trigger=&quot;eye-catcher&quot;&gt;
            &lt;span class=&quot;mr-2&quot;&gt;
              30 Tage kostenlos testen
            &lt;/span&gt;
			&lt;/a&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>In diesen Wochen sind 2023 deine Mitarbeitenden im Urlaub!</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-16-brueckentage-2023/" />
    <updated>2022-12-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-16-brueckentage-2023/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die Brückentage liegen 2023 günstig um sich viel zu erholen.
Aus 8 Feiertagen werden 61 Tage Erholung!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;die-ueblichen-verdaechtigen-ballungszeitraeume-weihnachten-und-ostern&quot;&gt;Die üblichen verdächtigen Ballungszeiträume Weihnachten und Ostern&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wenig überraschend verlängern Karfreitag und Ostersonntag das Osterwochenende und ermöglichen auch dieses Jahr nur mit 8
Urlaubstagen 16 freie Erholungstage. Um es an dieser Stelle korrekt einzuordnen sei vorweggenommen, dass auch nächstes Jahr die
Weihnachtsfeiertage
sowie der Neujahrstag an einem Werktag liegen und sogar mit nur 7 Urlaubstagen die 16 freien Erholungstage erreicht werden
können.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-16-brueckentage-2023/apr-jun.png&quot; alt=&quot;Brückentage im April bis Juni (Kalenderdarstellung)&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Mögliche Urlaubsplanung für die Brückentage im April bis Juni&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;aus-8-feiertagen-werden-61-tage-erholung&quot;&gt;Aus 8 Feiertagen werden 61 Tage Erholung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wir wollen an dieser Stelle natürlich nicht unterschlagen, dass Familien vor allem von den Schulferien abhängig sind,
sodass auch im Jahr 2023 die klassischen wirtschaftlichen Flauten zu den Schulferienzeiten zu erwarten sind.
Vor allem in den Sommerferien, die vom Bundesland abhängig zwischen dem 06. Juli und dem 11. September liegen.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;„Urlaub ist wie Medizin: Man muss ihn regelmäßig nehmen, um gesund zu bleiben.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- Unbekannt&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Im Jahr 2023 fallen nur noch 3 der 20 deutschen Feiertage auf ein Wochenende. Im Vergleich waren es 2022 noch 8.
Ein spektakulärer Monat ist der Mai. Anfang (1. Mai, Tag der Arbeit), Mitte (18. Mai, Christi Himmelfahrt) und Ende
(29. Mai, Pfingstmontag) Mai befinden sich für ganz Deutschland 3 Feiertage auf einem Werktag.
Unterschiedlichen Kombinationen machen es möglich, dass&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;aus 4 Urlaubstagen 9 freie Tage werden (2 Mal möglich)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aus 6 Urlaubstagen 12 freie Tage werden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aus 9 Urlaubstagen 17 freie Tage werden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;oder die lange ersehnte Reise durch 13 Urlaubstagen und ganzen 23 Tagen Urlaub möglich wird.
Das ist wahlweise sowohl für die erste Monatshälfte im Mai, als auch für die zweite Hälfte realisierbar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusätzlich kann sich ganz Deutschland auf den Tag der Deutschen Einheit freuen, der am 03.10. auf einen Dienstag fällt,
sodass auch hier mit nur 4 Urlaubstagen 9 freie Tage möglich sind.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-16-brueckentage-2023/okt-dez.png&quot; alt=&quot;Kalenderdarstellung der Monate Oktober bis Dezember&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Mögliche Urlaubsplanung für den Tag der Deutschen Einheit sowie für Weihnachten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;In ganz Deutschland kann man diese 8 Feiertage ausnutzen und sich mit 27 Urlaubstagen 61 Tage lang erholen.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;weitere-feiertage-der-bundeslaender&quot;&gt;Weitere Feiertage der Bundesländer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Da jedes Bundesland individuell Feiertage festgelegt hat, sind auch weitere Kombinationen denkbar.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;!-- --&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Baden-Württemberg&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Heilige Drei Könige&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;06.01.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Freitag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fronleichnam&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;08.06.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Donnerstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Allerheiligen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;01.11.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mittwoch&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Bayern&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Heilige Drei Könige&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;06.01.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Freitag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fronleichnam&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;08.06.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Donnerstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Mariä Himmelfahrt&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;15.08.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Allerheiligen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;01.11.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mittwoch&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Berlin&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Internationaler Frauentag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;08.03.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mittwoch&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Brandenburg&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reformationstag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31.10.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Bremen&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reformationstag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31.10.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Hamburg&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reformationstag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31.10.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Hessen&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fronleichnam&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;08.06.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Donnerstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Mecklenburg-Vorpommern&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reformationstag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31.10.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Niedersachsen&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reformationstag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31.10.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Nordrhein-Westfalen&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fronleichnam&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;08.06.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Donnerstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Allerheiligen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;01.11.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mittwoch&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Rheinland-Pfalz&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fronleichnam&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;08.06.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Donnerstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Allerheiligen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;01.11.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mittwoch&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Saarland&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Fronleichnam&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;08.06.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Donnerstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Mariä Himmelfahrt&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;15.08.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Allerheiligen&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;01.11.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mittwoch&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Sachsen&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reformationstag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31.10.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Buß- und Bettag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;22.11.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mittwoch&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Sachsen-Anhalt&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Heilige Drei Könige&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;06.01.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Freitag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reformationstag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31.10.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Schleswig-Holstein&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reformationstag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31.10.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Feiertage Thüringen&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Weltkindertag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;20.09.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Mittwoch&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Reformationstag&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;31.10.2023&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dienstag&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&quot;aus-8-feiertagen-werden-61-tage-erholung-1&quot;&gt;Aus 8 Feiertagen werden 61 Tage Erholung&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col justify-end lg:flex-row-reverse lg:space-x-8 lg:space-x-reverse lg:mt-8 lg:mb-8&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;w-full&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-16-brueckentage-2023/einstellungen.png&quot; alt=&quot;Einstellungen von Bundesland und Arbeitstagen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Einstellungen von Bundesland und Arbeitstagen&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-none lg:max-w-screen&quot;&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
      An dieser Stelle müssen wir relativieren, dass die oben beschriebenen Fakten
      nur für diejenigen gelten, die Montag bis Freitag ihrem Beruf nachgehen.
      Arbeitet jemand am Wochenende sieht die Statistik entsprechend anders aus.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      Unter Berücksichtigung des Bundeslandes, der Arbeitstage und der Abwesenheiten anderer Mitarbeitenden,
      kann es relativ kompliziert werden den Überblick zu behalten und den korrekten Urlaubsanspruch zu berechnen.
      Hier kann die Urlaubsverwaltung perfekt unterstützen, welche genau diese Faktoren einbezieht.
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;px-4 xl:px-2 my-24 md:my-32 md:text-center&quot;&gt;
	&lt;div class=&quot;inline-block&quot;&gt;
		&lt;p class=&quot;text-xl lg:text-2xl mb-6 md:mb-4&quot;&gt;
			Mache dir selbst ein Bild und starte mit deiner eigenen Urlaubsverwaltung noch heute.
		&lt;/p&gt;
		&lt;div class=&quot;md:max-w-sm md:mx-auto text-lg sm:text-xl md:text-lg&quot;&gt;
			&lt;a data-append-utm=&quot;&quot; href=&quot;https://registry.apps.urlaubsverwaltung.cloud/registration&quot; class=&quot;px-3 py-2 text-lg font-medium flex items-center justify-center no-underline rounded whitespace-nowrap bg-yellow-300 text-sky-900 text-opacity-90 hover:text-opacity-100 border border-sky-100 hover:border-blue-200 hover:shadow-md active:shadow&quot; data-goal=&quot;signup&quot; data-goal-trigger=&quot;eye-catcher&quot;&gt;
            &lt;span class=&quot;mr-2&quot;&gt;
              30 Tage kostenlos testen
            &lt;/span&gt;
			&lt;/a&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Die einfachste Form der Zeiterfassung!</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-05-zeiterfassung/" />
    <updated>2022-12-05T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-05-zeiterfassung/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Unsere schlanke Lösung auf die Anforderung des Bundesarbeitsgerichts (BAG) einer
objektiven, verlässlichen und zugänglichen Zeiterfassung ist jetzt da!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;brauche-ich-eine-zeiterfassung&quot;&gt;Brauche ich eine Zeiterfassung?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Seien wir mal ehrlich, Vertrauensarbeitszeit hin oder her, die eigene Arbeitszeit in irgendeiner Art und Weise festzuhalten
hat viele Vorteile und sollte jeder Arbeitnehmer machen. Nicht zuletzt als Selbstschutz um nachvollziehen zu können,
ab wann zu viel gearbeitet wird. Vor allem im Homeoffice, wo z.B. der Arbeitsweg wegfällt,
&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://www.forbes.com/sites/zakdoffman/2020/03/24/coronavirus-work-from-home-longer-hours-more-distractions-and-this-surprising-privacy-threat/&quot;&gt;
arbeiten viele Arbeitnehmer deutlich mehr &lt;/a&gt; als im Büro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seit dem EuGH-Urteil aus dem Mai 2019 steht fest, dass in Europa die Pflicht für Arbeitgeber eine Zeiterfassung einzuführen
unumgänglich ist. Da jedoch ein zeitlicher Rahmen bisher fehlte, sahen sich die Unternehmen nicht im Zugzwang.
Dies änderte sich am 13.09.2022 mit dem Gerichtsurteil des Bundesarbeitsgerichts.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Der Arbeitgeber ist nach §3 Abs. 2 Nr. 1 ArbSchG verpflichtet, ein System einzuführen, mit dem die von den Arbeitnehmern geleistete Arbeitszeit erfasst werden kann.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- &lt;a href=&quot;https://www.bundesarbeitsgericht.de/presse/einfuehrung-elektronischer-zeiterfassung-initiativrecht-des-betriebsrats/&quot;&gt;Bundesarbeitsgericht&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;a target=&quot;_blank&quot; href=&quot;https://dup-magazin.de/management/strategie/so-kommen-sie-der-pflicht-zur-arbeitszeiterfassung-nach/&quot;&gt;
49% der KMUs erfassen bereits die Arbeitszeit. 50% davon erfassen ihre Arbeitszeit jedoch mit Stift und Papier und 24% verwenden eine
elektronische Tabelle, also wahrscheinlich Excel. &lt;/a&gt;
So ganz wird das dem EuGH-Urteil nach einer objektiven, verlässlichen und zugänglichen Zeiterfassung nicht gerecht.
&lt;h2 id=&quot;aber-was-genau-heisst-objektiv-verlaesslich-und-zugaenglich&quot;&gt;Aber was genau heißt objektiv, verlässlich und zugänglich?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jeder Mitarbeitende sollte auf der gleichen Art seine Arbeitszeit erfassen, damit die erhobenen Zahlen keine
Unstimmigkeiten vorweisen und wenig Interpretationsfreiheit zulassen. Nicht auf unterschiedliche Systeme oder Exceltabellen
schauen zu müssen, ermöglicht eine &lt;strong&gt;objektive&lt;/strong&gt; Sicht und ein einfaches Verständnis.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;„Ich glaube keiner Statistik, die ich nicht selbst gefälscht habe“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-- Sir Winston Churchill&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sowohl Arbeitnehmer als auch Arbeitgeber müssen sich darauf verlassen können, dass Kalkulationen einheitlich und idempotent
sind. Für jeden Mitarbeitenden muss also gelten, dass für die gleichen eingegebenen Zahlen auch die gleiche und korrekte
Statistik &lt;strong&gt;verlässlich&lt;/strong&gt; berechnet wird.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-05-zeiterfassung/stats.png&quot; alt=&quot;Foo&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Statistik der Zeiterfassung bei urlaubsverwaltung.cloud&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Eine Lösung, die als &lt;strong&gt;zugänglich&lt;/strong&gt; bezeichnet wird, sollte nicht nur gleichermaßen aus dem HomeOffice sowie aus dem Büro
verwendet werden können, sondern auch inklusiv bedienbar sein und nie.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-12-05-zeiterfassung/enterslot.png&quot; alt=&quot;Foo&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Formular zur Erfassung eines Zeitabschnitts&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;unsere-open-source-software-as-a-service&quot;&gt;Unsere Open Source Software as a Service&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um den Anforderungen gerecht zu werden, stellen wir eine Open-Source-Software as a Service zur Verfügung.
Für eine Open Source Zeiterfassung gilt, dass alle Interessierten bei Bedarf nachvollziehen können wie Daten verarbeitet werden,
da der Sourcecode öffentlich zugänglich ist. Viel mehr gewinnt die Software an Stabilität und profitiert von der
Mitarbeit einer aktiven Community und dem konstruktiven Feedback.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem Fokus auf User Experience und Accessibility verfolgen wir stetig das Ziel die Software allen Menschen gleichermaßen
zur Verfügung zu stellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als Reaktion auf das oben genannte Urteil stellen wir unsere Lösung den urlaubsverwaltung.cloud Kunden zunächst kostenlos zur Verfügung.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Überschreiben der Browsersprache in den Personalisierungen</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-10-26-sprachkonfiguration/" />
    <updated>2022-10-26T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-10-26-sprachkonfiguration/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Wir erweitern für euch die Personalisierung, sodass ihr die Sprache unabhängig der Browsersprache konfigurieren könnt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;browsersprache-in-der-personalisierung-ueberschreiben&quot;&gt;Browsersprache in der Personalisierung überschreiben&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bisher war es in der Urlaubsverwaltung ausschließlich so, dass die Browsersprache bestimmt hat, in welcher Sprache die
Urlaubsverwaltung dargestellt wird. Dies ist weiterhin der Standardfall, jedoch gehen wir nun einen Schritt weiter und
ermöglichen es in der Personalisierung einzustellen, welche Sprache verwendet werden soll.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-10-26-sprachkonfiguration/language-personalisation.png&quot; alt=&quot;Konfiguration zum Überschreiben der Browsersprache in den Personalisierungen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Konfiguration zum Überschreiben der Browsersprache in den Personalisierungen&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Warum tun wir das? Weil wir euer Feedback ernst nehmen und mit euch die Urlaubsverwaltung weiterentwickeln! Es wurde mehrfach an uns
herangetragen, dass Personen ihren Browser z.B. auf die englische Sprache eingestellt haben, jedoch mit den fachlichen und
rechtlichen Bezeichnungen der Urlaubsverwaltung für Urlaub und Abwesenheiten auf Englisch ihre Probleme haben. Verständlich!
Wer kennt schon die englischen Bezeichnungen für Resturlaub oder anteilige Urlaubstage.
Nun könnt ihr euren Browser auf eurer Wunschsprache eingestellt haben und die Urlaubsverwaltung z.B. auf Deutsch genießen!&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Verfall von Resturlaub für alle und individuell für einzelne Mitarbeitenden</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-10-19-verfall-resturlaub/" />
    <updated>2022-10-19T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-10-19-verfall-resturlaub/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Der Verfall des Resturlaubs aus dem Vorjahr kann ab sofort für alle in den Einstellungen oder im jeweiligen Urlaubsanspruch
des Mitarbeitenden deaktiviert bzw. aktiviert werden.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verfall-von-resturlaub-fuer-alle-mitarbeitenden-deaktivieren&quot;&gt;Verfall von Resturlaub für alle Mitarbeitenden deaktivieren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Verfall des Resturlaubes kann, seit der Version 4.50.0 der Urlaubsverwaltung, in den Einstellungen unter
&#39;Einstellungen zu Urlaub&#39; global deaktiviert bzw. aktiviert werden. Durch das Deaktivieren des Verfalls werden die
nicht genommenen Urlaubstage komplett in das kommende Jahr als Resturlaub übernommen.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-10-19-verfall-resturlaub/residual-leave-configuration.png&quot; alt=&quot;Konfiguration zum Deaktivieren/Aktivieren des Verfalls von Resturlaubs für alle Mitarbeitenden&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Konfiguration zum Deaktivieren/Aktivieren des Verfalls von Resturlaubs für alle Mitarbeitenden&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;verfall-von-resturlaub-pro-mitarbeitenden-individuell-deaktivieren&quot;&gt;Verfall von Resturlaub pro Mitarbeitenden individuell deaktivieren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Verfall von Resturlaub kann nicht nur für alle Mitarbeitenden, sondern zusätzlich auch pro Mitarbeitenden im Konto
unter Urlaubsanspruch deaktiviert bzw. aktiviert werden. Hiermit hat man die Möglichkeit z.B. den Verfall für alle Mitarbeitenden
zu deaktivieren und für bestimmte Mitarbeitenden individuell zu aktivieren.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-10-19-verfall-resturlaub/residual-leave-configuration-employee.png&quot; alt=&quot;Konfiguration des individuellen Verfalls von Resturlaub pro Mitarbeitenden&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Konfiguration des individuellen Verfalls von Resturlaub pro Mitarbeitenden&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Verfall von Resturlaub pro Mitarbeitenden konfigurieren</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-07-22-release-4.43.0/" />
    <updated>2022-07-22T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-07-22-release-4.43.0/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Der Verfall des Resturlaubs aus dem Vorjahr kann ab sofort pro Mitarbeitenden konfiguriert werden und ist auf der
Übersichtseite einsehbar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;informationen-ueber-den-verfallenen-resturlaub&quot;&gt;Informationen über den verfallenen Resturlaub&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Verfall von Resturlaub wird auf deiner Übersichtseite dargestellt. Hast du zum Beispiel 5 Tage Resturlaub nicht rechtzeitig genommen, steht rechts bei den verbleibenden Urlaubstagen &amp;quot;und 5 Tage Resturlaub sind verfallen&amp;quot;.
Dies schafft mehr Transparenz über die Berechnung deiner verbleibenden Urlaubstage und erklärt, warum sich dein anteiliger Urlaubsanspruch ggf. reduziert hat.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-07-22-release-4.43.0/residual-leave-top.png&quot; alt=&quot;Information über den verfallenen Resturlaub am Start der Übersichtsseite&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Information über den verfallenen Resturlaub am Start der Übersichtsseite&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Der verfallene Resturlaub wird dir nicht nur bei den verbleibenden Urlaubstagen, sondern auch bei der Auflistung deiner Abwesenheiten dargestellt.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-07-22-release-4.43.0/residual-leave-top.png&quot; alt=&quot;Information über den verfallenen Resturlaub bei den Abwesenheiten auf der Übersichtsseite&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Information über den verfallenen Resturlaub bei den Abwesenheiten auf der Übersichtsseite&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;verfall-von-resturlaub-pro-mitarbeitenden-konfigurieren&quot;&gt;Verfall von Resturlaub pro Mitarbeitenden konfigurieren&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Verfall von Resturlaub ist ab sofort pro Mitarbeitenden im Konto unter Urlaubsanspruch konfigurierbar. Bisher war
das Verfallsdatum des Resturlaubes fest auf den 1. April des Folgejahres definiert. Dieses Datum entspricht zwar einer breiten
Masse der Mitarbeitenden, war jedoch sehr starr und hat nicht jeden Anwendungsfall befriedigt. Seit der Version 4.43.0 der
Urlaubsverwaltung ist es nun möglich das Verfallsdatum im Konto jedes einzelnen Mitarbeitenden unter Urlaubsanspruch individuell zu konfigurieren.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-07-22-release-4.43.0/residual-leave-configuration.png&quot; alt=&quot;Konfiguration des Urlaubsanspruchs einer Person mit anpassbarem Datum zum Verfall des Resturlaubes&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Konfiguration des Urlaubsanspruchs einer Person mit anpassbarem Datum zum Verfall des Resturlaubes&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br /&gt;
Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>🌈 Jetzt wirds bunt! Neue Farben und Sichtbarkeiten der Abwesenheitsarten</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-06-01-release-4.39.0/" />
    <updated>2022-06-01T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-06-01-release-4.39.0/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die Farbe und Sichtbarkeit einer Abwesenheitsart können ab sofort individuell konfiguriert werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit der Einführung weiterer Abwesenheitsarten wie &lt;em&gt;Home-Office&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Außer Haus&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;Ausbildung&lt;/em&gt; können auch Abwesenheiten erfasst werden, bei denen
Mitarbeitende zwar nicht vor Ort, aber dennoch beschäftigt und erreichbar sind. Um einen umfassenden Überblick der Abwesenheiten zu erhalten kannst du, seit der neuen Version der Urlaubsverwaltung, die Abwesenheitsarten in den vorhandenen Übersichten und Kalendern farblich anpassen und gruppieren! 🎉&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;abwesenheitsuebersicht&quot;&gt;Abwesenheitsübersicht&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-06-01-release-4.39.0/allAbsencesVisibleForOffice.png&quot; alt=&quot;Farbliche Darstellung der Abwesenheitsarten mit entsprechender Legende in der Abwesenheitsübersicht&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Farbliche Darstellung der Abwesenheitsarten mit entsprechender Legende in der Abwesenheitsübersicht&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Zusätzlich wurde im Rahmen der Änderung eine eindeutigere Unterscheidbarkeit zwischen genehmigten und noch offenen Anträgen geschaffen.
Noch nicht genehmigte Abwesenheiten werden als leerer Rahmen in der betreffenden Farbe angezeigt. Für genehmigte Anträge wird dieser Rahmen ausgefüllt dargestellt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;kalender-auf-der-persoenlichen-startseite&quot;&gt;Kalender auf der persönlichen Startseite&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-06-01-release-4.39.0/overviewCalendar.png&quot; alt=&quot;Kalender auf der persönlichen Startseite mit farblicher Unterscheidung der Abwesenheitsarten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Kalender auf der persönlichen Startseite mit farblicher Unterscheidung der Abwesenheitsarten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;datumsauswahl&quot;&gt;Datumsauswahl&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-06-01-release-4.39.0/calendarPicker.png&quot; alt=&quot;Datumsauswahl mit farblicher Unterscheidung der Abwesenheitsarten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Datumsauswahl mit farblicher Unterscheidung der Abwesenheitsarten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;einstellung-der-farbe-der-abwesenheitsarten&quot;&gt;Einstellung der Farbe der Abwesenheitsarten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Farben der Abwesenheitsarten können durch Benutzende mit der Berechtigung Office unter &lt;em&gt;Einstellungen&lt;/em&gt; » &lt;em&gt;Abwesenheitsarten&lt;/em&gt; konfiguriert werden:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-06-01-release-4.39.0/colorConfiguration.png&quot; alt=&quot;Neue Farbkonfiguration für Abwesenheitsarten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Neue Farbkonfiguration für Abwesenheitsarten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Die Farben der Abwesenheitsarten werden in allen oben genannten Übersichten entsprechend verwendet.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;einstellung-der-sichtbarkeit&quot;&gt;Einstellung der Sichtbarkeit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neben der neuen Farbkonfiguration ist es nun auch möglich die Sichtbarkeit der Abwesenheitsarten in der Abwesenheitsübersicht einzustellen.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-06-01-release-4.39.0/visibilityConfiguration.png&quot; alt=&quot;Einstellung der Sichtbarkeit von Abwesenheitsarten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Einstellung der Sichtbarkeit von Abwesenheitsarten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Bisher war die Sichtbarkeit anhand der Berechtigungen eingeschränkt. Normale Benutzende konnten bisher nur die generische Information &lt;em&gt;Abwesend&lt;/em&gt; für die Kolleg:innen der Abteilung einsehen. Dies macht vor allem im Hinblick auf Datenschutz-Aspekte Sinn, da den Kolleg:innen aus der Abteilung z.B. nicht mitgeteilt werden muss, warum eine Person nicht anwesend ist. Im nachfolgenden Beispiel sind für den normalen Benutzer Klaus Müller nur eigenen Abwesenheiten mit Abwesenheitsart sichtbar. Die Abwesenheiten der Kolleg:innen sind mit der generischen Information &lt;em&gt;Abwesen&lt;/em&gt; dargestellt.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-06-01-release-4.39.0/colorConfiguration.png&quot; alt=&quot;Unterscheidung nur der eigenen Abwesenheitsarten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Unterscheidung nur der eigenen Abwesenheitsarten, Abwesenheiten von Kolleg:innen werden als &lt;i&gt;Abwesend&lt;/i&gt; dargestellt.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Dagegen ist z.B. die Abwesenheitsart &lt;em&gt;Home-Office&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;Außer Haus&lt;/em&gt; ein Fall bei dem es sinnvoll sein kann die Information in der Abteilung zu teilen, da die Person in Arbeitsabläufe eingebunden sein kann oder zumindest telefonisch erreichbar ist. Für diesen Fall ist es nun möglich, dass die Abwesenheitsart für alle sichtbar gemacht wird. Die Einstellung hat zur Folge, dass die Abwesenheitsart nicht mehr durch die generische Information &amp;quot;Abwesend&amp;quot; für normale Benutzende dargestellt wird, sondern die konkrete Abwesenheitsart sichtbar ist. Als Beispiel ist im folgenden Bild ist die &lt;i&gt;Home-Office&lt;/i&gt;-Abwesenheit von Niko Schmitt am 27.-30.06 für Klaus Müller als normaler Benutzer sichtbar. Abwesenheitsarten für die, die Sichtbarkeit nicht freigegeben wurde, werden weiterhin als &lt;em&gt;Abwesend&lt;/em&gt; angezeigt.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-06-01-release-4.39.0/visibilityConfiguration.png&quot; alt=&quot;Differenzierung von Abwesenheitsarten der Mitarbeitenden&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Differenzierung von Abwesenheitsarten der Mitarbeitenden, im Beispiel wird &lt;i&gt;Home-Office&lt;/i&gt; für alle Mitarbeitenden der Abteilung sichtbar&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;br /&gt;
Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Personalstammdaten immer im Blick</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-04-27-release-4.35.0/" />
    <updated>2022-04-27T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-04-27-release-4.35.0/</id>
    <author>
      <name>Daniel Fuchs</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Erweiterung der Personalstammdaten um Personalnummer und Zusatzinformationen. Außerdem: Kalendereinladung für &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt;-Benutzende bei genehmigten Anträgen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;pflege-von-personalstammdaten&quot;&gt;Pflege von Personalstammdaten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit der Version 4.35.0 der Urlaubsverwaltung ist es nun möglich Stammdaten einer Person zu pflegen.
Benutzende mit der Berechtigung &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; können nun ganz bequem für Mitarbeitende die Personalnummer sowie weitere Zusatzinformation in der Urlaubsverwaltung speichern. Die Personalstammdaten können im Konto der betreffenden Person gepflegt werden.
Die Personalnummern und Zusatzinformationen sind in den bereits vorhandenen CSV-Exporten für Abwesenheiten und Krankmeldungen enthalten und können somit zur weiteren Verarbeitung in nachgelagerten Prozessen berücksichtigt werden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8 gap-4 flex-col md:flex-row&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-04-27-release-4.35.0/basedata-view.png&quot; alt=&quot;Hinzufügen von Personalstammdaten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Hinzufügen von Personalstammdaten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-04-27-release-4.35.0/basedata-edit.png&quot; alt=&quot;Editieren von Personalstammdaten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Editieren von Personalstammdaten&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Sofern mindestens eine Personalnummer gepflegt ist, werden diese in allen Übersichten von Mitarbeitenden angezeigt und kann zur Sortierung sowie auch zur Suche verwendet werden. Folgende Ansichten sind um die Personalnummer erweitert:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Übersicht der Benutzenden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abwesenheitsstatistik&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Übersicht der Krankmeldungen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-04-27-release-4.35.0/user-overview-with-personnel-number.png&quot; alt=&quot;Personalnummer in der Übersicht von Benutzenden&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Personalnummer in der Übersicht von Benutzenden&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;kalendereinladung-fuer-office-benutzende&quot;&gt;Kalendereinladung für Office-Benutzende&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die E-Mail-Benachrichtigung einer genehmigten Abwesenheit wurde für die Benutzenden mit der Berechtigung &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; um die Kalendereinladung der Abwesenheit erweitert. Diese kann z.B. für einen externen Kalender zur einfacheren Koordination verwendet werden.&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Konfiguration von Sonderurlaubstagen und Bildungsurlaub</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-04-06-release/" />
    <updated>2022-04-06T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-04-06-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sonderurlaube können individualisiert werden und Bildungsurlaub steht als neue Abwesenheitsart zur Verfügung&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;konfiguration-der-sonderurlaubstage&quot;&gt;Konfiguration der Sonderurlaubstage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mit der Version 4.34.0 zieht die neue Konfiguration &lt;strong&gt;Einstellungen zu Sonderurlaub&lt;/strong&gt; in die Urlaubsverwaltung ein.
Ihr findet diese als Person mit der Berechtigung &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; unter &lt;em&gt;Einstellungen &amp;gt; Abwesenheitsarten&lt;/em&gt;. An dieser Stelle
könnt ihr nun die Anzeige der bei euch in der Organisation möglichen Sonderurlaube sowie die Anzahl der Tage konfigurieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diese Einstellung wird beim Beantragen eines Sonderurlaubes direkt angezeigt und unterstützt den Antragstellenden.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8 gap-4 flex-col md:flex-row&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-04-06-release/configuration-special-holiday.png&quot; alt=&quot;Einstellungen zu Sonderurlaub&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Einstellungen zu Sonderurlaub&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-04-06-release/absence-request.png&quot; alt=&quot;Antrag eines Sonderurlaubes&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Antrag eines Sonderurlaubes&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;bildungsurlaub&quot;&gt;Bildungsurlaub&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eine neue Abwesenheitsart hat es in die Urlaubsverwaltung geschafft. Der &lt;strong&gt;Bildungsurlaub&lt;/strong&gt;. Ihr könnt ihn, wie gewohnt,
in den Einstellungen unter Abwesenheitsarten aktivieren.&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Benutzerspezifische Stammdaten</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-31-release/" />
    <updated>2022-03-31T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-31-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Hinterlege eine Personalnummer und weitere Informationen für deine Mitarbeitende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Urlaubsverwaltung kann nun Stammdaten! Was bedeutet das genau? Es ist im Konto einer Person möglich zusätzliche Informationen
wie die &lt;strong&gt;Personalnummer&lt;/strong&gt; und &lt;strong&gt;Zusatzinformation&lt;/strong&gt; zu hinterlegen. Zum Hinzufügen oder Bearbeiten einer dieser Informationen,
könnt ihr über das Konto einer Person bei den &lt;strong&gt;Stammdaten&lt;/strong&gt; auf den Stift klicken und schon kann es losgehen.&lt;/p&gt;
&lt;video controls=&quot;&quot; width=&quot;720&quot; height=&quot;515&quot; class=&quot;my-8 border-2 rounded-lg&quot; poster=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-31-release/stammdaten-bearbeiten-poster.png&quot;&gt;
  &lt;source src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-31-release/stammdaten-bearbeiten.mp4&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;/video&gt;
&lt;p&gt;Nachdem ihr die Informationen gespeichert habt, werden diese angezeigt&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;im Konto,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;in der Benutzerübersicht,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bei den Krankmeldungen,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;in der Abwesenheitsstatistik und dessen CSV-Export&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sowie in anderen Übersichten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8 gap-4 flex-col md:flex-row&quot;&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-31-release/benutzeruebersicht.png&quot; alt=&quot;Benutzeruebersicht mit Personalnummer&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Benutzerübersicht mit Personalnummer.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-31-release/krankmeldungen.png&quot; alt=&quot;Krankmeldungen mit Personalnummer&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
      &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Krankmeldungen mit Personalnummer.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;figure&gt;
        &lt;picture&gt;
            &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-31-release/abwesenheitsstatistik.png&quot; alt=&quot;Abwesenheitsstatistik mit Personalnummer&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
        &lt;/picture&gt;
        &lt;figcaption class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Abwesenheitsstatistik mit Personalnummer.&lt;/figcaption&gt;
    &lt;/figure&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Überarbeitung der Überstundenübersicht</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-24-release/" />
    <updated>2022-03-24T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-24-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bessere Nachvollziehbarkeit und Übersicht deiner Überstunden&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ueberstundenuebersicht-mit-flair&quot;&gt;Überstundenübersicht mit flair&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wir haben für euch die Überstundenübersicht erweitert, sodass ihr nicht nur die eingetragenen Überstunden, sondern auch
die &lt;strong&gt;beantragten und genehmigten Abwesenheiten&lt;/strong&gt; mit der Art &#39;Überstundenabbau&#39; angezeigt bekommt. Mit dieser zusätzlichen
Information erhaltet ihr ein &lt;strong&gt;komplettes Bild eurer Überstunden&lt;/strong&gt; und wie diese aufgebaut bzw. abgebaut wurden.
Zudem wird euch auf der untersten Zeile der &lt;strong&gt;Übertrag&lt;/strong&gt; eurer Überstunden aus dem vorherigen Jahr angezeigt,
ein &lt;strong&gt;Schnelleinstieg zum Bearbeiten&lt;/strong&gt; bereitgestellt sowie die &lt;strong&gt;Summe&lt;/strong&gt; der Überstunden pro Eintrag angezeigt.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-24-release/overtime-overview.png&quot; alt=&quot;Urlaubsverwaltung neue Überstundenübersicht&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Freie Tage in der Abwesenheitsübersicht und den Kalendern</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-23-release/" />
    <updated>2022-03-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-23-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Bessere Übersicht deiner freien Tage in der Abwesenheitsübersicht und in den Kalendern&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;freie-tage&quot;&gt;Freie Tage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bestimmt ist es jedem von euch schonmal so ergangen. Man möchte einen Urlaubsantrag genehmigen und schaut davor noch kurz in die
Abwesenheitsübersicht und wundert sich, warum der Kollege nur am Montag und Dienstag und dann wieder am Donnerstag und Freitag eine Abwesenheit eingetragen hat,
obwohl der Abwesenheitsantrag über die ganze Woche gestellt wurde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Genau so erging es uns immer mal wieder. Zunächst wunderte man sich, dann schaute man in das Konto der Person und merkte,
das diese eine vier Tage Woche hat und das der freie Tag am Mittwoch ist. Ok. Verstanden. Man konnte den Antrag genehmigen.
Drei Monate später wunderte man sich wieder und das Spiel ging von vorne los.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dieser Herausforderung zu begegnen, zeigen die Abwesenheitsübersicht und die Kalender ab sofort die freien Tage einer Person an.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-23-release/vier-tage-woche.png&quot; alt=&quot;Urlaubsverwaltung Abwesenheitsübersicht mit einer 4-Tage-Woche&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;p&gt;Die Abwesenheitsübersicht zeigt jetzt auf den ersten Blick, dass Brigitte Händel an jedem Mittwoch und den Wochenenden freie Tage hat und an den restlichen anwesend ist. Mit dieser Information ist direkt erkenntlich, weshalb im Antrag von Brigitte Händel am 9. März keine Abwesenheit eingetragen ist.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-23-release/vier-tage-woche-kalender.png&quot; alt=&quot;Urlaubsverwaltung Kalender mit einer 4-Tage-Woche&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;p&gt;Diese Informationen sind auch im persönlichen Kalender sowie in der Datumsauswahl verfügbar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Kalimera Griechenland - Griechische Feiertage und Übersetzung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-11-release/" />
    <updated>2022-03-11T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-11-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die Urlaubsverwaltung nun auch in Griechenland!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;griechische-feiertage-&amp;amp;-uebersetzung&quot;&gt;Griechische Feiertage &amp;amp; Übersetzung&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns sehr darüber, dass Nikos Zagkanas auf uns zukam und die Urlaubsverwaltung für Griechenland einsetzbar gemacht hat!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Urlaubsverwaltung verfügt nun über eine vollständige griechische Übersetzung, welche durch die Browsersprache gesteuert wird. Des Weiteren wurden auch griechische Feiertage integriert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir empfanden die Kooperation als sehr angenehm und wir freuen uns darüber, auch in Griechenland einen Mehrwert bei der Abwesenheitsplanung beisteuern zu können.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-03-11-release/greek.png&quot; alt=&quot;Urlaubsverwaltung auf griechisch&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Willkommen auf der dunklen Seite</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-02-06-release/" />
    <updated>2022-02-06T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-02-06-release/</id>
    <author>
      <name>Benjamin Seber</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Mit Version 4.30.0 macht die Urlaubsverwaltung den Schritt zur dunklen Seite. Machst du ihn mit?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;dunkelmodus&quot;&gt;Dunkelmodus&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Der Dunkelmodus (Dark Mode oder auch Dark Theme) ist eine Einstellung für das Erscheinungsbild der Benutzeroberfläche auf Smartphones und Desktop Computer bzw. Laptops.
Im Gegensatz zum Light Mode (Light Theme), der dunklen Text auf hellem Hintergrund darstellt, wird im Dark Mode ein heller Text auf dunklem Hintergrund verwendet.
Standardmäßig ist bei Windows, Android und MacOS das Light Theme aktiviert. Mittlerweile wird allerdings direkt beim Einrichten
des Gerätes die Präferenz nachgefragt und eingestellt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neu in der Urlaubsverwaltung ab Version 4.30.0 ist, dass sie sich an der Systemeinstellung orientiert und
sich mit hellem oder dunklem Hintergrund präsentiert. Sollte die Urlaubsverwaltung bereits im Einsatz sein,
wird sie weiterhin im Light Mode dargestellt und muss vom Nutzer selbst auf Dark Mode umgestellt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Idee hinter dem Dunkelmodus ist, dass er das vom Bildschirm emittierte Licht reduziert und damit die Augen entlasten soll.
Des Weiteren hat eine Studie herausgefunden, dass heller Text auf dunklem Hintergrund sogar das Entstehen von Kurzsichtigkeit verhindern kann
(&lt;a href=&quot;https://www.geo.de/wissen/gesundheit/19282-rtkl-kurzsichtigkeit-warum-wir-zukuenftig-mehr-weiss-auf-schwarz-lesen&quot;&gt;https://www.geo.de/wissen/gesundheit/19282-rtkl-kurzsichtigkeit-warum-wir-zukuenftig-mehr-weiss-auf-schwarz-lesen&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Warum wir uns freuen, dir endlich einen Dunkelmodus anzubieten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es ist cool und trendy. Mal im Ernst, wer findet die dunkle Seite nicht verlockend? 😎&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es verbessert die Accessibility für Personen die sensibel auf helles Licht reagieren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Akkulaufzeit auf Geräten mit OLED Display wird verbessert&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Urlaubsverwaltung sticht endlich nicht mehr aus dem mittlerweile sehr populär und weit verbreiteten Erscheinungsbild heraus&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;flex my-8 gap-4 flex-col md:flex-row&quot;&gt;
    &lt;div&gt;
      &lt;picture&gt;
          &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-02-06-release/uv-theme-light.png&quot; alt=&quot;Urlaubsverwaltung Übersichtseite im Light Theme&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
      &lt;/picture&gt;
      &lt;p class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Übersichtseite im Light Theme.&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;div&gt;
      &lt;picture&gt;
          &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-02-06-release/uv-theme-dark.png&quot; alt=&quot;Urlaubsverwaltung Übersichtseite im Dark Theme&quot; decoding=&quot;async&quot; class=&quot;rounded-lg&quot; /&gt;
      &lt;/picture&gt;
      &lt;p class=&quot;text-sm text-center&quot;&gt;Übersichtseite im Dark Theme.&lt;/p&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;dunkelmodus-einstellen&quot;&gt;Dunkelmodus einstellen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Möchtest du in der Urlaubsverwaltung den Schritt auf die dunkle Seite mit gehen, ist das ganz einfach getan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wähle hierfür deinen Avatar rechts oben aus und wähle &amp;quot;Personalisierung&amp;quot;. Dort kannst du dich zwischen drei Möglichkeiten entscheiden:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;System&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
die Urlaubsverwaltung passt sich deinen Systemeinstellungen an (dunkel oder hell)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Hell&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
die Urlaubsverwaltung wird immer mit dunklem Text auf hellem Hintergrund dargestellt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dunkel&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
die Urlaubsverwaltung wird immer mit hellem Txt auf dunklem Hintergrund dargestellt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;video controls=&quot;&quot; width=&quot;720&quot; height=&quot;515&quot; class=&quot;my-8&quot;&gt;
  &lt;source src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-02-06-release/uv-theme-configuration.mp4&quot; type=&quot;video/mp4&quot; /&gt;
&lt;/video&gt;
&lt;p&gt;Du hast Verbesserungsvorschläge?&lt;br /&gt;
Wünschst du dir weitere Themes wie z. B. erhöhter Kontrast?&lt;br /&gt;
Oder dir gefällt das neue Theme einfach nur sehr gut?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir freuen uns über dein Feedback an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Feedback&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Focus Shift im Interview - wie alles begann</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-01-20-interview-startup-stuttgart/" />
    <updated>2022-01-20T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-01-20-interview-startup-stuttgart/</id>
    <author>
      <name>Andreas Weigel</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Wer ist das Unternehmen hinter der Urlaubsverwaltung? Spannende Einblicke in die Anfangszeit der Focus Shift Software GmbH&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die erste Zeit nach einer Gründung eines Unternehmens ist ziemlich turbulent. Etwas ganz Besonders ist es, wenn andere
Webseiten über das eigene Unternehmen berichten. Im September wurden wir bei &lt;a href=&quot;https://www.deutsche-startups.de/2021/09/16/5-neue-startups-swaarm/&quot;&gt;deutsche-startups&lt;/a&gt;
erwähnt. Vielleicht wurde aufgrund dessen Stuttgart Startups auf uns aufmerksam.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;interview-mit-stuttgart-startups&quot;&gt;Interview mit Stuttgart Startups&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neben der Vision und dem Geschäftsmodell erfährt man im Interview auch, wie die Reise begann und wo sie hin geht.
Außerdem gibt es auch ein paar Einblicke in die ersten Fehler und Erfolge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier geht es zum &lt;a href=&quot;https://www.stuttgart-startups.de/andreas-weigel-von-focus-shift-software-aus-karlsruhe-im-interview/&quot;&gt;Interview&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Feiertage für Österreich, Schweiz, UK, und Abwesenheiten an Feiertagen</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-01-12-release/" />
    <updated>2022-01-12T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-01-12-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Feiertagsregelung für Österreich, die Schweiz und das Vereinigtes Königreich, Abwesenheiten an Feiertagen und ein neues Kalenderdesign&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;feiertagsregelungen-fuer-oesterreich-🇦🇹-schweiz-🇨🇭-und-das-vereinigte-koenigreich-🇬🇧&quot;&gt;Feiertagsregelungen für Österreich 🇦🇹, Schweiz 🇨🇭 und das Vereinigte Königreich 🇬🇧&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ab sofort kann die Feiertagsregelung, neben den Bundesländern für Deutschland, auch mit den österreichischen Bundesländern,
den Schweizer Kantonen sowie mit den Landesteilen des Vereinigtes Königreiches konfiguriert werden. Diese Einstellung ist, wie gewohnt,
global in den Einstellungen der Urlaubsverwaltung konfigurierbar und steht zusätzlich im Konto einer Person zur Auswahl bereit.
Der Name der Einstellung hat sich von &#39;Bundesland&#39; zu &#39;Feiertagsregelung&#39; geändert.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex gap-4 flex-col md:flex-row&quot;&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-01-12-release/public_holiday_person.png&quot; alt=&quot;Personübersicht mit Feiertagsregelung Auswahl&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-01-12-release/public_holiday_person_change.png&quot; alt=&quot;Feiertagsregelung Auswahl einer Person&quot; decoding=&quot;async&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;abwesenheiten-an-feiertagen&quot;&gt;Abwesenheiten an Feiertagen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/urlaubsverwaltung/feiertage/&quot;&gt;Feiertagsregelung&lt;/a&gt; wurde zudem um den Eintrag &lt;em&gt;Keine Feiertagsregelung&lt;/em&gt; erweitert. Mit dieser Einstellung
ist es für die gesamte Urlaubsverwaltung sowie für bestimmte Personen möglich die Feiertagsregelung außer Kraft zu setzen und
Abwesenheiten auch an Feiertagen einzutragen.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-01-12-release/public_holiday_person_no.png&quot; alt=&quot;Neues Kalenderdesign&quot; decoding=&quot;async&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;h2 id=&quot;neues-kalenderdesign&quot;&gt;Neues Kalenderdesign&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Kalenderdesign wurde überarbeitet und bietet nun mehr Platz um zukünftig noch weitere Informationen für einen Tag anzuzeigen.
Die Urlaubsverwaltung unterliegt einem ständigen Verbesserungsprozess, welcher Wert auf eine intuitive Bedienung legt.
Mit dem neuen Kalenderdesign stellen wir die Weichen für mehr Flexibilität und einen höheren Informationsgehalt. Wir freuen uns auf dein Feedback!&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2022-01-12-release/new_calendar_design_overview.png&quot; alt=&quot;Neues Kalenderdesign&quot; decoding=&quot;async&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Berechtigungskombinationen, Abwesenheitsübersicht und Logback</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-12-15-release/" />
    <updated>2021-12-15T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-12-15-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wir beheben Fehler für euch in den Versionen 4.27.1, 4.27.2 und 4.27.3&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;abwesenheitsuebersicht&quot;&gt;Abwesenheitsübersicht&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In der Abwesenheitsübersicht hatte sich ein kleiner Fehler eingeschlichen, sodass Feiertage nicht anhand der angezeigten Person,
sondern anhand der globalen Einstellung unter &#39;Einstellungen zu Feiertagen&#39; angezeigt wurde. Diesen Fehler haben wir für euch
in der Version 4.27.2 behoben und allen Mandaten zur Verfügung gestellt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;apache-log4j2-&amp;amp;-logback&quot;&gt;Apache Log4j2 &amp;amp; Logback&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nachdem eine kritische Sicherheitslücke in Apache Log4j2 entdeckt wurde, hält diese die IT-Welt auf Trapp. Es werden nach und nach alle
Systeme identifiziert und Log4j2 aktualisiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Urlaubsverwaltung setzt diese Bibliothek &lt;strong&gt;nicht&lt;/strong&gt; ein und war von dieser Lücke zu keinem Zeitpunkt betroffen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jedoch wurde kurz darauf eine deutlich schwächere Sicherheitslücke in dem Logging Framework &lt;em&gt;Logback&lt;/em&gt; entdeckt,
welche nur unter ganz bestimmten Voraussetzungen ausgenutzt werden kann. Die Urlaubsverwaltung war auch von dieser
Lücke nicht betroffen. Trotzdem haben wir, um einfach auf Nummer sicher zu gehen, für euch direkt die Urlaubsverwaltung
(4.27.3) mit der neusten Logback Version aktualisiert und allen Mandanten zur Verfügung gestellt.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;korrektur-der-angezeigten-personen-bei-berechtigungskombinationen&quot;&gt;Korrektur der angezeigten Personen bei Berechtigungskombinationen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nachdem die Urlaubsverwaltung, seit der Version 4.26.0, die Kombinationen von Berechtigungen &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; bzw. &lt;em&gt;Chef&lt;/em&gt; mit
&lt;em&gt;Abteilungsleiter&lt;/em&gt; bzw. &lt;em&gt;Freigabe-Verantwortlicher&lt;/em&gt; erlaubt, haben wir die Darstellung der &lt;em&gt;Personenübersicht&lt;/em&gt;
sowie die &lt;em&gt;Abwesenheitsstatistik&lt;/em&gt; auf die verschiedenen Kombinationsmöglichkeiten angepasst, sodass du immer genau das siehst,
was du auch sehen darfst.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Wenn du eine der Berechtigung &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; oder &lt;em&gt;Chef&lt;/em&gt; hast, werden dir alle Personen der Urlaubsverwaltung angezeigt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn du lediglich die Berechtigung &lt;em&gt;Abteilungsleiter&lt;/em&gt; bzw. &lt;em&gt;Freigabe-Verantwortlicher&lt;/em&gt; hast, werden dir die Personen der Abteilungen angezeigt, in denen du diese Tätigkeit ausübst.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Neue Abwesenheitsarten braucht die Urlaubsverwaltung!</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-release/" />
    <updated>2021-11-19T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Version 4.27.0 veröffentlicht&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;neue-abwesenheitsarten&quot;&gt;Neue Abwesenheitsarten&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Deine Urlaubsverwaltung kann nun weitere Abwesenheiten und du hast die Möglichkeit diese freizuschalten!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bisher&lt;/em&gt; gab es in der Urlaubsverwaltung vier Abwesenheitsarten:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Erholungsurlaub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sonderurlaub&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Unbezahlter Urlaub und&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Überstundenabbau&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col justify-end lg:flex-row-reverse lg:space-x-8 lg:space-x-reverse mt-8 mb-4 lg:mt-4&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;mb-8 lg:mb-0&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-release/abwesenheitsarten.png&quot; alt=&quot;Neue Abwesenheitsarten der Urlaubsverwaltung&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;2560&quot; /&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;lg:max-w-xl&quot;&gt;
    &lt;p&gt;
        Diese sind in vielen Fällen ausreichend um deine täglichen Abwesenheiten abzubilden, aber für uns ist ausreichend nicht gut genug.
        Darum spendieren wir der Urlaubsverwaltung weitere Abwesenheitsarten und den Begriff &quot;Urlaub&quot; wird in einigen
        Fällen durch &quot;Abwesenheiten&quot; ersetzt, sodass auch der Weg der Urlaubsverwaltung zur Abwesenheitsverwaltung deutlicher wird.
        Natürlich bleiben wir unserem Namen zunächst treu und die Urlaubsverwaltung wird weiterhin die Urlaubsverwaltung sein. 
        Aber man weiß ja nie, was uns die Zukunft bringt.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
        Die neuen Abwesenheitsarten lassen sich in den Einstellungen mit der Berechtigung &#39;Office&#39; aktivieren bzw deaktivieren.
        Zusätzlich kann konfiguriert werden, ob für diese Abwesenheitsart der Antrag durch einen Genehmigungsprozess (Einstufig bzw. Zweistufig) abgebildet wird.
        Neu ist, dass jede Abwesenheit auch ohne Genehmigungsprozess konfiguriert werden kann.
    &lt;/p&gt;  
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Die Kategorie zeigt auf, von welchem Abwesenheitskonto die Abwesenheit abgezogen wird. Wenn es ein &lt;em&gt;Erholungsurlaub&lt;/em&gt;
ist, wird die Abwesenheit von diesem Abwesenheitskonto abgezogen. Wenn es die Kategorie &lt;em&gt;Überstunden&lt;/em&gt; ist, wird die
Abwesenheit von dem Überstundenkonto abgezogen.
&lt;em&gt;Sonderurlaub&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Unbezahlter Urlaub&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Sonstiges&lt;/em&gt; werden von keinem Abwesenheitskonto abgezogen und dienen lediglich
der Statistik.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir möchten zudem in einer kommenden Version der Urlaubsverwaltung die Möglichkeit bieten, dass eine Person mit der
Berechtigung &#39;Office&#39; die Kategorie bzw. das Abwesenheitskonto pro Abwesenheitsart anpassen kann und damit individuell
das Abwesenheitskonto für eine Abwesenheitsart anzupassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die aktivierten Abwesenheitsarten fließen nicht nur beim Erstellen einer Abwesenheit in die Urlaubsverwaltung ein,
sondern werden auch in den Abwesenheitsstatistik (frühere Urlaubsstatistik) separat ausgewertet, sowie über den
CSV-Export herausgegeben.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col items-start md:flex-row my-8 md:space-x-8&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;md:w-1/2&quot;&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-release/antrag.png&quot; alt=&quot;Erstellen einer Abwesenheit&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;2560&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;md:w-1/2 mt-4 md:mt-0&quot;&gt;
    &lt;picture&gt;
        &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-release/abwesenheitsstatistik.png&quot; alt=&quot;Abwesenheitsstatistik mit neuen Abwesenheitsarten&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;2560&quot; /&gt;
    &lt;/picture&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, dass ihr eure Organisation noch besser abbilden könnt, und wünschen viel Spaß mit den neuen
Abwesenheitsarten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Weitere%20Abwesenheitsart&quot;&gt;Fehlt dir eine Abwesenheitsart dann
schreib uns einfach!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Onboarding bei der urlaubsverwaltung.cloud</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-onboarding-csv/" />
    <updated>2021-11-19T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-onboarding-csv/</id>
    <author>
      <name>Daniel Fuchs</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Damit der Einstieg reibungslos verläuft, haben wir eine kleine Artikelserie zusammengestellt, die die verschiedenen Möglichkeiten zum Onboarding beschreibt.
Direkt eins vorweg: Lehne dich zurück! Wir ermöglichen dir den passenden Einstieg.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;los-gehts&quot;&gt;Los gehts!&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col items-center mt-2 lg:flex-row lg:space-x-8 lg:mb-8&quot;&gt;
  &lt;picture&gt;
    &lt;img class=&quot;mx-auto lg:max-w-md lg:h-72&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/static/img/onboarding.jpg&quot; alt=&quot;Herzlich Willkommen&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;426&quot; /&gt;
  &lt;/picture&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-none lg:max-w-screen&quot;&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
      Ein neuer Anfang, bedeutet natürlich auch immer eine gewisse Vorbereitung. Zum einen müssen die Mitarbeiter:innen in der Organisation über die neue Software informiert werden, zum anderen sollen die Abläufe von Genehmigungsprozessen passend abgebildet werden. Natürlich sind auch die Daten wie zum Beispiel Urlaubsansprüche aus dem laufenden Jahr oder die erbrachten Überstunden wichtig für einen erfolgreichen Start. In dieser Artikelserie wollen wir drei mögliche Wege des Onboardings vorstellen, die einen reibungslosen Einstieg ermöglichen.
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;csv-basiertes-onboarding&quot;&gt;CSV-basiertes Onboarding&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Das Onboarding deiner Organisation kann mit einer Import-Datei im CSV-Format durchgeführt werden. Wichtig hierfür ist, dass die Namen deiner Mitarbeiter:innen und ihre E-Mail-Adressen vorliegen. Zusätzlich können Informationen wie die Abteilungszugehörigkeit und der Urlaubsanspruch angegeben werden.
Eine Beispiel-Datei zur Orientierung haben wir dir &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/static/import-beispiel.csv&quot; class=&quot;underline&quot;&gt;hier&lt;/a&gt; bereitgestellt.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
  &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-19-onboarding-csv/import-beispiel.png&quot; alt=&quot;Beispiel für einen Import&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;1209&quot; height=&quot;185&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;p&gt;Die Informationen können dann in verschlüsselter Form an uns übermittelt werden.
Weitere Details zum Onboarding können wir im direkten Austausch klären. Schreibe uns dazu eine kurze E-Mail an &lt;a href=&quot;mailto:info@urlaubsverwaltung.cloud?subject=Onboarding%20meiner%20Organisation&quot; class=&quot;underline&quot;&gt;info@urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Verbesserte Berechtigungen, UI-Update und Nachricht bei neuen User</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-16-release/" />
    <updated>2021-11-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-16-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Version 4.26.0 veröffentlicht&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserte-berechtigungen&quot;&gt;Verbesserte Berechtigungen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Seit dieser Version können die Berechtigungen &lt;em&gt;Chef&lt;/em&gt; und &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; mit den Berechtigungen &lt;em&gt;Abteilungsleiter&lt;/em&gt; bzw.
&lt;em&gt;Freigabe-Verantwortlicher&lt;/em&gt; kombiniert werden. Wir bieten dir damit die Möglichkeit deine Organisationsstruktur noch besser abbilden zu können.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-16-release/berechtigungen.png&quot; alt=&quot;Berechtigungen einer Person mit Abteilungsleiter und Chef bzw. Office&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;585&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;h2 id=&quot;e-mail-benachrichtigung-bei-neuanlage-einer-person&quot;&gt;E-Mail-Benachrichtigung bei Neuanlage einer Person&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Personen mit der Berechtigung &lt;em&gt;Office&lt;/em&gt; erhalten eine E-Mail-Benachrichtigung, sobald eine neue Person in der
Urlaubsverwaltung angelegt wurde. Diese Benachrichtigung soll dazu dienen, einen Überblick über Neuanlagen zu behalten
und die Person direkt mit einem individuellen Urlaubsanspruch oder Arbeitszeiten zu konfiguriert.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;weitere-anpassungen-und-fehlerbehebungen&quot;&gt;Weitere Anpassungen und Fehlerbehebungen&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Wir haben für euch aus dem technischen Begriff &lt;strong&gt;Editieren&lt;/strong&gt; den verständlicheren und wundervollen Begriff &lt;em&gt;Bearbeiten&lt;/em&gt; gezaubert.
In der Urlaubsverwaltung wird nun nicht mehr langweilig editiert, sondern mit Spaß bearbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Das verschickten der &lt;strong&gt;Erinnerungen für bevorstehende Urlaube&lt;/strong&gt; konnte in bestimmten Konstellation nicht durchgeführt werden.
Dieser Fehler wurde behoben und es wird sichergestellt, dass die Erinnerungen korrekt versendet werden.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Bei aktivierten &lt;strong&gt;halben Urlaubstagen&lt;/strong&gt; in den Einstellungen ist es möglich den jährlichen Urlaubsanspruch
einer Person auf einen halben Tag zu setzen.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vorläufig genehmigte Urlaube&lt;/strong&gt; wurden sowohl im Kalender auf der Übersichtsseite als auch in der Datumsauswahl
eines Antrages nicht angezeigt. Dies wurde behoben und die Anträge werden nun korrekt eingeblendet.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fehlerhafte Links&lt;/strong&gt; in den E-Mails zu &lt;em&gt;meine anstehenden Vertretungen&lt;/em&gt; wurden angepasst.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Starte deine Digitalisierung - Urlaub, Krankmeldungen, Überstunden digital</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-11-starte-deine-digitalisierungsstrategie/" />
    <updated>2021-11-11T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-11-starte-deine-digitalisierungsstrategie/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Abwesenheitsverwaltung als Software as a Service (Saas) erleichtert kleinen und mittelständischen Unternehmen die
Digitalisierung im Personalmanagement und reduziert Prozesskosten.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Jahreswechsel bietet eine optimale Gelegenheit für einen Schritt in Richtung unternehmensweiter Digitalisierung.
Die Verwaltung von Abwesenheiten und Vertretungen ist mit einem hohen Administrationsaufwand verbunden, auch wenn die
Prozesse standardisiert sind. Mit dem Produkt urlaubsverwaltung.cloud bietet die Focus Shift Software GmbH eine
intuitive Lösung für die Herausforderung, Abwesenheiten digital zu verwalten. Um insbesondere kleinen und
mittelständischen Unternehmen den wichtigen Schritt in das digitale Personalmanagement zu erleichtern, erhalten
Neukunden, die sich bis zum 31.12.2021 registrieren, die ersten 3 Monate kostenlos - zusätzlich zu der 30-tägigen
Testphase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Prozess der Abwesenheitsverwaltung ist in sich abgeschlossen und damit optimal dafür geeignet, firmeninterne
Prozesse digital abzubilden. &amp;quot;Die relevante Datengrundlage im Bereich der betrieblichen Abwesenheiten unterliegt einem
jährlichen Turnus, sodass sich vor allem Jahreswechsel dazu eignen, eine Urlaubsverwaltung zu konfigurieren,
insbesondere bei vielen Angestellten. Somit profitiert ein Kunde direkt von reduzierten Prozesskosten der
Abwesenheitsverwaltung im neuen Jahr.&amp;quot;, so Andreas Weigel Geschäftsführer der Focus Shift Software GmbH.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;urlaubsverwaltungcloud&quot;&gt;urlaubsverwaltung.cloud&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neben Urlaub und Krankmeldungen lassen sich in der SaaS-Lösung auch Überstunden DSGVO-konform verwalten.
Um die bestehenden Prozesse des Kunden bestmöglich abzubilden, existieren ein- oder zweistufige Freigabeverfahren.
Eine Aufbauorganisation kann durch Abteilungen und deren verantwortliche Personen abgebildet werden. Schnittstellen zu
Kalender- oder Single-Sign-on-Systemen bieten eine nahtlose Integration in bestehende Infrastruktur.&lt;/p&gt;
&lt;picture&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-11-11-starte-deine-digitalisierungsstrategie/urlaubsverwaltung.png&quot; alt=&quot;Urlaubsverwaltung Landingpage&quot; decoding=&quot;async&quot; loading=&quot;lazy&quot; width=&quot;850&quot; /&gt;
&lt;/picture&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;h2 id=&quot;focus-shift-software-gmbh&quot;&gt;Focus Shift Software GmbH&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Die Focus Shift Software GmbH stellt kleinen und mittelständischen Unternehmen aller Branchen Software-as-a-Service-Produkte
zur Verfügung, die das administrative Rückgrat der Unternehmen digital abbilden. Die Verlagerung der Kompetenzen aus der
Verwaltung in Richtung der Fachkompetenz stärken das Kerngeschäft.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Verbesserte Urlaubs-Übersicht // Hilfe direkt aus der Urlaubsverwaltung</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/" />
    <updated>2021-10-20T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/</id>
    <author>
      <name>Tobias Schneider</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;Version 4.25.0 veröffentlicht&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;hilfe-direkt-aus-der-urlaubsverwaltung&quot;&gt;Hilfe direkt aus der Urlaubsverwaltung&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col items-center mt-2 lg:flex-row lg:space-x-8 lg:mb-8&quot;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;img class=&quot;mx-auto lg:max-w-md lg:h-72&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/hilfe.png&quot; alt=&quot;Hilfe über das Avatarmenü&quot; /&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-none lg:max-w-screen&quot;&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
      Unsere Philosophie mit der Urlaubsverwaltung ist es, eine mächtige Applikation zu entwickeln, die sich
      sehr leichtgewichtig anfühlt, sodass sich jeder Benutzer direkt wohlfühlt und das Anliegen einfach und
      bequem erledigen kann. Es kommt jedoch ab und an vor, dass man Fragen zu einem bestimmten Feature
      hat und die Antworten auf eigene Faust finden möchte. Deshalb haben wir für euch die &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/&quot;&gt;Hilfe&lt;/a&gt; auf
      &lt;a href=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/hilfe/&quot;&gt;urlaubsverwaltung.cloud&lt;/a&gt; erstellt und in der Urlaubsverwaltung im Avatar-Menü verlinkt.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      Helfe dir selbst und sei dein eigener Held!
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;verbesserte-urlaub-uebersichtsseite&quot;&gt;Verbesserte Urlaub-Übersichtsseite&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex flex-col justify-end lg:flex-row-reverse lg:space-x-8 lg:space-x-reverse lg:mt-8 lg:mb-8&quot;&gt;
  &lt;div&gt;
    &lt;img class=&quot;mx-auto mt-2 lg:max-w-md lg:h-80&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/vertretung.png&quot; alt=&quot;Anstehende Vertretung mit Notiz&quot; /&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-none lg:max-w-screen&quot;&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
      In dieser Version wurde die &lt;strong&gt;Urlaub-Übersichtsseite&lt;/strong&gt; unter &lt;em&gt;Urlaub&lt;/em&gt; verbessert, sodass diese noch schneller und
      intuitiver auf kleinen Endgeräten zu bedienen ist. Mehr Informationen über deine Urlaubsanträge sowie direkter Zugriff zum
      Genehmigen, Ablehnen und Editieren ersparen umständliche Klicks über das Öffnen des Antrags.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      Zudem wurden deine &lt;em&gt;noch offenen Urlaubsanträge&lt;/em&gt; sowie &lt;em&gt;anstehende Vertretungen&lt;/em&gt; zusammengefasst, sodass
      du auf einen Blick den aktuellen Stand deiner Anträge erkennst und immer auf dem Laufenden bist.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class=&quot;mt-4 lg:mb-4&quot;&gt;
        Mit der neuen Ansicht &lt;em&gt;anstehende Vertretungen&lt;/em&gt;, wird auf übersichtliche Weise aufgezeigt, wann eine
        Vertretung für wie lange geplant ist und ob eine Notiz an die Vertretung hinterlassen wurde. Zum Glück hatte
        Juliane eine Notiz an Marlene hinterlassen, sonst wäre dieser Artikel wohl erst deutlich später veröffentlicht worden.
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;img class=&quot;mb-4 lg:mb-8&quot; src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-10-20-release/vacation-overview.png&quot; alt=&quot;Neue Urlaub-Übersichtsseite auf dem Desktop&quot; /&gt;
&lt;h2 id=&quot;weitere-anpassungen&quot;&gt;Weitere Anpassungen&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex space-x-8 mt-2&quot;&gt;
    &lt;p class=&quot;mb-4&quot;&gt;
      Damit du immer weißt, welche &lt;strong&gt;Version&lt;/strong&gt; der Urlaubsverwaltung du verwendest,
      wird diese nun am Seitenende in den &lt;em&gt;Einstellungen&lt;/em&gt; angezeigt.
    &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Version 4.15.0 veröffentlicht</title>
    <link href="https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-04-09-release/" />
    <updated>2021-04-09T00:00:00Z</updated>
    <id>https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-04-09-release/</id>
    <author>
      <name>Benjamin Seber</name>
    </author>
    <content type="html">&lt;p&gt;Neue Features und Verbesserungen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;erinnerung-an-urlaubsbeginn&quot;&gt;Erinnerung an Urlaubsbeginn&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex space-x-8&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-2xl&quot;&gt;
    &lt;p&gt;
      Mit der neuen Version bringen wir dir die &lt;em class=&quot;font-bold&quot;&gt;Automatische Erinnerungsfunktion&lt;/em&gt;.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p class=&quot;mb-4&quot;&gt;
      In den Einstellungen kannst du ab sofort konfigurieren, ob deine Mitarbeiter:innen drei Tage vor Urlaubsbeginn automatisch per E-Mail informiert werden sollen oder nicht. So wird hoffentlich nicht mehr allzu oft vergessen die E-Mail Abwesenheitsnachricht einzurichten, oder noch rechtzeitig eine Übergabe zu planen.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      Natürlich kannst du auch einstellen wie viele Tage im Voraus die Benachrichtigung versendet werden soll. Dir reicht ein Tag? Du willst eine Woche vorher die Information bekommen? Trage einfach die Tagesanzahl ein, die dir am besten passt.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      Aktuell gilt diese Einstellung für alle Anwender:innen der Urlaubsverwaltung. Noch ist es nicht möglich diese Einstellung für sich persönlich vorzunehmen.
      Melde dich gerne bei uns, falls dir die Funktion wichtig ist. Wir schauen dann wie wir das schneller umsetzen werden.
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;flex-1&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-04-09-release/einstellung-urlaubsbenachrichtigung.png&quot; alt=&quot;Einstellen der automatischen Benachrichtigung X Tage vor Urlaubsbeginn.&quot; class=&quot;mx-auto&quot; /&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&quot;halbe-urlaubstage-erlauben-oder-unterbinden&quot;&gt;Halbe Urlaubstage erlauben oder unterbinden&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&quot;flex space-x-8&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;mr-8&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;https://urlaubsverwaltung.cloud/neuigkeiten/2021-04-09-release/einstellung-halbe-urlaubstage.png&quot; alt=&quot;Einstellen ob halbe Urlaubstage erlaubt sind oder nicht.&quot; class=&quot;mx-auto&quot; /&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;max-w-2xl&quot;&gt;
    &lt;p&gt;
      Nach § 7 BUrlG hat die Arbeitgeberin die Urlaubswünsche des Arbeitnehmers zu berücksichtigen. Das gilt aber nur, wenn dem Urlaubswunsch
    &lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;weder dringende betriebliche Belange&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;noch Urlaubswünsche anderer Arbeitnehmer, die unter sozialen Gesichtspunkten Vorrang haben,&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;p&gt;
      nicht entgegenstehen.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;
      Das unterstützen wir ab sofort auch in der Urlaubsverwaltung. Bisher konnten &lt;em&gt;immer&lt;/em&gt; halbe &lt;em&gt;oder&lt;/em&gt; ganze Urlaubstage beantragt werden. Jetzt kannst du einstellen, ob halbe Urlaubstage in deinem Unternehmen erlaubt sind oder nicht.
    &lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
